プロローグ

　これより語られるのは、ある王国に生まれたお姫様のお話。

　王女様が、前世の記憶を取り戻した事から始まる物語。

　時に人を振り回し、時に人を魅せて、魔法の魅力と真理を追い続ける。

　これは、そんな物語の始まり。　

　＊　＊　＊

　ただ〝魔法〟という言葉が好きだった。誰かを幸せに、笑顔に出来るから。

　魔法という存在そのものを愛していた。永遠に届かず、実現しないからこそ。

　もしも願って叶うのなら、きっと魔法使いになりたかったんだと思う。

　ふと、ひょんな事から“前世”の事を思い出した。

　私の名前はアニスフィア・ウィン・パレッティア。パレッティア王国の第一王女であり、この時の年齢は五歳。

　一人の時間を持てあまして、魔法について語る絵本を見ていた。本を読み終わって、空を見上げた時に、ふと思った。

（魔法があるなら空を飛べるのに――？）

　どうしてそう思ったんだろう？　そんな疑問を思い起こした時に、私の脳裏に〝前世〟の知識が浮かび上がった。

　まるでパズルのピースが嵌まっていくような感覚。欠けていたものが埋まるように、私は人生の転機を迎えた。

　脳裏に過ぎった前世の知識は、正に摩訶不思議なものだった。

　空を飛ぶ飛行機、アスファルトで整備された道路、道路を走る自動車、高層ビルなど次々と脳裏を過ぎる景色と知識が水を吸うように私に馴染んでいく。

　私にとって、それは未知の産物でしかない。今世には飛行機もなければ自動車もない。空を飛ぶのは鳥や魔物だ。

　貴族なんて前世では既にお話の中の存在でしかなかった。だけど私は正真正銘のお姫様。目眩がしそうなほどに染みこんで馴染んでいく知識に眉を寄せてしまう。

「困った……」

　王女として育ってきた私、今振り返って思えば違和感自体は感じていたんだと思う。知識そのものを思い出していなくても、私の中に確かにあったものだから。

　だけど、だからっていきなり認識しても困る。私は王女なので、当然王族としての教育を受けてる。

　でも前世の知識を思い出せば思い出す程、今の価値観に馴染めずに共感が薄くなっていく。だって、前世だったら貴族がいなくても世界は回っていたのに。そう考えてしまう。

　正直、王族として生きるのは堅苦しい。そう思ってしまう自分がいる。だから困ってしまう。前世の記憶とはなんともはた迷惑なものだ。

「まぁ、良いわ」

　まだ自分は五歳。価値観は時と場合、それと経験で変わっていく……筈。

　多分、きっとなんとかなる。私はこの時、非常に楽観的だったと後で振り返って思う。

　それに私にはもっと重要なことがあった。これから悩むだろう問題よりもずっと大事なことが。

「この世界には――〝魔法〟がある！」

　今世において魔法は御伽話や空想じゃなくて、実際に存在するものだ。

　火を操る者、水を操る者、風を操る者、土を操る者。魔法は一体どういう理屈なのか？　一体どういう理論なのか？

　疑問に思ってしまえば、もう止まらない。魔法を使えるならやってみたいことが山ほど浮かんでくる。一つを思えば十のアイディアが浮かぶといっても過言ではなかったと思う。

　それだけ前世の知識には魔法に関わる知識が多くあった。もしかしたら、前世の誰かは魔法に強く憧れていたのかもしれない。

　魔法が使えれば自力で空も飛べるかも知れない。そんな想像だってしてしまう。そこまで思ったら、もうジッとしてられなかった。

「善は急げだね！」

　拳を握りしめながら決意を新たにする。そして私は勢い良く部屋の扉を開けて、お城の廊下を駆けていく。

　曲がり角を曲がった所でメイドのお姉さんたちとすれ違う。軽く会釈をして、私はそのまま横をすり抜けていこうとすると、後ろから抱きかかえられた。

「――ひ、姫様!?　廊下を走ってはいけません!?」

　私の軽い体はあっさりとメイドの腕の中に収まってしまう。足をジタバタさせてみたけれども、所詮は子供の力だ。

　振り返って見れば、それは知り合いのメイドだった。確か……イリアだったかしら？

「あら、イリア。ごめんなさい、ちょっと急いでるの！」

「だからといって、お城を走り回るだなんてはしたないです」

「うぅ、いけず……」

　脱出は無理そうなので早々に諦める事にした。私が抵抗を止めるのを確認してから、イリアは私を降ろしてくれた。

「いきなりどうしたのですか、姫様」

「父上に直訴なのです！」

「……直訴？」

「魔法を学びたいと直訴するの！」

「……はぁ、魔法を」

　イリアが私と目線を合わせるようにしゃがむ。その顔は、なんでまた、と言いたげな困惑したものだった。

「私は魔法を使いたいの」

「意欲がある事は良い事でございます。しかし、何故そんな突然に？」

「空を飛びたいと思ったの」

「……はい？」

「空を飛ぶの！」

「魔法で、ですか？」

「飛ぶの！」

「はぁ……」

　イリアには何言ってんだろう、という顔をされた。その反応は当然だと思う。だって魔法で空を飛びたいなんて、私が知る限りは前例がない。

「それはやりたいことの一つで、もっともっといっぱいあるの！　魔法を使って悪い魔物をこらしめたり、民のために役立つ魔法を使えるようになりたいの！」

「それは立派な夢でございます。しかし、陛下もご多忙の身であらせられます。私からお伝えいたします故、お部屋にお戻りになって頂けますね？　姫様」

「むぅ、ここはイリアに免じて直訴は取りやめるわ」

「ありがとうございます」

　面倒な事にならなくて良かった、と言わんばかりに胸を撫で下ろすイリア。

　さて、部屋に連れ戻された私に出来る事はない訳で。記憶を辿ってみても、今日の習い事は終わってしまっている。

　それなら自分の部屋を漁って見よう。知識を思い出した今の私が見れば何か新しい発見があるかもしれない。それだけでもう期待に胸が高鳴った。

　後に振り返るのならば、この時こそが私――アニスフィア・ウィン・パレッティアの始まりとも言えた。

　私はなります！　憧れの魔法使いに！

　＊　＊　＊

　――そうして、少女の目覚めより時は流れた。

第1話：転生王女様はキテレツ王女様

「この場を以て宣言する。私はユフィリア・マゼンタとの婚約を破棄すると！」

　パレッティア王国には王族や貴族、将来有望な平民が通う学院が存在している。

　その名もパレッティア国立貴族学院。他国からの留学生も招き、小さな社会を形成した社交界の縮図とも言える場所だ。

　勿論、学び舎としての意義もある。そこに身分は問わずとお題目は掲げているが、その差を気にせずにはいられない。

　身分ではなく実力での評価を。そうする事で研鑽を促すという目的があっても、身分はやはり強い影響力を持っている。

　身分が高い者には人が集まり、身分が低い者はそんな身分が高い者に取り入らなければならない。取り入るのに失敗し、学院内での居場所を失うなどよくあることだ。

　かといって親が子供の争いに介入すれば新たな諍いに発展する恐れもあり、学院は閉鎖的になっているのは誰もが知っていることだった。

　そんな貴族学院は今日、めでたき日を迎えていた。間もなく卒業を迎える卒業生達の最後の試験が終わり、その成績と今までの努力を称え合う祝いのパーティーが開かれていたからだ。

　楽団による優美な音楽が奏でられ、社交へと勤しむ生徒たち。煌びやかなパーティーは様々な思惑を孕みながらも、表向きは絢爛豪華な一時を楽しむ場であった。……そう、その筈だった。

　そして、場面は開幕の宣言に戻る。

　高らかに宣言を告げたのは、パレッティア王国の王位継承権第一位を有する王太子、アルガルド・ボナ・パレッティア。

　その口から紡がれた宣言は婚約破棄を知らしめるものだ。煌びやかなパーティの場は瞬く間に祝いの場から弾劾の場へと変貌してしまった。

　一方で、婚約破棄を告げられた少女、ユフィリア・マゼンタは目を見開き、しかし声を出さずに唇を噛みしめていた。その瞳は、自分よりも高い位置に立つアルガルドへと向けられていた。

　ユフィリアはパレッティア王国でも有力貴族の筆頭と言われるマゼンタ公爵家の令嬢で、とても気品に溢れた美しい少女だった。

　長く伸ばした白銀色の髪を揺らし、ピンク色の瞳は強い意志を秘めている。その意志の強そうな瞳は時として鋭さを感じる事があるが、それが欠点へと繋がるかと言われればそうでもない。

　むしろ、その鋭利さこそが彼女の魅力と言えた。王太子の婚約者、つまりは次期王妃として見るならば、威厳溢れるその姿に思いを寄せる者は間違いなくいた事だろう。

　しかし、そんな未来に陰りが生じようとしていた。だが、今になって始まった話ではない。アルガルドとユフィリアの対立は学院では有名な話であったからだ。

　アルガルドはパレッティア王国の次期国王となる身であり、教養を身につける他に有力な貴族と縁を結ぶことを親である国王に望まれていた。

　そんな彼の横に並ぶのは、ユフィリア。国を率いる次世代の代表として二人は周囲の視線を集めていた。

　二人が仲違いを始めたのは、一人の男爵令嬢が二人の間に入るようになってからだ。

　その男爵令嬢の名は、レイニ・シアン。彼女は今、アルガルドの隣に支えられるようにして立ち尽くしていた。

「……アルガルド様。何故、婚約の破棄を？」

　ゆっくりと、決して言葉が震えぬようにとユフィリアが問いを投げかける。固く握られた拳は今にも皮膚を裂いて血を流してしまいそうな程に力が込められている。

　アルガルドは底冷えするような冷たい視線をユフィリアへと送り、問いに答えた。

「貴様は我が婚約者に相応しくないと判断した。貴様がレイニ・シアンへ行った非道の数々、よもや言い逃れはすまい！」

　レイニは大人しそうな見た目をしていて、とても愛くるしい。艶を含んだ黒髪に、潤んだ灰色の目は庇護欲を駆り立てる。

　今にも震えて崩れ落ちそうな彼女は、鋭く意志を貫かんとするユフィリアとは対極と言えた。それこそがこの事態が巻き起こった発端とも言える。

　元々、政略結婚であったアルガルドとユフィリアの関係は国の為の義務という連帯感によって成り立っていたものであった。

　そして、二人は彼等の関係はそこまで止まっていて、その先に進むことはなかった。

　そこに現れたユフィリアと対極な魅力を放つレイニ。

　彼女は容易くアルガルドの心を射止めたらしい。アルガルドの他にも、レイニの射止めた男性がいて、彼女は学園では一際噂される存在だった。

　しかも、レイニは男爵の娘だ。どう考えてもアルガルドの地位に見合う者ではない。そうとなればユフィリアも口を出さざるを得ない。

　それが元々、あまり進展していなかったユフィリアとアルガルドの距離を更に開かせることとなった。

　自他共に厳しく律するユフィリアのレイニに対する態度は硬化を見せる一方であり、そんなユフィリアに対するアルガルドの態度も刺々しくなっていく。

　更には、そこにレイニに惹かれた他の貴族子息、レイニに嫉妬する貴族令嬢達の思惑も絡んで捩れ曲がっていく。

　彼等の関係は最早、修復不可能な程までに断裂した。それがこの騒ぎが起きるまでの一連の流れである。

　はっきり言って、ユフィリアにアルガルドに対する恋慕の情はなかった。

　互いに国を背負っていく連帯感、使命感は彼女の胸にあった。だからこそ同志と言う認識の方が強かった。共に支え、生きて行くには十分。ユフィリアは彼女なりにアルガルドの事を思っていた。

　それがいつか恋に、愛に変われば良い。次に国を担う者として自分を高め、婚約者であるアルガルドの背を押し、支える事こそが自分が出来る事だとユフィリアは思っていた。

　だから婚約破棄に関してはそこまでショックは受けていなかった。ユフィリアがショックを受けていたのはアルガルドの振る舞いそのものにだった。

「非道の数々、と言われても心当たりがございません。それにアルガルド様、この話は陛下に了承を頂いているのですか？」

「父上には後で承諾を頂く」

「何故、親が定めた婚約を貴方の一存で解消などと……！　ご自分が何をなさっているのか理解されているのですか!?」

　それは不味いだろう、と。信じられないという思いでユフィリアは叫んだ。

　望まぬ婚約だと言われればユフィリアも否定はしない。これは政略結婚なのだから。

　

　だからこそ親同士の思惑があった婚約をアルガルドの一存だけで破棄する事など出来る筈もないのだ。

　更に言えば、二人の婚約は国王からマゼンタ公爵家へと求められたものであり、立場としてはアルガルド側が持ち込んだ婚約話になる。

　その他諸々の事情を鑑みてもアルガルドの宣言は問題点しかない。

「父上にも母上にも文句は言わせない！　私は、私の意志で己の道を定める！」

「それは守るべき節度があってこその話です！　お考え直しくださいませ、アルガルド様！　よもやそこまで盲目になられましたか!?」

「言うに事を欠いて盲目だと!?　盲目は貴様だと知れ、ユフィリア！　王妃の地位欲しさに目を覆う所業を繰り返す貴様に王妃の資格などない！」

「ですから、心当たりなど……！」

「レイニに対する過度なイジメ、所持品の盗難や損害、更には暗殺の企て！　その全ては貴様が糸を引いている事は調べが付いているのだ！」

「我等が証言します。普段からレイニ嬢に対する彼女の悪行の数々は我等が目にしました！」

　アルガルドの横に並ぶように男達が並んだ。並んだ誰もが力を有する高名な貴族の息子達だった。同時にレイニに寄り添っていた取り巻きである事もユフィリアは知っていた。

　ユフィリアは正直に言えば男性から煙たがれていた。それは彼女の成績の優秀さにあった。学業も、魔法も、下手をすれば武術でさえも。

　護身術として武芸を嗜んでいたユフィリアの実力は有名であり、そこに魔法を加える事で国有数の実力者として名を馳せていた。

　己を強く律し続けていたユフィリアは傍目から見ると愛想が薄く、その自尊心溢れる彼女の振るまいは羨望と嫉妬を招いた。

　だからユフィリアは一部の生徒から恐れられ、遠ざけられていた。

　しかし、次期王妃として模範となるべく厳しく育てられたユフィリアはその強かさで環境に耐えることが出来た。

　だからこそ、ユフィリアは他者から向けられる感情に疎かった。それ故に他者への配慮に欠けていたと言わざるを得なかった。

　故にユフィリアは動揺してしまう。アルガルドの他にも自らを弾劾しようと現れた者たちの存在に。

　正義は自分にある筈なのに、何故、と。

「今までの行いを悔い、レイニへと謝罪せよ！　ユフィリア・マゼンタ！」

　何を謝罪すると言うのか。わからない、ユフィリアには何が間違いなのかすらもわからなくなっていた。こんな経験は初めてだった。

　訂正を求め、抗議しなければならない。なのに、ユフィリアの喉は引き攣ったように声を出せなくなっていた。

　誰からも理解されず、言葉が通らない。そんな時でも己が正しいと信じて振る舞えば結果はついてくると。けれど、現実はそうならない。

　いつだって自分に不利な事はあった。自らを陥れようとする悪意に立ち向かった事だって初めてではない。

　けれど、違うのだ。彼等に悪意は感じられない。ただ、己の信念に沿っているとしか思えない。

　だからこそ、尚更に理解出来ない。足下が崩れ落ちそうな現実の前にふらつき、膝をつきそうになった。そう、まるで許しを求めて跪くように。

　――……そんな時、ユフィリアは奇妙な音を聞いた。

「……ん？」

　その音に気付いたのはユフィリアだけではなかった。アルガルドも訝しげに耳を澄ませ、その音の発生源であるパーティー会場の窓へと視線を向けた。

　それは、風を勢いよく裂いて突っ込んできそうな音というか、それに混じって聞こえて来る誰かの悲鳴というか。

「ァァァアアアアアアアアアアアアアアアアッッッ!?!?!?」

　――否、悲鳴そのものだった。

　窓が勢い良く粉砕された。何かがその勢いを殺さぬまま突っ込んできて、丁度ユフィリアとアルガルドの間を勢いよく転がっていく。

　弾劾の空気は塗り替えられ、窓の付近から逃れた者も含めて、誰もが呆気に取られながら転がってきた何かに視線を奪われていた。

「いたたた……ちょっと余所見しただけで制御失敗とか、まだまだ研究が足りないわね」

　硝子の破片を払って立ち上がるのは、活力に満ち溢れた美しい少女。

　煤で汚れた顔ですら彼女の気品を穢す事は出来ない。その瞳は薄緑色、どこか間の抜けたような愛嬌を感じさせる。

　そして、その髪の色に誰もが息を呑む。それはアルガルドと同じく、王族の証明とも言える白金色だったからだ。

　箒のような器具を拾い上げて観察している少女に対して、真っ先に反応を示したのはアルガルドだった。

　彼女を指さして、小刻みに震えている。何か言おうとしても、上手く言葉になっていないのが実にもどかしそうだ。

　そんなアルガルドに気付いたのか、騒ぎの少女は気安げに片手を上げた。

「あれ、アルくん！　お邪魔しちゃった？」

「姉上ェッ!!」

　どこまでも場に似付かわしくない、パレッティア王国きっての〝問題児〟の称号を欲しいままにする王女、アニスフィア・ウィン・パレッティアは爽やかに微笑んだ。

　パレッティア王国にはある〝王女〟がいる。

　〝パレッティア王国史最強の問題児〟、〝王国一の変人奇人〟、〝パレッティア王族の煮詰めたアク〟、そんな様々な称号で呼ばれる王女。それがアニスフィア・ウィン・パレッティアである。

　彼女が行う奇行の数々は月日を重ねる毎にネズミ算式で増えていき、今となっては彼女が起こす騒ぎは、またアニスフィア王女の仕業か、と言われる程だ。

　曰く、空を飛ぶ為に風を利用して自分を吹っ飛ばして城壁にめり込んだ。

　曰く、“風呂”を作るといって湯を沸かそうとして全身火傷を負った。

　曰く、王都から新たに道を開拓する際に襲ってきた魔物を1人で壊滅させた。

　曰く、結婚したくないからという理由で王の心が折れるまで奇行を繰り返した。

　叩けば出てくる埃のように奇行の逸話の数々を持つ、正に〝キテレツ王女〟。

　馬鹿と天才は紙一重を行く唯我独尊の奇人だった。

　そして、それとは別に彼女を言い表す言葉がある。

　〝誰よりも魔法を愛し、魔法に愛されなかった天才〟。

　この世界では王族や貴族が当たり前に使える魔法を使えない王女であり、魔法を使えないからこそ〝魔法科学〟、略称〝魔学〟を編み出した第一人者であった。

　＊　＊　＊

（――これは不味い状況なのでは？）

　私、アニスフィア・ウィン・パレッティアは考える。

　目の前には着飾った貴族の子息、子女と思わしき子達がいっぱいいる。私に向けられる視線は奇異の視線そのものだ。

　これは久しぶりの大失態かもしれない。ちょっと飛行魔道具の夜間飛行のテストに出て、星が掴めそうなんてロマンチックな事を考えてたら窓に突っ込んだとか、それは許されないアレなんじゃないかな？

　拾い上げた飛行用魔道具である〝魔女箒〟の調子を確かめて見るけれど、うん、壊れてはいない。これが壊れてたら泣きを見ていた所だった。

　これならまだ私の評判以外に傷ついたものはない！　よし、問題なし！

　改めて会場を見てみると、弟のアルくんがいた。あの子、私の事を苦手にしてるから悪い事をしちゃったなぁ。

（あれ、でもなんでアルくん、私が知らない子を抱き締めてるのかしら？）

　アルくんの婚約者の筈のご令嬢は、何故かアルくんが見下ろす位置にいるし。んん？　これ、どういう状況？

「ちょっとアルくん、ユフィリア嬢がいるのに別の女性を侍らせてるの？」

「……ッ、貴方には関係ない！」

　怒ってらっしゃる。いや、怒るだろうけどさ、そりゃ。でも、一歩後ろに引いて警戒するのは怯えてるようにも見えちゃう。

　うん、昔に色々と巻き込んでトラウマになってるだろうし、それは仕方ない。でも、それとこれとは別の話でしょう。

　私が〝王族として出来損ない〟なのは良いとして、次期国王ともあろうものが次期王妃の婚約者の傍にいないのはどういう事なのか。

「えぇと、ユフィリア嬢？　これはどういう事？　あれ、妾候補とか何か？」

　アルくんから視線を移して呆気取られていたユフィリア嬢へと問いかけて見る。すると、途端に表情を翳らせて視線を落としてしまった。

「？　どうしたの？」

「いえ、その……」

　あれ、ユフィリア嬢までどうしたの？　この子は大人にも物怖じせずに意見を言える強い子で、将来の王妃として立派だなぁ、って思ってたのに。

　なのに今にも泣きそうというか、あれ、もしかして実際に泣いてた？　そんなに私がいきなり窓をぶち破ってきたのが怖かった？

　いや、なんか違う。この立ち位置と状況、なんか記憶がちりちりとするような……？

「あぁ、成る程。言いがかりでもつけられて婚約破棄でもされたの？」

「――ッ!?」

　何故、と言うようにユフィリア嬢が視線を上げる。その瞳は驚きで揺れていて、普段は鉄仮面をつけたように変わらない表情が変化してしまっている。

（……えぇ？　どうしてさ。〝前世〟ではそういう〝お話〟があったのは知ってたけど……）

　婚約破棄って、現実でも起きるような事なの？　世界はいつだって奇妙だなぁ。私が言うのもなんだけど。

「状況を見る限り、なんかユフィリア嬢が孤立してる感じかな？」

「え、あの、なんで」

「うーん……よし、決めた！」

　女の子、虐めるの良くない。

　どっちに正義があるのかわからないけれど、とりあえず喧嘩は両成敗としよう。

　それなら味方が見られないユフィリア嬢を庇っておこう。後でどっちが正しいのかわかるでしょ。

「ユフィリア嬢、行こう。私が攫ってあげる」

「……は？」

「ユフィリア嬢は私に攫われるので、なんの責任もなし！　さぁ、行こう、すぐに行こう！　という訳で、アルくん！　この話は私が持ち帰らせて貰うわ！　後で家族会議ね！」

　ユフィリア嬢に近づいて、肩に担ぐように抱える。ごめんね、本当は攫うならお姫様抱っこなんかが良いんだろうけど、今は片手が塞がれると私が何も出来なくなっちゃうからね！

「え、あの――」

「待て、姉上――」

「――あばよ、アルくぅん！」

　気分は大怪盗。見せ付けるように笑みを浮かべて、ユフィリア嬢を抱えながら窓に向かって走る。

　私がぶち破った窓から宙に身を投げ出せば、一気に体が重力に引かれて落ちていく。するとユフィリア嬢が元気に悲鳴を上げた。

「ぃ―――いやぁぁぁああああああああッッ!?!?」

「アッハッハッハッ！　楽しいノーバンジージャンプ！　空の旅へようこそ！」

　片手に持った〝魔女箒〟に魔力を注いで、そのまま迫ってきた地を舐めるようにして上昇していく。

　ユフィリア嬢は相変わらず悲鳴を上げているけれど、とりあえず今は無視！　このまま父上のところに訪問と行きましょうか！　

　＊　＊ 　＊

　〝魔法に愛されなかった王女〟。

　王族や貴族の誰でも得意、不得意はあっても使える魔法をまったく使えなかった彼女はそう言われた。

　だけど、それでも彼女は魔法を愛した。そして彼女が行き着いたのは〝魔法と同じような効果を、或いはそれを越える魔法の道具〟を生み出す事。

　これは後の歴史で様々な偉業と奇行の数々を残した王女の伝説、その一幕である。

第2話：国王陛下は今日も胃が痛い

　パレッティア王国王城、国王の執務室では執務の合間を縫って国王であるオルファンス・イル・パレッティアが優雅にお茶の一時を楽しんでいた。

　王としての政務は激務だ。心安らげる時間は何よりも貴重と言える。激務であれど、国王として心の余裕を保つのは大事だと。

　……そう思わなければやっていられない。いつだって政治には頭を悩まされるし、それ以外にも頭を悩ませる事は多い。

　特にその筆頭たる娘の王女の顔が浮かび、振り払うように首を左右に振った。

　最近、あの突拍子もない事を繰り返す娘は大人しい。ようやく分別を弁えたかと思いたいが、それは絶対にあり得ない。

　これは何かが起きる前兆なのではないかと、どうしても不安が拭えない。

（……考えても仕方ないな）

　何も起きない事を祈りながら執務に戻ろうとする。しかし、その願いは呆気なく裏切られるのであった。

「国王陛下！　失礼致します！　火急の報せにございます！　アニスフィア王女が……！」

「…………えぇい、またか！　今度は何だ!?　何をやらかしたのだあの娘は!?」

　扉の前で急報を知らせる騎士から伝えられた名にしくしくと痛み出した胃を押える。

　少しだけ天を仰いだ後、オルファンスは声を荒らげて騎士の報告を促す。

「アニスフィア王女が例の飛行用魔道具を使用して王城へご訪問されました！　陛下との謁見を希望しており、その……」

「その、何だ！　はっきり報告せよ！」

「はいっ！　アニスフィア王女はマゼンタ公爵令嬢をお連れしており、その、傍目から見るとどう見ても誘拐してきたのではないかと……！」

「何をやってるんじゃ、あのじゃじゃ馬娘はッ!?」

　ユフィリア・マゼンタ公爵令嬢、息子であるアルガルドの婚約者の名前が出てきたことで目眩を覚え、オルファンスはその場に膝を突きそうになった。

　確か、今日は貴族学院のパーティーの日だった筈だ。なのに出席している筈のユフィリアがどうしてここにいるのかと頭を抱える。

　騎士から告げられた誘拐というのも、恐らくは文字通りの筈だ。あの馬鹿娘ならそれぐらいやる、と。

「今すぐ余の下へ連れて参れ！　ユフィリアもだ！」

「か、かしこまりました！」

　慌ただしく去っていく騎士に溜息をしつつ、オルファンスは机の引き出しを開けて、中から常備薬を取り出す。

　その効能は日々の激務や突拍子もなく騒ぎを起こす娘へのストレスで痛めつけられた胃の調子を整えるもの。

　今の自分を助けている相棒といっても過言ではない薬だが、この薬の出所が回り廻って騒動の張本人であるアニスフィアなのだから笑えない話である。

　真実を知った時は膝から崩れ落ちそうな程だったとオルファンスは振り返る。

　息を整え、席へと座り直す。丁度良く入室の許可を求める騎士の声が聞こえる。

　即座に入室の許可を出せば、扉が開いて二人の人物が執務室へと入ってくる。

「ご機嫌麗しゅう、父上！　急な訪問、真に申し訳なく思っています！」

　テヘペロ！　と幻聴が聞こえそうな軽快な調子で入室してきたアニスフィアに頭痛を感じながらもオルファンスは目を細めた。

　その背中には目を回していると思わしきユフィリアがいる。背から降ろされて、肩を揺さぶられる事でようやく気を取り戻したのか、周囲を見渡してユフィリアが顔を真っ青に変える。

「へ、陛下！　大変失礼を！　どうかお許しください！」

「良い。全てはこの馬鹿娘の所業だと言うのは察しておる。それでアニスよ？」

「はい、父上！」

「報告せよ。今度は何をやらかした……？」

「父上、先にお伝えしますが、今回は私だけが悪い訳ではありません！」

「それは報告を聞いてから判断する。……それで？」

「〝魔女箒〟の夜間飛行のテストをしていましたら、ちょっと余所見をしてしまいまして。それで貴族学院のパーティーに窓より急遽参加してしまいました！」

「……この……ッ、馬鹿者がぁッ!!」

　勢いよく立ち上がり、オルファンスはアニスフィアの頭へ拳骨を叩き落とした。

　女らしくない悲鳴を上げてアニスフィアが頭を押さえて蹲る。

「お前という奴は！　お前という奴は！　何度過ちを繰り返せば学習するというのだ！　その頭は飾りではなかろう!?」

「父上、失敗を恐れては人に進歩は有り得ませぬ！」

「予防をしろ、と毎回言っているだろうが！　繰り返してばかりでは愚の骨頂だろうが、この愚か者が!!」

　二度目の拳骨。再びアニスフィアは頭を抱えて跪いた。肩で息をしながらオルファンスは呼吸を整える。

　彼女の奇行だと思えばいつもの範囲だが、問題はここにいるユフィリアの存在だった。何故彼女までここにいるのだろうか？　と。

「ユフィリアは何故、アニスと？」

「そ、それは……」

　オルファンスの問いにユフィリアは言い淀み、唇を噛みしめて視線を俯かせてしまった。その様子にオルファンスは目を丸くした。

　オルファンスにとって娘も同然のユフィリア。次代の王妃として目にかけていた彼女らしかぬ態度に嫌な予感を覚える。

　これは何かがあったに違いないと、問題に巻き込まれ過ぎて冴え渡る勘が嫌な気配を告げていた。

「アルくんが婚約破棄するって言ってましたよ、父上」

「は？」

「ですから、アルくんが婚約破棄するって」

「…………は？」

「婚約破棄です」

「誰と誰が？」

「アルくんとユフィリア嬢が」

「誰が言い出したと？　アルガルドがか？」

「アルくんがです！」

　頭を押さえながら立ち上がったアニスフィアの報告を受けてオルファンスはたっぷり間を空けて動きを止めた。

　それはアニスフィアから告げられた言葉を己に理解させるのに必要な時間だった。

　ようやく意味を理解した時、オルファンスの胃が引き絞られるような痛みを訴え、その場に膝をついてしまいそうになる。

　それを王としての矜持と精神力で堪えたオルファンスは口元を引き攣らせながらユフィリアへと視線を移す。

「すまない。悪い夢だと言って欲しいのだが、事実なのか？　ユフィリア」

「……はい。私の力が及ばず、大変申し訳ありません」

　頭を下げながらユフィリアは事実だと肯定した。その際の声は血を吐くのではないか、という程に重苦しい声だった。

「な、何故だ!?　婚約破棄を、パーティーの最中にか!?　どうして私に話が来ておらぬのだ!?　それならまだ、アルガルドを咎める事も出来たというのに!!」

「なんかユフィリア嬢以外に好きな女の子が出来ちゃったみたいですよ、父上」

「誰だ、それは!?　……まさか、例の男爵令嬢か!?」

　オルファンスの脳裏に過ぎるのは、アルガルドが身分の低い男爵令嬢を寵愛しているという噂だった。

　まだ寵愛自体は構わない。但し、それはあくまで本妻となる婚約者を立て、筋を通すならだ。

「最近、仲睦まじいとは聞いていたが……ユフィリアとの婚約破棄だと!?　それは、つまり噂の男爵令嬢を正室へと迎えるつもりか!?」

「アルくんの言い分を確認する必要はありますが、状況的にそうかなぁ、と。あ、あとで家族会議な！　とは伝えてありますよ、父上！」

　何故か握り拳に親指を立てて、満面の笑顔で報告してくるアニスフィアに三度目の拳骨を繰り出しながらオルファンスは茫然自失とした。

「ば、馬鹿な……男爵令嬢だぞ!?　王妃教育も受けていないのだぞ!?　そのような者を正室に迎えるという事がどういう事なのか、アルガルドはそんな事もわからんのか!?」

「アルくん、思い込んだら突っ走る事がある困ったさんですからね……」

「お前が言うな！」

　寝ぼけた事を言うアニスフィアに対して怒鳴りながら、オルファンスはこめかみを指で押さえる。不味いどころの話ではない。この一連の事態には数多くの問題が含まれている。

　まずは、ユフィリアの実家であるマゼンタ公爵家との関係だ。

　そもそもユフィリアとの婚約は王家から申し出たものである事だ。当時から才覚に秀でていたユフィリアを王族として招き、その支えを受けたアルガルドが国を率いていけるよう、その意識改革の支えになって欲しいとマゼンタ公爵家へと打診したのだ。

　オルファンスは現マゼンタ公爵家の当主とは幼い頃からの盟友であり、何かと手を貸して貰っていた相手だった。

　才覚ある娘を可愛がっていたマゼンタ公爵は当初、この申し出に乗り気ではなかった。その後、紆余曲折あり、なんとか実現した婚約だった。

　つまり、この婚約を王家側から破棄するのはマゼンタ公爵家の好意と忠誠に唾を吐きかけるような愚行だという事だ。

　オルファンスはユフィリアとアルガルドの関係が上手く行ってない事は把握していた。そしてユフィリアにもそれとなく婚約破棄を考えるつもりはあるか？　とも秘密裏に尋ねた事もある。

　それでも国の支えとなる、己が責務を果たすというユフィリアを信じて婚約破棄は王家側からはしないと見送っていた。……少なくとも親の間ではそのように話がついていた。

（これをグランツが知れば……ま、不味いぞ……！）

　現マゼンタ公爵であり、オルファンスにとっては頭の上がらない親友でもあるグランツ・マゼンタ。

　彼はオルファンスにとって最も頼れる懐刀である。グランツが娘であるユフィリアに厳しく接しながらも、内心では娘を溺愛している事をオルファンスはよく知っている。

　ユフィリアに対して厳しい親ではあるが、それも我が子を思う故だ。

　公爵という地位にあり、貴族の規範として王家への忠誠を示すためにユフィリアには父としてではなく、公爵として接していた。

　それはユフィリアが王妃として恥ずかしくないように、という願いがあってのことだ。だからこそ娘の教育には力を入れていた。

　自分の親友はそれだけ苛烈な男でもあるのだ。

　まだオルファンスが国王になる前、王子であった頃はその苛烈さに救われる事も多かったが、今、それが我が身へと降り注ぎかねない事態に戦慄を覚える。

　この話の問題は婚約破棄をしただけ等という話では済まされない。

　国の指導者としてこのような不甲斐ない結果はどういうつもりだ、と責め立てられても何も弁解が出来ない。

　仮に、アルガルドが事前にオルファンスへ婚約破棄を願っても許しはしなかっただろう。

　ただの婚約破棄ならばまだ仕方が無いと言えたかもしれない。だが、恋慕の縺れで起きたと言うのであれば断固として否定しなければならなかった。

　何せ相手が相手だ。その地位は男爵令嬢。王族の婚約相手としてはあまりにも相応しくないと言うしかない。

　これが何かの偉業を打ち立てた、という功績があるなら話は違ったかもしれないが、レイニ・シアンにはそのような功績も逸話もない。

　ユフィリアは幼い頃から王妃となるべく教育を受け、その価値観と覚悟を育ててきた。

　一方でレイニ・シアンにそのような心構えがあるとはとても思えない。そもそも、その心構えを察せられるなら、こんな事態は起きていないだろう

　つまり、この事態を引き起こした時点で、そもそもそれ以前の問題もあってレイニ・シアンを正室の王妃として受け入れる事は出来ない。

　ましてや、元々アルガルドを支えるという名目があってのユフィリアだったのだ。アルガルド一人では、はっきり言えば心許ないのだ。

　これが不特定多数の者に目撃されているというのも致命的だ。そんな事はなかった、などとも言えない。

　どう考えても状況的に完全に詰んでいる、打開の目が見えない。そもそも打開策を講じようとする前にオルファンスは自身の命があるのか心配していた。

　主に、娘を溺愛する親友のマゼンタ公爵を思い返しながら。

「むぐ、ぐぉぉ……！」

　胃の痛みはピークへと達し、机に手をつけてオルファンスは背を曲げた。

　あらゆるストレスで痛めつけられた胃は痛みを伴い、オルファンスの身を蝕む。

「父上！」

「へ、陛下！　しっかり！」

　すぐさまアニスとユフィリアがオルファンスを支えるように寄りそう。

　二人に支えられたオルファンスは椅子へと移動させられ、どっかりと背中を預けた。

「何故だ、アルガルドよ？　どうしてそのような振る舞いを……」

　アルガルドが完全な無能だとはオルファンスは思っていなかった。

　歴史に残る名君とは言えずとも良い。それでも国を導ければ良いのだ。そんな願いを抱いていた。なのに、結果がこれだ。

「……私が至らないせいで、本当に申し訳ありません……」

　項垂れるオルファンスを見て、ユフィリアも跪いて己の力不足を詫びる。その肩は痛ましい程に震えていて、見る者の涙を誘う。

　いつもは凜として振る舞い、毅然としていたユフィリアの姿にオルファンスは唇を噛む。

　アルガルドは劣等感を拗らせている一面があった事をオルファンスは知っている。それもこれも、ここにいるじゃじゃ馬娘ことアニスフィアのせいなのであるが！

　突然睨み付けられたアニスフィアはやや狼狽したように視線を彷徨わせている。

　この問題児ではあるが優秀、ましてや前人未踏の理論を打ち立ててきた。そんな姉に巻き込まれながらも、その姿を見せ付けられてきたアルガルドは何を思ったのか。

　少なくとも良い影響はなかったとは断言出来る。それはアニスフィアもわかっていたとは思う。自主的にアルガルドから距離を置いていたのだから。

　もしもアニスフィアがまともで、そして男であれば、と。そうすればここまで悩みもしなかったというのに。

　アニスフィアは王族ではあるものの、その存在は国政から蚊帳の外に置かれているといっても良い。事実、アニスフィアは王位継承権を自分から放棄している。

　けれど、彼女が注目を浴びるのは〝魔学〟の第一人者だからだ。

　アニスフィアが提唱した魔学によってパレッティア王国には新しい風が吹いていた。

　その風というのは〝魔道具〟だ。魔法を疑似的に扱い、道具に仕立てた物。

　これは細々と国に広まり、恩恵を与えている。だからこそアニスフィアは王国から切っては切り離せないのだ。

　はっきり言ってアニスフィアは王族らしくない。王族として見れば落第も良い所である。

　だけど、その魔学という発想と魔道具という技術は国を盛り上げる功績になり得る。

　だからこそ、アニスフィアに対してアルガルドが劣等感を抱いているのはオルファンスも、そしてアニスフィア本人ですらも理解していた。

　故にアニスフィアは、自分はアルガルドの地位は脅かしませんよ、とアピールするように問題児を装っているように見える。

　……いっそ、そうであって欲しいと思うオルファンスであった。

「……しかし、どうしたものか。まさか婚約破棄などと……どうすれば良いのだ……」

「あっ、であれば父上！　どうか私の話を聞いてくださいませ！　このアニスフィア！　そんな父上の窮地を救うための腹案がございます！」

「……何？」

　突然、無邪気に何かを言い出したアニスフィアをオルファンスは胡散臭そうに見る。

　アニスフィアは何も言わずに立ち尽くしていたユフィリアの背後へと回り込み、その肩に手を置いた。

「元々、マゼンタ公爵家との婚約も王家と公爵家が結束で結ばれている事を示すための婚約でしたよね？」

「あぁ、そうだな。将来、アルガルドの支えになればとユフィリア個人には願っていたが、それを狙っての事でもあった」

「であれば！　であればまだ両家の関係を維持しつつ、婚約破棄を穏便に済ませる方法があります！」

「……嫌な予感しかしないが、聞くだけ聞いてやろう。その腹案とは？」

　問いを投げかけられたアニスフィアは、満面の笑みを浮かべて言い切った。

「――私に、ユフィリア嬢を下さいませ！」

　耳が痛い程の沈黙が満ちていく。ユフィリアも、オルファンスも、何を言っているんだという顔でアニスフィアを見る。

「……それは、どういう意味でだ？」

「ユフィリア嬢を私の実験体、ごほん！　……研究助手として引き抜きたいのです！」

「貴様！　何を言いかけた!?　吐け!!　吐かんかッ!!」

「ぐぇっ!?　ユ、ユフィリア嬢は優秀な魔法使いです！　何せ数多くの魔法属性に適性があって、歴代稀に見る稀有な才能じゃないですか！　アルくんの婚約者じゃなければ私の実験、じゃなくて、研究に是非とも力を貸して貰えたらなぁ、って……！」

　確かにユフィリアは魔法使いとして優秀だ。〝魔法〟の研究に勤しむアニスフィアが助手として引き抜きたいと言うのはまだわかる。

「それがどうしてマゼンタ公爵を納得させる事に繋がるというのだ……！」

「ユフィリア嬢の婚約破棄の話は既に広まってしまっていますし、こればかりは覆しようもありません！　なら多少は無茶でも何か別の話題で注目を逸らさないと！　それなら私の名前は有用です！　何せ国一の問題児ですからね！」

「胸を張って言うなと……！　お前にユフィリアを売れと言うのか!?」

「王族から婚約破棄を突きつけられて、令嬢として傷持ちとなってしまったユフィリア嬢の今後を思えばですよ！　今後のことを思えば、まともな貴族としての幸せな婚約は難しいでしょうし！」

「ぐ、ぐぬぬ……！」

　それを言われると痛いオルファンスであった。王族から婚約破棄を突きつけられた令嬢となれば今後の嫁ぎ先にも影響が出る。

　かといって他国へと嫁がせるかというと、ユフィリアの能力が高すぎる。下手な貴族と結びつかれても厄介だ。

　ユフィリアの年齢はちょうど結婚適齢期でもある。これを過ぎれば行き遅れと罵られてしまうし、それも更なる傷となりかねない。

「その点、〝魔学〟を学び、その発展へ助力したとなればユフィリア嬢の名誉も取り戻す事が可能かと思います！　嫁ぎ先を探すにしても、その後でも良いかと！　もう少し時間を置けば、もう少し落とし所を見いだせるのではないかと思います！」

「良く回る口だ。なるほど、見事とは言っておこう。……で、本音は？」

「こんな良い条件の助手候補を私が見逃すとでも!?」

「フンガァッ!!」

「アイアンクローッ!?　か、顔が潰れるぅ……！」

　オルファンスはアニスフィアの顔を持ち上げ、その握力を以てしてアニスフィアを宙づりにする。

　足をバタつかせ、自分の顔を掴む手を必死に掴むアニスフィアであるが、その抵抗がだんだんと弱くなっていく。

　そんなアニスフィアを忌々しく睨みながらも、彼女の言う案は手段の一つとしてはありなのではないかと考えるオルファンス。

　魔学はアニスフィアが現在、ほぼ独占して研究している。問題児ではあるが、他者を危険に巻き込まないということは徹底して行っていた。

　研究の公開は己が信頼出来る範囲に留め、誰にもその情報を漏らさない。明かすのは研究が形になってから。

　アニスフィアは側仕えも最低限にし、王族として名は連ねつつも国政には出来るだけ関わらない立ち位置を貫いていた。

　だから助手としてユフィリアを引き抜きたいというのは意外でもあり、だからこそアニスフィアがまだ何か隠しているのではないかと疑ってしまう。

「まだ何か隠していないか？　アニス」

「手を……離して……潰れる……」

「懲りぬ奴だな、お前も」

　投げ捨てるようにアニスフィアを下ろしながら、オルファンスは溜息を吐く。

　顔を手で押さえながらよろよろとアニスフィアが立ち上がる。

「そうですねぇ、まぁ、隠してると言えば隠していますが」

「ほう。申してみよ」

「私は彼女の味方でありたいのです。ユフィリア嬢ははっきり言って好みですからね！」

「はい？」

「……それは、有能な助手や実験に付き合わせる生贄としての意味以外に別にあるのか？」

「魅力的な女性だと思います、という意味ですが」

　ここでオルファンスは過去の記憶を思い起こしていた。

　そう。一時期はアニスフィアにも政略結婚として相手を見繕うことも考えた。

　だが、それは実現しなかった。彼女が見せた独特の才覚があったから、というのもあった。

　しかし、何よりアニスフィアは言い放ったのだ。

『男性との結婚などごめんです！　せめて女性で！　私は愛でたいのです！　私は！　故に！　結婚など！　致しませんッ!!　尚、私の一推しは私専属のイリアです!!』

　阿鼻叫喚の地獄を生み出した、あの宣言をオルファンスは今でも覚えている。

　自分の頬が引き攣るのを感じながら、オルファンスはアニスフィアと視線を合わせた。

　アニスフィアはオルファンスの視線を真っ直ぐに受け止めながら、満面の笑顔で言った。

「私が！　ユフィリア嬢を幸せに致します！　どうかお許しを、父上!!」

　次の瞬間、今までに感じたことのない頭痛と胃痛がオルファンスを襲うのであった。

第3話：彼女は王国一の変人奇人

　アニスフィアの要望は今すぐには決められない。関係者を集め、協議するという裁定を気力を振り絞りながらオルファンスが告げ、アニスフィアとユフィリアは退出する事となった。

「本日は王宮にお泊まりになるのですよね？　ユフィリア嬢」

「え、えぇ……今から屋敷に戻るのも、時間が時間ですから」

「良ければこのまま私の部屋に参りませんか？」

　アニスフィアからの申し出にユフィリアは一歩身を退いて、自らの身を庇うように抱き締めた。明らかな警戒を見せたユフィリアにアニスフィアは目を丸くする。

　ユフィリアの反応も仕方ないだろう。突然、自分が欲しいなどと言われては、更にそこにあまり良くない意味合いが混じっていれば。

「あの噂は本当だったのですね……」

「噂？」

「アニスフィア王女様が、その、同性をお慕いになられていると」

「あぁ、本当と言えば本当ですよ。男性に魅力を感じない訳ではないのですが、伴侶となると絶対にお断りです！　愛でるなら美しい女性に可愛い少女ですよね！」

　どうしてそんな眩しいばかりの笑顔で言い切るのか。王国一の問題児の称号は伊達ではないのだとユフィリアは思い知らされる。

　アルガルドの婚約者であったユフィリアにとって、アニスフィアとの接点は少ない。意図的に二人は距離を取り合っていたからだ。

　それでもまったく関わり合いにならなかった訳ではない。その中で彼女の奇天烈と言われる由縁となった噂は嫌でも耳に入ってくる。

「貴方には王族としての自覚はないのですか……？」

「そんなものはお母様のお腹に置いて来ました！」

「王妃様がお嘆きになられますよ!?」

「……流石に悪いと思ってる……」

「そう思うのであれば自重されるべきでは!?」

　思わず頭痛がしてくる。ユフィリアはそっと目頭を押さえる。改めて会話をすると非常に疲れるのだ。何がどうなったらそんな思考になるのかがまったくもって理解も共感も出来ない。

　そんな奇人に目をつけられているという事実から目を背けたくはなったが、それは同時に今後の自分の将来から目を背ける事になる。

　オルファンスに語ったアニスフィアの未来予想は的外れなものではない。ユフィリア自身もそうなるだろうと考えている。

　そう言った意味では、アニスフィアの下で功績を積むというのは悪くない考えなのかもしれない。問題は、その功績を授けてくれるだろう先導者がアニスフィアな事だが。

「まぁまぁ、私の事よりユフィリア嬢の将来を考えましょう。迷惑をかけているのは王族側なのですからね。何か補填をせねば父上がグランツ公に血祭りに上げられてしまう事でしょう」

「……お父様がそんな事をなさるとは思えないのです。むしろ、私は叱責されても仕方ないですし……」

　国の為、次期王妃として相応しい自分であろうとした。そんな自分の導いてくれた偉大な父、グランツ・マゼンタ。今の自分にあの人と顔を合わせる資格があるのかとユフィリアは表情に陰を落とした。

　ユフィリアがやったという悪行というのは心当たりはないが、恐らくは周囲が自分を嵌める為に行った事なのだろうというのは理解している。マゼンタ公爵家は力のある貴族だ。その力を削ぐ為の計略の一環だったのかもしれない。

　それにしてはアルガルドがお粗末だったのは、それはそれで別に頭が痛い問題なのだが。一体自分はどうしたら良かったのだろうか、とユフィリアは考える。

「暗い顔をしてますよ！」

「むぎゅっ」

　ユフィリアが思い詰めていると両頬を挟まれる。挟んだのはアニスフィアの両手だった。

「やはり今のユフィリア嬢は一人にしておけませんね！　では、行きましょう！　私の部屋へ！」

「えっ、あの、お待ちくださいアニスフィア王女!?」

「答えは否ッ！」

　アニスフィアはユフィリアの体を抱えて、お姫様抱きにすると勢いよく走り出した。突然の奇行、更に王城内で全力で走り出すという王族らしかぬ行動にユフィリアは思わず叫ぶ。

「だ、誰かぁーッ！　アニスフィア王女をお止めに、お止めにぃッ!!」

　ユフィリアの悲鳴が尾を引くように伸びていく。その光景を偶々見かけた者達は顔を見合わせて、苦笑し合う。

　まるで諦めてくれ、と言わんばかりで。彼等は何事もなかったように業務へと戻るのであった。

　＊　＊　＊

　ただいま、マイルーム！

　ユフィリア嬢を抱えながら戻ってきたのは離宮の私の部屋だ。ユフィリア嬢を床に降ろして資料を大量に載せていた机にスペースを作り、来客用の椅子を引っ張り出す。

「散らかってるけれど気にしないでください。お茶を用意させますので少々お待ちを」

「……はっきりとわかりました。貴方は口で言っても止まらないのだと」

　ぐったりと疲れ果てたように肩を落とすユフィリア嬢に笑いかける。

　私の私室は資料や書物が大量に置かれている。ここは主に理論構築や思考整理の為に使っていて、工房はまた別の部屋だ。

　この離宮は王城の敷地内の端にある。昔は王城内に私室があったのだけど、私が王位継承権を放棄したのと、問題を起こしすぎるせいで隔離の為に建設された経緯がある。

　私としては大歓迎だったんだけど、この離宮を建てた時の父上は非常に疲れ切っていた。悪いとは思ってるよ？　ただ、わかってても止まれないだけで。

「失礼します、姫様」

「イリア！　ユフィリア嬢がリラックス出来るようにお茶をお出しして！」

　ノックの後、部屋に入ってきたのは私の専属侍女のイリア。もう10年以上の付き合いになる彼女は手慣れたように一礼して、お茶の用意に取りかかる。

　私の私室には、すぐにお茶を淹れられるように一式が整っている。私が開発したポットを模した魔道具からお湯を用意して、テキパキとイリアが作業を進めていく。

　その様子を感心したようにユフィリア嬢が見ている。視線はイリアだけでなく、部屋に置かれた道具の数々に目を向けているようだった。

「魔道具がたくさんありますね、見た事ないものまで……」

「ここには私が作ったものの、世には出してないものとかたくさんありますから」

「お陰でここに慣れてしまうと、他所での仕事に支障を来すという恐ろしい罠ですよ」

　イリアが目の輝きを死なせた状態でぽつりと呟いた。表情がまったくなかった、怖い。

　確かにここにあるのは、私が前世で当たり前に普及していた家具を作ろうとして試行錯誤した試作品がテストとして使われている。一番その恩恵を受けているのはイリアの筈なのに。

「便利でいいでしょ？」

「便利すぎるというのは考え物ですね。そして、それが世に普及していないという事がどれだけ不便な事か。本当に姫様は末恐ろしい方です」

「こんな私とずっと一緒にいてくれるイリアが好きよ！」

「ははは、私が逃げられないように外堀を強制的に埋めたのはどちら様でございましたでしょうか？」

「酷い事をする奴がいたものね！　ははーん、父上ね？　名推理！」

「不正解です。答えは私の目の前にいる悪魔です」

「私は人間だよ、イリア。視力は大丈夫？」

　イリアとの軽快なトークはいつもの事。まぁ、イリアは昔から私の好みだったし、これ幸いと色々と実験に巻き込んだ結果、父上からお目付役を言いつけられてしまった訳なのだけど。

　これでも生活の利便性という点で大きく私はイリアに貢献しているという自負があるのだよ！

　私達の会話に目を丸くしているのはユフィリア嬢だった。そうだね、仮にも王族の私が専属侍女とはいえ、身分が違う相手にこうもフランクに話してるのは驚かれるんだろうなぁ。

「それで姫様。何故、アルガルド王子様の婚約者であるユフィリア様をここに？」

「んー？　なんかアルくんがユフィリア嬢に婚約破棄を公衆の面前で突きつけちゃって、突き上げられてたから拉致ってきた」

「……凄い。相変わらずの意味のわからなさですね。まず何故その現場にいたのかがわかりませんし、公衆の面前で婚約破棄とはまた、更に突き上げ？　ユフィリア様が？　冗談にしては質が悪いですね」

「残念な事に現実なんだよね。ほら、現実はいつだって人の想像の斜め上に行くんだよ？」

「なるほど、頭のおかしい筆頭が言えば説得力が違います」

「不敬ー！　不敬ー！」

　不敬、とは言いつつもイリアとのやりとりはいつもの事。じゃれ合いのようなものだ。

　あまり身内のノリで話していると、ユフィリア嬢が肩身が狭そうな気配を出し始めた。それに気付いたイリアが場を取り直すように咳払いをする。

「それで？　何故ここにユフィリア様を？」

「私の実験体 ……ごほん、助手として功績を積んでもらって、婚約破棄を受けた風評を相殺させようかなぁ、って」

「……正気で？」

　真顔で死んだ魚のような目を向けてくるイリアに私は頷いた。

　何故かイリアが沈痛そうな表情を浮かべてユフィリア嬢に視線を向ける。まるでこれから出荷されていく牛を見るような目だ。

　視線を向けられているユフィリア嬢は困惑しきったような表情を浮かべている。深々と溜息を吐いて、イリアは私に視線を向け直す。

「……遂に気が狂ったのですね。大変残念にございます、姫様。貴方は無自覚で人を不幸にするとは思っていましたが、よもや遂に己が率先して人を陥れようとするなどと」

　ちょっとちょっと、聞き捨てならない評価が飛び出して来たんですけど!?

　＊　＊　＊

　心底残念そうに、そして嘆くように言い切ったイリアは、良いですか？　と前置きをして続ける。

「ユフィリア様の人生を台無しにされるおつもりですか？」

「むしろその逆だよ!?」

「うわぁ、これは善意ですね。明らかな善意で言い切ったのですね、この悪魔は」

「王女！　私、王女だよイリア！」

「いいですか？　私は既に逃れられぬ身故、それが何を引き起こすのかよく理解しているのです。その上で、どうかお聞き流しを。――ついにお狂いになりやがったのですね？　いえ元からでした」

「イリアーッ！」

　怒っているのか、泣いているのか。涙目でばんばんと子供のように叩くアニスフィアを無視してイリアはユフィリアへと向き直る。

　その瞳には鬼気迫るものがあり、同時に憐れむような色を秘めていた。その気迫に思わずユフィリアは一歩退きたくなってしまった。

「ユフィリア様、どうか早まらないでください。この悪魔の甘言に耳を傾けてはなりません」

「あ、あの……」

「何もこの悪魔の手を取る事はありません。良いですか、一度手を握ったら最後、魂まで引き摺られて戻れなくなりますよ？」

「そ、そんなに恐ろしい事を私にしようとしているのですか……？」

「いえ。それは“結果的に”であって、しかも腹が立つ事に“利益にはなる”というのが問題なのです。ユフィリア様」

　戦慄し、恐怖に戦くユフィリアにイリアは表情を崩し、まるで何かを恐れ、悔やむかのように言い切る。

　その言い回しにユフィリアは困惑を重ね、眉を寄せてしまう。その横ではアニスフィアが拗ねたように机にへばりつくように頬を乗せている。

「ユフィリア様。まず間違いなく言えますが、姫様の申し出は善意からによるものです。多少、私欲こそ混ざってはいるもののユフィリア様を思っての事でございます」

「え、えぇ……それはなんとなく理解しています」

「しかし、問題なのはそこではないのです。言うなれば、姫様は劇薬なのです」

「劇薬……それは、はい。否定しませんが」

「……否定されなかった事を嘆くか、同意を得られた事にホッとすべきか迷ってしまいました。はい、とにかく共通の認識を抱いている事は僥倖です。ですが、その意味をユフィリア様は本当に把握しているとは思えないのです」

「……それは、どういう意味で？」

　イリアの物言いにユフィリアは眉を寄せた。アニスフィアが劇薬だという事はユフィリアでも理解が出来る。彼女が創り出すものはパレッティア王国の力を底上げさせた。その功績には目を見張るものがある。それを開発した者が王国一の奇人であっても。

　それが自分の人生を変える力を持つのはまず間違いないとして、何故イリアがそこまで頑なに否定するように言うのかがいまいち理解出来ない。それは確かな事だった。きっとイリアはそれをわかっているからこそ言葉にしているのだろうとも。

「姫様の発明は素晴らしいです。ここの部屋を見て頂けるだけでも、その素晴らしさはお伝え出来るかと思います」

「えぇ、これが世に広まれば日々の生活が向上すると確信出来ます」

「そこなのです」

「え？」

「一度、この世界を知ってしまえば戻れなくなります。まず断言します。この道に寄りそうということは、この道以外に進む道を選べなくなるという事に他ならないのです」

「それは言い過ぎじゃないかなー？」

　イリアの断言に流石にアニスフィアも異論があるのか、声を上げた。但し机に頬をへばり付かせたままのだらしない姿勢のままだったが。

　そんなアニスフィアの言葉にイリアは首を左右に振る。

「一度、火の使い方を覚えた人の文明から火を奪えると思いますか？」

「……あぁ、なるほど。そういう事なのですね？」

「はい。だから言ったのです。ここは“便利過ぎる”と。姫様の見ている世界はあまりにも私には理解し難い。しかし、一度享受してしまえばもう戻れないのです。その利便性を知ってしまっていますから」

　アニスフィアの発明は素晴らしい。そして、素晴らしい故に抜け出せなくなる便利さがある。

　その恩恵を知ってしまったら不便な生活に戻る事を拒むのが人間というものだ。劇薬とは言ったものである。

「確かに王族からの婚約破棄“如き”など、問題にもならない功績を手にする可能性があります。ユフィリア様はただでさえ、その名を広める程の才女でございますから」

「けれど、その最先端に浸れば。……そうですね、確かに一度得たものを手放すのは難しいのかもしれない」

「はい。具体的に何があるのか、と言わずともご理解頂けるかと思います。文字通り、“住む世界、見ているものが変わる”のです。……なのに、その覚悟を自覚もさせずに引き摺り込もうとは。正気なのですかと私が問いたくなるのも無理はないでしょう？」

「私の評価が酷い件について。いや、評価はされてるんだけど、触るな危険ってラベルついてるよね!?」

「今更ですね」

　成る程、とユフィリアは思った。アニスフィアが表に出てこない要因はそこにもあるのかもしれない、と。

　アニスフィアは容易く世界を変革する。それも本人は見ての通り、見ている視点や感性からして特別な存在だ。

　朱に交われば赤くなる。一度染まれば、その色から抜け出す事は出来ない。元の色には戻れない。だからこその警告なのだろうと。

「……アニスフィア王女」

「んー？」

「何故、私にそこまでしていただけるのかわからないのですが……」

「それは好みの女の子だからだよ」

「ア、ハイ……。その、納得いかないですけど、そこは納得します。アニスフィア王女は何故、魔学の研究を進めるのですか？　貴方はその道の果てに何を為そうとしているのですか？」

　魔学とは、結局何なのだろうか。

　世界を変革するほどの利益を齎し、けれどもその秘めた可能性が人に劇薬となり得る。

　見ている世界が違う。感じている感性が違う。なら、この王女様は一体どこに向かおうとしているのか。

　それがユフィリアにはわからない。まるで深淵の底を覗いたかのような気持ちにさせられるのだ。

　ユフィリアの問いかけにうーん、とアニスフィアは考え込むように少し唸ってから答える。

「私が魔法を使えないのは知ってるよね？」

「えぇ」

「私が最初に思った事って、“魔法で空を飛べないかな”なんだよね」

「……はぁ」

　人は空を飛ばない。地に足をつけて生きるのが当たり前だ。人には翼がないのだから。

　だから、どうしていきなりそんな事を思ったのかがユフィリアには理解が出来ない。

「飛ぶって言ったって、空を飛ぶものは一杯あるよね？　例えば虫と鳥の飛び方だって違うし、空に浮いてるってだけなら花の種だってそうだ。ずっと空に浮いてる、って言うならまた違った話になると思うんだけど」

「え、えぇ……？」

「あー、なんていうかな。魔法ってもっと色んな事が出来るのに、って私は思ったんだ。私が使えなかったから尚更。だって勿体ないじゃん？」

「……勿体、ない……？」

「うん。勿体ない」

「……それだけ、ですか？」

「そうだよ？」

　勿体ないから。ユフィリアは頭がくらりと揺れた気がした。

　言ってしまえばただそれだけだ。それだけの動機で、世界が変わる。あぁ、確かに見ている世界が違うと言われればわからなくもない。

　アニスフィアには見えているのだろう。人が滑稽だと、あり得ない話だと言うものを実現する形が。

「そこにあるのに使わないなんて勿体ないじゃない？　たまたま私はそれを知っていて、それを実現する術の魔法があった。私は魔力だけは一流だからね！　方法を知ってるなら模倣だって出来るし、解明だって出来る訳でしょ？　私は出来るからやっただけだよ」

　あぁ、奇人だと言われる由縁がよくわかるとユフィリアは息を呑む。

　彼女にとっては当たり前なのだ。世界を変革する事など、まるで当然のように自分が望む世界を作り出していく。それは、恐ろしくも見える。けれど、それは世の為になり、人の為となる素晴らしいものだともわかる。

「ただ、そうしたかった。それだけなんだよ。私は」

「……貴方は恐ろしい人ですね。アニスフィア王女」

「私からすればユフィリア嬢の方が恐ろしいんだけどね。なに、魔法の全属性適性ありな上に武術も嗜んでて家柄も完璧、理論武装のフルアーマーじゃん？」

「ふる……？　何を言ってるのかいまいちわかりませんが、貴方がそう思っている事も事実なのでしょうね……」

　末恐ろしい、と。ユフィリアは笑ってしまった。この方が見ている世界は自分では推し量れない、と。

　少しだけ、アニスフィアを嫌っていたアルガルドの気持ちがわかった。昔からアニスフィアがこうだったのであれば、アルガルドが何を思っていたのか。

　きっと同じ気持ちだったと思う。そして、彼はそれを恐れ、遠ざけた。確かに知ってしまえば恐ろしい世界だ。彼女は息を吸うように世界を変革してしまえるのだから。

「正直に言えば、ユフィリア嬢が協力してくれると凄く嬉しい。魔法の全属性に適性があるなら実験の幅も広がる。形にしないと物にならないからね」

「私は、その助けとなれると？」

「国の利益には絶対なるよ。というか、する。私が自由にさせて貰ってる契約だからね。好きにする代わりに国に貢献するって」

　だからね、と。アニスフィアは笑う。無邪気に、ただ未来を語るかのように。

「ユフィリア嬢の気が向いたら、こっちに来てよ。私は歓迎する。一緒に世界を変えてみない？　叶わない未来なんて、蹴り飛ばしてさ！」

　天使のように無邪気で、けれども悪魔の囁きのように背筋がゾッとする。

　これが、王国一の奇人。魔学の第一人者、世界を変革せし人。

　この日、アニスフィア・ウィン・パレッティアという人物の片鱗をユフィリア・マゼンタは嫌でも刻みつけられる事となった。

第4話：公爵令嬢の四者面談（前編）

　ユフィリアへの婚約破棄宣言の次の日。王城での一夜を過ごしたユフィリアは王城勤務の侍女達によって身支度を整えられていた。

　使いを出されたユフィリアの父親であるグランツ・マゼンタ公爵と国王が時間を合わせてユフィリアと面談する旨が伝えられた。それが丁度昼頃であり、朝からその用意に追われていた。

　国王陛下に失礼がないように身支度を整えてもユフィリアは憂鬱な気分が振り払えなかった。脳裏に浮かぶのは厳格な父親の姿。

（今回の事で、愛想を尽かされてしまったでしょうか……）

　アニスフィアが父親が自分を愛してくれているとは言っていたものの、それをユフィリアは信じる事が出来なかった。

　あくまで期待されていたのは、娘としてではなく次期王妃として、国を導く者として。どうしてもそんな考えが振り払えない。

　王妃となるのであれば、必要以上の感情は不要で切り捨てなければならない。情を捨ててはいけない、けれど絆されてもいけない。国の為に公平に、民の為に誠実に。それが自分にとっての全てだった。

　支えとも言えた芯に傷をつけられたユフィリアは今、年相応の少女のように弱り切っていた。憂鬱な気分を隠せないまま、窓の外へと目を向けて。

「アニスフィア王女を捕まえろ！　逃がすな、追え！」

「飛行用魔道具は押さえたな!?　よし、囲んで追い込め、追い込めぇ！」

「近衛騎士団、今こそ力を尽くせぇ！　国王陛下の心の安寧を守る者は誰だ！」

『我等、近衛騎士団なり!!』

「その意気や良し！　いざ、突撃ぃぃいいいッ!!」

『ウォオオオオオオッ!!』

「私達も騎士団に続きます！　皆さん、参りますわよ!!　王女専属侍女隊、前進!!」

『かしこまりました!!』

　……はて、何故か騎士団と侍女の一団が何やら騒がしく動き回っているような。

　更に言えば王女様の名前が出ていたような。暫し、ユフィリアはその意味を考えようとする。

「ハーッハッハッハッ！　騎士さんこちら！　手の鳴る方へ！」

「お覚悟を、アニスフィア王女！」

「陛下とマゼンタ公爵様との謁見なのですから、ドレスにお着替えくださいませ！」

「だが断るッ！　私、着飾らない自分でいたいの!!」

「誰が上手い事を言えと願いましたかぁッ!!」

　眼下でバッタのごとき動きで地面から壁へ、壁から壁へと飛び回る我が国の王女の姿が見えた。そのまま奇っ怪な動きで離れていくアニスフィアを追って、騎士達と侍女達が駆け抜けていく。

「ハハハハッ！　それでは騎士団、侍女隊の皆様！　ごめんあそばせッ！」

「いかん、城壁を越えられるぞ!?」

「お待ちください、姫様ぁ！」

「待てと言われて待つお姫様はいないわ！」

「――ならば、物理的に止めましょう」

「首狩りッ!?」

　城壁を飛び越えようと壁を走っていたアニスフィアの首を刈り取るようにして、イリアが城壁の上から飛び降りてアニスフィアを捕獲する。

　そのまま土煙を上げながら着地し、アニスフィアを組み伏せるようにイリアが覆い被さる。

「今です！　私ごとやりなさい!!」

「イリア……君の犠牲は忘れない！　侍女隊！　やってくれ!!」

「後は私達に任せなさい……！　姫様、覚悟ッ!!」

「お、おのれ、おのれぇーっ！」　

　イリアごと縄でグルグル巻きにされたアニスフィアがジタバタと暴れている。イリアはやりきった表情で目を閉じ、騎士団によって担がれたアニスフィアとイリアが運ばれていく。その後ろを侍女達が追いかけ、騎士達は勝利の鬨を上げていた。

　それを無言で見つめていたユフィリアは、たっぷり長い溜息を吐いて顔を上げた。

「ごめんなさい、お茶を頂けますか？」

　全力で見なかった事にした。

　＊　＊　＊

「ご機嫌よう、アニスフィア王女。素敵なドレスですね」

「ご機嫌よう、ユフィリア嬢。これは朝から侍女達がね……私はいいって言ったのに……」

　ユフィリアは着飾ったアニスフィアの姿を改めて見る。背はやや低めで、自分よりも目線が低い。更に童顔なのでユフィリアよりも年下と言われても不思議ではない。

　磨けば光ると思っていた肌は艶めき、王族に見られる白金色の髪もしっとりとして綺麗に編まれている。薄桃色のふんわりとしたドレスは、やや幼さを感じさせるアニスフィアによく似合っていた。

　先日見たアニスフィアの面影を残しながら、黙っていれば見目麗しい姫としか思えない姿。ちゃんと整えれば綺麗なのだから、腐っても王族なのだと思わずユフィリアは思ってしまう。

　そんなユフィリアはアニスフィアに比べれば女性的だ。特に腰のくびれのラインは溜息が零れそうだ。大きいとは言い切れない控えめの胸のサイズだが、それが逆に全体のバランスを整えていて、すらりと伸びた長身の彼女に似合っている。

　ユフィリアの髪色は白にも近い薄い白銀色だ。光を受けると透き通るような艶を見せ付けている。そして令嬢らしい白い肌にピンク色の瞳。意志が強そうな印象を受けるが、令嬢としてはむしろ美点と取られる事も多い。総じてユフィリアは美しいと言えた。

「ドレスって重たい……」

「我慢なさってください」

「姫様、ユフィリア様。陛下と公爵様がお待ちです」

　侍女が一礼し、アニスフィアとユフィリアを王城の部屋へと案内する。部屋の中にはオルファンスと、どこかユフィリアと似た印象の顔立ちを思わせる男がソファーに座っている。

　ユフィリアと同じく意志の強さを感じさせる鋭い瞳、感情の色を窺えない表情は冷たい印象を与えて全体的に鋭利に纏まっている男、彼こそがグランツ・マゼンタ公爵その人であった。

「ご無沙汰しております、グランツ公」

「アニスフィア王女、ご機嫌麗しゅう。見事に化けられました」

「化けるとは、公爵様も上手い事を仰います。本当に姫みたいですよね！」

「姫だろうが、この馬鹿娘が！　さっさと席に着くが良い。ユフィリアもな」

「……はい、失礼致します」

　アニスフィアとオルファンスはいつもの調子で、オルファンスが眉をつり上げながらアニスフィアを睨んでいた。

　一方で、ユフィリアとグランツの間に生まれた空気は事務的なもの、無機質なものである事が否めない。視線を絡めたのも一瞬、ユフィリアが礼をしてグランツの隣に座る。

　最後にアニスフィアがオルファンスの隣に座った所で、咳払いをして気を取り直しながらオルファンスが口火を切った。

「今日集まって貰ったのは他でもない。此度の件、アルガルドからの婚約破棄についてまずお主等から詳しく話が聞きたい。ユフィリア、辛いと思うが説明してくれるか？」

「……はい、陛下」

　オルファンスに促され、ユフィリアは事の経緯を語った。改めてユフィリアから説明を受けたオルファンスは眉を寄せ、表情を苦々しいものへと変えていく。

　その間にもグランツの表情が揺らぐ事はない。ただ淡々と娘から事の経緯を伺っている。時折、喉の渇きを潤すようにお茶に口をつけながら、ユフィリアはアルガルドとの婚約破棄の顛末を語り終えた。

「……成る程。それでその場に偶々乱入したアニスフィア王女がユフィリアを連れ出した、と」

「はい。そうなりますね」

「そしてユフィリアがこれから受けるだろう風評を思い、貴方の下で魔学の研究に携わらせると？」

「お許し頂けるならば、是非に」

　一通りの話を聞き終えたグランツは顎を撫でた。相変わらず氷の如き無表情のままだ。

　オルファンスはどこか落ち着かない様子でそわそわとしながら、胃の辺りを撫でるように押さえている。ユフィリアは膝の上に置いた手を強く握って、その肩を震わせている。

　各々、張り詰めた様子の中で寛ぐアニスフィアはあまりにも異様だ。今も暢気にお茶を啜っている。

「今まで、アニスフィア王女は魔学の研究に専属の侍女以外は関わらせておりませんでしたね。それを何故？」

「私がユフィリア嬢を気に入っているからでは不十分ですか？」

「腹の内を明かして欲しい、と言っているのです」

「お互い様という奴ですね。それなら良いですよ？」

　そこで初めてグランツが笑む。しかし、それは獲物を狙う肉食獣が如き笑みだ。対してアニスフィアは猫のように目を細めて笑っている。

「端的に言えば、ユフィリア嬢が傷付きになったからですよ。その方が裏切りを心配しなくて済む」

「……裏切り、ですか？」

「魔学は危険だからですよ、ユフィリア嬢」

　アニスフィアから出るとは思わなかった言葉にユフィリアは目を瞬かせ、そんなユフィリアに対してアニスフィアは苦笑をした。

　＊　＊　＊

　魔学は危険である。私はそう考えている。

　だから私は魔学での“研究成果”は提出しても、その“研究過程”には専属侍女であるイリア以外にはあまり関わらせていない。

　彼女以外の侍女には、私は魔学の研究の重要部分には触れさせないように徹底してきた。なので私以外に魔学の研究過程を知る者は本当にひと握りで。

「魔学は研究が進めば進む程、便利になります。便利になるという事は文明の発展であり、発展とは力になります。言い換えれば、そう、権力ですね」

「権力……」

「はい。だから私は必要以上に力を持たないように、そして与えないように魔学の研究を内に留めるようにしています。自分が使うのは良い。けれど世に広めるものは厳選している。そして誰からも関わられないように徹底していました」

「……王位継承権を捨てられたのも、魔学の影響を見越しての事ですか？」

　ユフィリア嬢が噛みしめるようにして反芻するので、つい補足を入れてしまう。すると今度はグランツ公が静かに問いかけてくる。

「いえ、王位継承権は本当に面倒だったので……あぎゃぁっ!?」

　隣に座っていた父上の手刀が私の頭部に叩き付けられた。思わず舌を噛んでしまいそうだった、危ない。痛みに涙目になりながら頭をさする。

　王位継承権を捨てたのは本当に面倒くさかったからだ。結局、“私”という価値観は時を経て、経験を重ねても変わらないと確信してからそのように動いた。

「私は魔学の研究がしたかったんですよ。あと、結婚したくなかったんです」

「それは、何故？」

「だって執務もあるし、子供作らないといけないじゃないですか！　嫌ですよ、私、子作りなんて！　男性が嫌いって訳じゃないですが、自分がそういった異性としての対象にされるのは御免被ります！」

「……そちらも本音だったのですね」

　うん。いや、本当に想像しただけでも駄目なんだよね。そういった自分が全然想像出来ない。欲がないとは言わないよ？　ただ優先順位が低いだけで。

　私が王位継承権を持ってて、かつ魔学での功績で是非、次の王になんて言われたら面倒事になる。当時はそこまで深く考えてはいなかったけれど、今となってはそう考えるようになった。

「私が王位継承権を持ったままでいれば国が荒れます。絶対に」

「どうして言い切るのですか？」

「ユフィリア嬢、私の価値はね？　魔学なの。ただ王の執務に加えて魔学の研究なんて出来る訳がない！　じゃあどっちかを切り捨てないといけない。夫となる王配に政務を任せる？　それってつまり、私が象徴の傀儡になるって事ですよ？　つまり私が魔学で大成する為には王位継承権を切り離さなければならないのですよ！」

　私が女王になったら当然政務をこなさなきゃいけない。そうなったら魔学の研究の時間は減る。問題は私が魔学の研究の功績以外に誇れるものがないという事。あと、私に国家予算なんて大きな財布を握らせてはいけない。

　私が女王になったら絶対にフラストレーションを溜めて爆発する。かといって爆発しない為に王配になる夫に丸投げするとなれば、今度は相手選びで派閥争いが起きる。

「そうなると私がどっかに嫁げって言うのが父上の考えでしたが、そもそも私が誰かのものになるという時点でダメです。魔学という力を持つって事ですからね。魔学はあくまで国で管理されるべきものです。そうしないと絶対に危ない。そして私は面倒事にも巻き込まれたくないし、そもそも男に異性として接触されたくありません！」

「徹底しおって……」

　頭が痛い、と言わんばかりに父上が額に手を添えた。そりゃ徹底するよ！　私の楽しい第2の人生の行く末がかかってるんだから！

「だからアルくんが次の王になれるようにって手を回したじゃないですか！　必要以上に馬鹿やって見せたりとか！」

「アニスよ、そのように気を回せたのか？」

「いえ、割と素でしたが」

「知っておったよ!!」

　父上が本気で嘆いてしまった。ほら、結果良ければ全て良しという事で。

「だが、その思惑は裏目に出たようですな」

「うぐっ」

　グランツ公が冷え切った声で呟いた。父上が苦しげに呻いた。そうなんだよねぇ、結局アルくんが暴走したせいで次期国王計画が頓挫しかけてるんだよなぁ。

　私が自由にしすぎたせいで、その皺寄せがアルくんに向かったという面もあると思う。多分だけど。それに関しては申し訳ない気もしなくもない。

　まぁ、ユフィリア嬢の才能に目をつけたというのもあるけれど、そういった償いというか、そういう気持ちがないとは言えない。今回は明らかに王室側の不手際だから。

「それで魔学にユフィリアを関わらせて、その功績でユフィリアの風評を塗り替えようというのがアニスフィア王女のお考えか？」

「はい。正直言って私がアルくん側の事情に首突っ込んで上手く行くと思ってません。私はアルくんに疎まれてますから。そういった意味では、私側に引き込む方が上手く行くんじゃ無いかと考えております」

「確かに悪くは無い。それだけアニスフィア王女の魔学には価値がある。……だが、それは我が公爵家にとって利となるのか？」

　グランツ公からの圧力が膨れあがる。父上は気圧されたのか、僅かに腰を浮かせた。

　確かにユフィリア嬢の風評は覆せるだろう。でも、じゃあマゼンタ公爵家としてはどうなのかと考えて見る。私が誰かを取り込むという事は、先程私が言った危険を招く事に繋がる。

　マゼンタ公爵家ほどの力を持つ貴族であれば問題はないかもしれない。けれど、力を持ちすぎてしまう、持ったように見られてしまうという新しい問題が浮上してきてしまう。

「肩入れをする、させるという事が何を齎すのか、アニスフィア王女自身もよくおわかりでしょう。ご自分で述べたのですからね」

「えぇ」

「それでもユフィリアを傍に置きたい、と？」

「はい。彼女の幸せを願っています。ここで彼女の可能性を閉ざすのはあまりにも惜しい。なら、私がその可能性を拓きたく思います」

　私は、正直に言えば王族の考え方が肌に合わない。個を殺し、国という集合体にその命を捧げる。王国である以上、それは仕方が無い事だと思う。それを変えたいとは思わない。

　けれど、私はそこには添えない。私は私のまま生きたい。私の世界が変わってしまった日から、私は王族の資格を失った。

　まぁ、王族でいた方が私が自由にやりやすいというのはあるので留まってるし、私が思う形で国に貢献する事には文句はないのだけど。ただ、個を殺してまで王になんてなりたくない。

　ただ、私の我が儘が誰かに負債を背負わせてしまう事はわかってた。ユフィリア嬢は結局、それで苦しんでる。なら、私が出来る限りの事をしてあげたいと思う。

「……成る程。ユフィリアよ」

「……はい、お父様」

「お前はまだ、王妃になりたいと願うか？」

　＊　＊　＊

　父であるグランツの問いかけにユフィリアはその視線を受け止め、しかし、力なく俯いた。その肩が震え、唇を一文字に引き結んでしまう。

　グランツはただ、ユフィリアを見つめている。どれだけ時間が経ったのか、ようやく口を開いたユフィリアの言葉は零れ落ちる涙と同時だった。

「申し訳、ありません……！」

「……何を謝る」

「申し訳ありません……公爵家に、その名に泥を塗りました……！　雪がねばなりませぬ、なのに……私は、もう、王妃には……なれません……！」

　途切れ途切れに、涙声で。ユフィリアは体を震わせ、留まらぬ涙を幾重にも零しながら己の心を言葉にした。

　ユフィリアの返答にグランツは目を細めた。まるで、その答えが不服であったかのようにだ。

「ユフィリア、もう一度答えよ。王妃になりたいと願うか？」

「私は、なれません」

「なれません、ではない。なりたいか、なりたくないかと問うている」

「……申し訳ありません！　申し訳ありません……！」

　首を左右に振って、ユフィリアが同じ言葉を口にする。そんなユフィリアの姿をグランツはただ目を細めて見つめ続けている。

「あー、うん。グランツ公、言葉が足りません。ユフィリア嬢、そして貴方も返答を間違えてる」

「え……？」

　険悪な空気になりかけた2人の間に入ったのは、どこか困ったように頬を掻いているアニスフィアだった。

「なれません、って言うのは誰が決めたの？　グランツ公が聞いてるのは、ユフィリア嬢がどうしたいのか、って聞いてるんだよ。なのに誰かに決められたように言うんだ。だからグランツ公はもう一度答えなさい、って言ってる。そうですよね？」

　アニスフィアがユフィリアからグランツへと視線を移して問いかける。グランツはアニスフィアへと視線を向け、しかしすぐにユフィリアへと視線を移す。

「ユフィリア」

「……はい」

「私は、お前が王妃になると決めたから王妃として生きるため、お前の覚悟が鈍らぬようにと接してきたつもりだ。……しかし、だ。お前がそれを望まぬというのなら、そうだな」

　ユフィリアは次に受けた衝撃に目を見開いてしまった。

　……頭を、撫でられたのだ。グランツの手がユフィリアの頭に添えるように置かれ、不器用な手付きでユフィリアの髪を指で梳く。

「止めてしまいなさい。王から望まれた婚約が何だ、お前がそれを選ぶというのなら、私はそれを尊重しよう」

「……お父様」

「誰がお前を王妃にと望もうと、お前が望まぬのであれば全力でお前を守ろう。ユフィリア、私はお前の幸せを願っている。……今になるまで、私はお前との接し方を間違えてしまったようだ」

「そのような事は……！　そのような事はありません！　私がここまで来られたのはお父様の教育の賜物でございます！　それをそのような、過ちなどと！　全ては私が不徳なす所、力及ばずに家名を汚した愚か者です……！」

「愚か者など私の娘にはいない。……もう良い、お前が自分を許せぬというのなら私が許そう。家名がなんだ、娘の不始末如きで揺らぐ程、私自身も、我が家も矮小ではない」

「そのように、仰らないでください……どうして良いか、わからなくなります」

　心底困ったように、涙を零しながら子供のように首を左右に振りながらユフィリアは呟く。

　幼い頃から、王子の婚約者として、将来の王妃としての未来が決められていた。我が儘を言ってはいけないと、相応しくあらなければならないと自分を奮い立たせてきた。

　それが自分に出来る最善だと。国の為の王妃となるのならば、自分の我が儘如きで誰かを困らせてはいけない。誰よりも賢く、誰よりも強かに、王と共に国を率いていくのだと。

　だから、困らせてはいけないのに。我が儘に、心が望むままに振る舞うなど許されない。だから、惑わせないで欲しいとユフィリアは罅が入った心を強く抱き締めた。

「どうか、どうかお叱りください……不出来な娘と、謂われもない冤罪を覆せなかった我が身の弱さを、アルガルド様の心をお引き留め出来ず、不甲斐ないと……！」

「まるで幼子だな、ユフィ」

　ユフィ、と。遠く懐かしい記憶が刺激された。はっ、と顔を上げればグランツが困ったように苦笑している。

　あぁ、覚えている。かつて父は自分をそう呼んでいた、と。遠く、懐かしい呼び方。まだ自分が婚約者になる前、ただの娘であった頃の私がそう呼ばれていたように。

「お前の心は成長を止めてしまっていたのだな。あの日、まるで時を止めてしまったように。小さいユフィのままだ、私はそれに気付けなかった。親として情けない」

「……お父様」

「日々美しくなるお前を、将来国を背負うお前を想像し、期待と共に待ち受ける苦難を退けられるようにと厳しく接していた。だが、それは鎧を纏わせるだけでお前自身という中身を鍛えるには至ってはいなかった。情けない話だ」

「お止めください。ご自身とは言えど、お父様を卑下する言葉など聞きたくありません！」

「ならば情けない父に、娘の痛みに気付けぬ疎い父に教えてくれ。お前は、未だ王妃になるという望みを抱けるか？　ユフィ」

　頬を撫でていた手がユフィリアの涙を拭うように触れる。頬に触れたグランツの手に自らの手を重ねるようにユフィリアが手を伸ばす。

　暖かい手、不器用な固い手。昔懐かしい、記憶の中にある父の手と変わらなかった。頑なだった心が罅割れていくように、漸くユフィリアは落ち着いて返答が出来た。

「……申し訳ありません、お父様。私、もう、アルガルド様をお慕い出来ません。王妃には、なりたくありません」

「……そうか」

「……今までお心を砕いて頂いた事、全てを無駄にして申し訳ございませんでした」

「良い。ユフィ、お前が心の底から笑っていられる事が、今の私の望みだ。よく頑張った。長い回り道だったな。すまなかった、ユフィ」

　包み込むようにグランツがユフィリアを抱き締める。父の腕の中に収まったユフィリアは縋り付くように胸板に額を預け、押し殺したように泣きじゃくる。

　そんなユフィリアに慈愛を込めた視線を向けながら、震える体を支え、背中を撫でるようにグランツは慰める。

「凄い空気ですよ、父上！　私達、空気ですよ！　見てください、2人の世界ですよ、どうします父上！」

「貴様ぁーーーーっ！　この空気で、貴様ッーーーっ!!」

「首！　首極まってます！　父上、息が！　審判、審判をお呼びください！　ギブギブ!!　絞まる、絞まる!?」

　オルファンスが涙を拭い、グランツとユフィリアにしてしまった己の過ちを悔いていた所にこれである。オルファンスの怒りの首絞めが愚女へと向かう。

　オルファンスに首を絞められたアニスフィアは必死に藻掻き、オルファンスの腕を叩きながら顔を赤くしたり、青くしたりしている。

　途端に騒がしくなった王と王女の触れ合いに顔を上げたユフィリアは父であるグランツへと視線を合わせた。

　そして、どちらからと言う訳でもなく困ったように、互いに苦笑するのであった。

第5話：公爵令嬢の四者面談（後編）

「陛下。アルガルド王子からも事情をお伺いされるかと思いますが、どのような話になるにせよ、ユフィとの婚約は破棄して頂きたく」

「良い、頭を上げるが良い。グランツ」

　ユフィリアが落ち着いたのを見計らい、改めてグランツがオルファンスへと頭を下げる。

　オルファンスは苦虫を噛み潰した表情で頭を上げさせ、重々しく息を吐く。

「……アルガルドが迷惑をかけた。お前達には何と言えば良いかわからぬ。今、この場でしか下げられぬであろう。すまなかった、グランツ、ユフィリア」

「陛下！　幾らこの場と言えど、頭を下げられては……！」

「そうだぞ、オルファンス。ユフィが困るではないか」

「たまには王である事を止めさせろ。父親としては不甲斐ないばかりなのだ。まったく、嫌になるな。娘はこれだしな」

　言葉を砕けさせたオルファンスとグランツが笑みを交わし合う。オルファンスの隣にはしきりに首をさするアニスフィアがいる。

　言葉を崩したグランツにユフィリアは目を丸くする。今日は父親に対して驚いてばかりだ、と。

「そしてアニスフィア王女。ユフィリアを貴方の下に置くのは問題はない。ユフィリアが望むのであれば、ある条件を飲んで頂ければ私は前向きに考えよう」

「はい！　……はい？　条件ですか？」

　了承を頂けたと喜色を滲ませたアニスフィアが満面の笑みで応えるも、条件という言葉に引っかかりを覚えたのか首を傾げる。

　グランツは表情を引き締め、父から公爵の顔へと戻す。どこか温かみが見えた表情は再び氷の如き冷たさを纏い、アニスフィアを見据える。

「ユフィリアを貴方の下に置くのであれば、アニスフィア王女の王位継承権の復権を願いたい」

「…………はぁーーーーーっ!?」

　グランツの言葉にアニスフィアは目を剥いて叫んだ。口をあんぐりと開けて、何を言っているのかわからないという表情でグランツを見る。

　横で座っているオルファンスも目を見開くも、眉を寄せてグランツへと視線を向ける。

「意図を申せ、グランツ」

「アルガルド王子がこのままならば王位を継げない可能性があるからだ」

「なんで!?」

　半ば悲鳴のようにアニスフィアがグランツへと問いかける。グランツは動じた様子もなく、腕を組んで淡々と答える。

「王としての資質に疑問が残る。そしてアニスフィア王女、対して貴方は有能だ。正しく教育し直せば王族としてやっていけるだろう」

「いやいや無理無理！　目が曇りましたか、グランツ公!?」

「確かにアニスフィア王女の振る舞いや根底の考え方は王族には沿わないものだ。けれど、それは今の国の体制であれば、だ」

「お前は何を狙っている。グランツよ」

「オルファンス。破天荒なこの娘に王をやらせるのは一興だとは思わんか？」

「はぁああーーーーーーっ!?」

　二度目の絶叫。アニスフィアは信じ難いという表情でグランツを睨んでいる。父の思ってもみなかった提案にユフィリアでさえ目を見開く。

「正気ですか？　気が狂いましたか？　なんで？　なんで？　グランツ公、私が何をしたというのですか!?　どうしてそのような恐ろしく惨い仕打ちを考えるのですか!?」

「私はこの国を思って申しているだけだ」

「私が国の先頭に立てば絶対国を荒廃させますよ!?　ダメダメ、絶対ダメですって!?」

「その為にユフィリアを傍に置くのだ。アニスフィア王女の傍にいれば魔学への理解が深まり、王妃教育の一環として国の運営を学んだユフィリアが宰相としてバランスを取りながら政務を行う」

「無茶苦茶言ってますね!?」

　本当に無茶苦茶だ。普段から代名詞としているアニスフィアでさえ、グランツの言葉は荒唐無稽に思える。それでもグランツは動じた様子を見せない。

「あぁ、そもそも成り立たない前提だからな」

「……あっ。もしかしてアルくんへの当て馬ですか？」

　何かに気付いたように握った拳を掌の上に置くアニスフィア。納得を見せたアニスフィアにグランツは頷く。

「王位継承権をアニスフィア王女が復権しようとも、その順位は第2位。長男であるアルガルド王子への優先権は変わらない」

「まぁ、そうですね。慣習通りで行けばそれが自然ですし」

「だが、アニスフィア王女ならその無理が通る」

「いやいや、流石に通りませんよ!?　無理があります!?」

「だが、アルガルド王子が廃されても予備が生まれる。王子が相応しくならねば、その王座はアニスフィア王女のものとなるという状況にする」

「アルくんを追い込む気ですか!?　いやいや、追い込むにしたって派閥を生みますよ!?　嫌ですよ、私が槍玉に挙げられるのなんて!?　そうしない為に今までやってきたのに!?」

　アニスフィアはただ魔学の研究をし、魔法を扱えるように研究したかっただけ。その研究が悪用されないのを守る為に王族で居続けただけだ。もし、危険性がなかったらさっさと除名して貰って野に下っても良いと思っていた程だ。

　それはそれで両親の気を揉ませてしまうのでやらなかったが。王位なんて興味ありませんよ、と言い続けてアルガルドを刺激しないように努めていたというのに、それでは本末転倒だとアニスフィアは訴えようとする。

「……あー、それなんだがの。悪い案ではないと思うぞ、アニス」

「は？　父上、耄碌しましたか？　自暴自棄になってはいけません！　貴方は国にとって大事な身！　貴方に何かあっては民はどうするというのですか!!」

「かーっ！　こんなに殴りたくなるのが余から生まれたとか思いたくないわーっ！　普段の行いを省みて言って欲しいわーっ！」

　慌てふためくアニスフィアにオルファンスは青筋を立てながら拳を震わせる。その頭に拳骨を入れてやりたいと思うも、今ここで暴力に訴えても何も話は進まない。

　落ち着く為、新たにお茶を用意させるべく鈴で侍女を呼び出す。お茶が全員に行き渡り、侍女が去っていくのを確認してからオルファンスはアニスフィアへと向き直る。

「アニスよ、お前は確かに王国一の問題児で、我が王族のアクを煮詰めし愚か者よ」

「容赦なくひどいですね。まぁ、それは良いですけど。続けてどうぞ」

「だが、お前は根は善人で良識がある。……実を言うとの、王城での人望はアルガルドよりアニス、お前の方が上なのだ」

「は？」

　まるで突然、矢に射かけられたウサギのように目をまん丸に見開くアニスフィア。

　そんなアニスフィアを見ながら、オルファンスは額を押さえつつ言葉を続ける。

「お前は確かに問題を起こす。が、国の一大事となれば真っ先に飛び出す気骨を持っているとは思われているのだ。それに好んで人を傷つけようとはせず、常に民の為の発明をせんと邁進している、というのがお前の評価だ。問題児ではあるが、評価すべき所はあるとな」

「いや、私は好きにやってるだけなんですけど……割と他人とかどうでも……えぇ、はい。それで？」

　オルファンスが睨み付ける。アニスフィアは怯み、空気を読んで沈黙した。咳払いをしてオルファンスが話を続ける。

「お前が本気で王位を狙うのであれば、お前の側につく者は皆無とは言えぬのだ」

「はーーーーっ!?　つまり父上まで本気で私をアルくんの当て馬にしようと!?」

「これでアルガルドが奮起し、傑物となるのであればそれで良し。叶わぬのであれば、貴様の首に縄をかければ済む話よ。どの道、アルガルドが無能のまま王となるか、後継者が不在で国が荒れるのであれば奇策を打つのも余は辞さぬ」

「縄をかけるって殺すって言ってますよね!?　あ、飼い殺しですか!?　飼い殺しにするって意味ですか!?」

　真っ直ぐに射貫くような視線でオルファンスはアニスフィアを見据える。一方で、珍しくアニスフィアがオルファンスに怖じ気づくように腰を引く。

「嫌です、やだ、やーだー！　女王!?　私が王様!?　何言ってるのかわかんないです、ありがとうございました。では私はこれで」

「話は済んでないぞ」

「ハッ！　ユフィリア嬢が断ればこの話はなかった事になるのでは!?」

「ほう。散々可能性を拓くと語りながら、都合が悪くなればユフィを見捨てると……？」

「やっば、グランツ公こっわ……!?」　　

　グランツの目がマジだった。魔物討伐で幾度も殺気を向けられた経験があるアニスフィアも死を垣間見る程の殺気である。

「確かにユフィの幸せを願うが、それでも私は公爵だ。アルガルド王子が道化で終わるならば次の手を打たねばならない」

「そうだ、父上がもう一子儲ければ……！」

「王妃様に高齢出産をせよと？」

「いや、その、だって……嫌です。とにかく嫌です。断固拒否です。絶対に否という奴です！　私に女王なんて務まりません！」

「その為のユフィだ。どう転ぼうとも問題はない」

「あーーーーっ！　これが外堀を埋められる感覚！　新鮮!!　悔しい!!」

　アニスフィアは悶絶しながら頭を抱えた。まさか捨てた筈の王位継承権が降って湧いて、こんにちはをしてきた。しかも問題事を数多抱えながら。なんて事だ、神は死んだ！　と唾を吐きかけたいとアニスフィアは思った。

　ユフィリアは話についていけず、ただ沈黙して場を見守るしかない。暫くうーうーと唸っていたアニスフィアだったが、ふと、ぴたりと動きを止めて姿勢を正した。

　ユフィリアは思わず目を見張る。今までとはまるで別人のように静寂を纏い、表情を浮かべずにいるアニスフィアの顔に目を奪われた。

「それで、猶予期間は？」

「アルガルド王子の猶予、という意味でよろしいか？」

「はい。父上、グランツ公。アルガルドへの矯正にどれだけ猶予を許すつもりなのかお伺いしたく」

「……最長で2年。1年を区切りとし、何か問題を起こせばその場で王位継承権の剥奪が妥当かと」

「つまり、大凡1年が目安という事でございますね？　念を押しますが、これまでの慣習を積極的にお破りになられたい訳ではございませんよね？」

「無論だとも。アルガルドが立つならば、お前は裏で大人しくしていて欲しいものだ」

「畏まりました。私としても積極的に国に波風が立って欲しい訳ではございません。しかし、その時に必要であれば私自らがアルガルドを追い落としましょう。それで、よろしいのですね？　私は独裁を敷きますよ。でなければ慣習など破れませぬ。私は博愛主義者ではございません。我が道を阻むなれば、屍を積み上げる覚悟はございます。魔物が人に替わるだけであります故」

　まるで硝子玉をはめ込んだように感情の色が見えない瞳、作り物めいた無表情にユフィリアはゾッとした。

　震えるユフィリアの横に座るグランツは愉快だと言わんばかりに笑い声を零した。

「久しいな、その顔を見るのも」

「グランツ公、お戯れを」

「頭に血が上るとこれだ。普段の問題児とは別の意味で問題なのだ。しかも、この状態の時は有能なのが尚悪い……！　お前はどうしてそう……！　バランスが悪いのだ!?」

「はーーーー！　だから嫌なんですよ、一度こうなったら心に来るんですからね！　やだー！　もう引き籠もるー！　1年は引き籠もりますからね!?　面倒な案件が来るまで好き勝手やらせて貰いますからね、あと予算下さい！」

　途端に子供のように戻ってしまったアニスフィアは今度こそ、だらりと姿勢を崩して喚いた。足を開いて、ぐったりと背もたれに体を預けて両手で顔を覆っている。

「鞭は打ってしまったからの。飴を与えねばなるまい」

「ユフィ、心配するな。アニスフィア王女は余程でもなければあぁはならん。但し、一度あぁなるとゴネて使い物にならなくなる諸刃だがな。この方を御するにはよく覚えておくが良い」

「は、はぁ……？」

「それにお求めになるのが予算とは。普段、ドレスも新調しない、宝石の類も求めない。歴代の姫から見れば随分と安上がりだとは思わないか？　オルファンス」

「気苦労は歴代の姫で一番振りまいておるわ！　……懐には優しいのだがなぁ。もうちょっと余の胃とか精神に気を使ってくれると良いのだが、のぅ!?」

「今、娘の精神をズタボロにしました父上が言いますか!?」

「普段の仕返しじゃ、馬鹿者！」

　取っ組み合いのじゃれ合いを始めた国王と王女の争いにユフィリアは口元を引き攣らせる。

「アニスフィア王女。流石に予算だけというのは欲がなさ過ぎるのでは？」

　互いの頬を掴んで伸ばし合っていた王族親子にグランツはいつもの淡々とした声で問いかける。顔を見合わせて取っ組み合いを止めたアニスフィアはグランツに向き直りながら首を左右に振る。

「グランツ公、国の予算は民の血です。それは国の潤いとなるべきもの。必要以上に使うべきものではございません」

「であれば、予算以外のものをお求めになられては如何か？」

「予算以外？　えー、素材とか？　でも自分で狩ってこられますし……」

　予算以外のものと言われると、アニスフィアは考え込んでしまう。必要なものはだいたい自分で集めてしまうのがアニスフィアの考えだ。

　国に求めるものは特にない、と。出来るなら王位継承権の復権は勘弁して欲しい、とアニスフィアは思う。叶わないのだろうから口にはしなかったが。

「時に、あの噂は本当で？」

「噂？」

「同性が恋の対象と」

「あー。いや、どうなんでしょう。確かに愛でたり尽くしたりするなら女性の方が良いです。男性には、その、友人程度ならば拒否感はないのですが。こう、異性としてお付き合いするのは鳥肌が立つと言いますか。生理的に無理なのでございます。なので気を頂く恐れがある触れ合いも避けたいのが本音と言いますか……」

「まったく頭が痛い話だ……」

　気まずげにアニスフィアが弁明し、オルファンスが頭痛を感じた頭を押さえる。

　アニスフィアの返答を聞いたグランツは思案するように顎を撫で、目を細める。

「ふむ。なるほど……。そうですな、急く話でもありますまい。何か思い付いたら要望を叶えるという方針が良いかと」

「そうして頂けると助かります。父上も、それで良いですか？」

「構わぬ。……すまんな、アニス。お前が心底嫌なのは、それだけは理解しておる」

「……恨むからね、アルくん！　あー、やだなー！　どうか私に災いが降りかかりませんように!!」

　王族親子が揃って頭を抱えるという珍妙な光景にユフィリアは気が遠くなりそうになりながら、そっと目元を押さえる。

「ユフィも、アニスフィア王女の下で魔学の研究に取り組むという事で良いか？」

「え？　あ、はい。先日、アニスフィア王女の研究の一端に触れ、興味もありましたから」

「アニスフィア王女も1年の間は何事もなければ表舞台に上がらぬという。暫し、静養の意味も込めて世話になりなさい」

「はい。お心遣い、ありがとうございます」

　ユフィリアは心の底から微笑み、父へと礼の言葉を伝える。そんなユフィリアの様子に目元を緩めながら、グランツもまた小さく頷くのであった。

　＊　＊　＊

　謁見が終わり、公爵家へと戻る為にユフィリアとグランツは馬車に揺られていた。

　父とは話した。次は母と話さなければならないと、自分をいつも気にかけて身を案じてくれていた母を思い、ユフィリアは口元を緩める。いつも心労をかけている、という点では自分もアニスフィア王女と同じだと。

「……ユフィ。聞きなさい」

「はい？　何でしょうか、お父様」

「アニスフィア王女をどう思う。率直に答えて構わない。どのような批評であれ、胸に留めると約束しよう」

「……言葉を選ぶなら、個性的な方かと。ですが悪人だとは思いません。困った人だとは、その、思いますが……」

「好む事は出来そうか？　無理をする関係ではあの方とは長く付き合えないだろう」

「それは、えぇ。少々独特な感性はしておりますが、味方がいなかった私に理屈もなく手を差し出してくださいました。危うさを覚えないと言えば嘘にはなるのですが……」

　ユフィリアがアニスフィアと繋がりを強めたのは昨日から。それでもくるくると変わる表情と行動には嫌でも目を奪われる。危うさを感じながらも、真っ先に手を差し伸べてくれたアニスフィアへの感情は決して悪いものではない。

「昔から変わらないな、アニスフィア王女は」

　喉を震わせるようにグランツは笑みを噛みながら零した。小首を傾げながらユフィリアは父を見やる。

「お父様はアニスフィア王女と親交が？」

「マゼンタ公爵家としては表向き、積極的な付き合いはない。だが、陛下の内密な相談や施政に携わっていれば嫌でも関わる事となる。昔から変わらない、純粋無垢で破天荒のままだ。留まる所を知らない竜巻のようなものだな」

　父から見ても困った存在なのだと言う事が突きつけられ、今後が少しだけ不安になるユフィリアであった。

「ユフィ。これは、あくまで可能性の1つとして聞きなさい」

「はい？　何でしょうか」

「アニスフィア王女がどのようになるのであれ、その隣に立つ可能性を思い馳せる事が出来るか？」

「……？　すいません、質問の意味がよく……？」

「あの方は竜巻のように勢いがあるが、風の如く気まぐれで溶けてしまいそうな程に儚くもある。その心の支えは今の所、専属の侍女以外にはいないだろう。親にすら、完全に心を開ききってる訳ではないからな」

「……アニスフィア王女が、その、儚い、ですか？」

　どうにもアニスフィアの印象と繋がらないたとえだ。アニスフィアはいつだって破天荒で、前向きに全てをなぎ倒して進んでいきそうな力強さがあるというのに。

　ユフィリアの感じた疑問は顔に出ていたのだろう。グランツが首を左右に振りながら続ける。

「風が凪げば、アニスフィア王女殿下は本来の輝きを失う。見ただろう？　アルガルド王子を自ら廃すると、独裁を敷くと告げたアニスフィア王女殿下を。あれもまた彼女の一面だ。あまり表には出ないが、な」

「……正直、ゾッとしました」

「もしも女王になれば、あの方の心の風は止まるであろう。民の為、国の為、己の才を使い潰し、国は発展する事だろう。王族とはそういうものだ、と言われれば私も否とは言わない。だが、アニスフィア王女はあまりにも他者に心を許しておられない。オルファンスには私や妻、王妃様がいる。だが、アニスフィア王女にはそれがない」

「……孤独の王になる、と？」

「だからこそ独裁を敷くぞ、と脅すのは本人も自らを理解しての事だろう。あれを王という怪物にはしたくはない。だが、王として置くならば逸材でもある。オルファンスが頭を抱えるのもよくわかる」

「それで、私がその支え、アニスフィア王女の楔となれと？」

「もうお前に何かになれ、とは私も言わない。ただ、アニスフィア王女は酷く不安定だ。普段の羽目の外し方は周囲の軋轢からの反動だと私は思っている」

　不安定。確かに、あの人形のような振る舞いのアニスフィアを見た後では否定しきる事はユフィリアには出来なかった。

　明るく振る舞い、破天荒に突き進むアニスフィアと。冷徹で己の道を進む為ならば何もかも犠牲にしてしまいそうなアニスフィアと。あまりにも極端から極端に過ぎる。これを不安定と言うならば、そうだろうと。

「望んで問題児であろうとするのも……いや、あれは本人の気質もあるのだろうが。ともかく、心の支えであり、繋ぎ止め、諫める者が必要だと言うのは以前からオルファンスと話していた事だ。見ての通り、婿を取るのも嫁に行くのも断固として拒否してる始末だ」

「何故、あそこまで拒絶されるのでしょうか……」

「それはオルファンスでも、母である王妃でも触れられぬ所だ。専属の侍女ならば何か知ってるかもしれんがな。それでだ、ユフィよ。単刀直入に言おう。私はお前がアニスフィア王女の噂と沿っても良いのであれば咎めはしない」

「はい？」

　今、このお父様は何を言ったのだろうか。突然投げかけられた言葉にユフィリアは首を傾げ、なんとか意味を咀嚼しようとする。

「アルガルド王子が上手く立てば子は必須ではない。もし、アニスフィア王女が女王になるのであればアルガルド王子の子を養子として取れば王家の血の面目は保たれるだろう」

「何を、その、仰ってるのか」

「可能性の話だ。アニスフィア王女とお前が恋仲にならんとは言い切れん」

「それは！　その！　あくまで噂で本人も曖昧であったではございませんか！」

「野暮であったか、許せユフィ。しかし、お前も男に手ひどく傷をつけられた故、心配なのだ」

　グランツは困ったように眉を寄せて、目尻を落とした。初めて見る父の弱った顔に先程の言葉の衝撃も忘れてユフィリアは視線を向けてしまう。

「どうであれ、お前が幸せならば良いのだ。お前がいなくとも公爵家は私がどうにかする。少なくとも1年、ただのユフィとしてあの方とお付き合いしてみなさい。友人としてでも良い。また別の形でも構わない。あの方はきっと、お前を悪くは扱わないだろう」

「……ご心配頂き、ありがたく思います。確かに、その、男性に厭気が差しているのは否定出来ません。今まで義務でのお付き合いでしたので、恋だの、愛だの、その、王妃としては必要以上には持たぬ方が良いかと思っておりましたので」

「そう育ててしまったのは私だな。お前も、そういった情緒の面では歪だ。だからこそ心配なのだよ」

「……私がアニスフィア王女に絆されると？」

「あの方はなかなか人たらしだぞ？」

　確かに悪意はなく、真っ直ぐに吹き抜けていく風のような人だとユフィリアは思う。

　未来はわからない。彼女との関係がどうなるか、など。アニスフィアが自分に何を望んでいるのかも。

　けれど、騒がしくはなるのだろう。嫌だと思っても、アニスフィアの行く先が静かである事なんて想像も出来ないのだから。

　＊　＊　＊

「ぶえっくしょんッ!!　……うー、誰か私の噂をしてるな？」

「ドレスを脱いだまま仁王立ちする方がおりますか！　さっさと着替えてくださいませ！」

「いたたた！　ほほをひっぱにゃらにゃいふぇー!?」

第6話：お嬢さんをお預かりします！

　ユフィリア嬢が私の下で魔学の研究に関わると決まった日から私は大忙しだった。何故かって言うと、私専用の離宮にユフィリア嬢の私室を作る事が決まったからだった。

　今までユフィリア嬢は公爵家を住まいとしていたけれども、往復出来る距離にあるとはいえ、魔学は国家機密を含むものが多い。何より研究が始まれば内容によっては徹夜を敢行する事も考えられる。

　そんな訳で、ユフィリア嬢が休めるように離宮に私室を用意する事になったのだけど。問題は、この離宮に出入り出来る人材が限りなく限られているという事。

　この離宮は私とイリアで回している。というか、ほぼイリアが単独でだ。そのイリアがどうしても外せない用や休みを必要とする時だけ、王城で厳選された口の堅い侍女が派遣されて来る。

　つまり、何が言いたいかと言うと人手が足りない。家具を運び込むのにも一苦労だ。王女なのに私も家具の搬入を手伝っている。まぁ、家具を運ぶぐらい別に良いんだけど。

　まぁ、私も今更だと思われてるのか何も言われてないし。侍女達の指示に従って次々と家具を運び入れていく。前世で言う所の引っ越し業者になった気分だった。

「家具は運び入れるだけで大丈夫です。姫様は内装には手をお出しになられないでくださいませ。姫様のセンスは独創的ですので」

「奇抜って言っていいのよ？　或いは雑とでも」

「えぇ、はい。ですね」

「否定されなかった!?」

「ですので後は私共にお任せを。本日は公爵家へと訪問のご予定なのでしょう？」

　王城から派遣されてきた侍女達に私は頷く。この後、ユフィリア嬢を迎えに行く事になってる。お供はイリアだけだ。流石に一人で公爵家に行くというのは問題があるとの事で、イリアに付いて来て貰う事になった。

　本当は私が留守の時はイリアに残っていて欲しいのだけど。ここには色々と踏み入られたくない場所が多すぎる。あと純粋に危険だと言うのもある。王城から派遣された侍女達は口が堅いし、私の言いつけを破るなんて事はないのだけども。

　それでも心配してしまうのは、扱っているものがものだからなのか。ままならないなぁ、なんて思いながらユフィリア嬢の私室となる部屋を後にした。

「姫様」

「イリア」

「お召し物の準備を。マゼンタ公爵家に失礼のないように」

「そうね、大事な娘さんを預かるのだもの。アルくんの件もあるし、今回は大人しく従ってあげましょう」

「あぁ……いつもは手がつけられない野生動物か魔物か何かの姫様が大人しくされておられるとは……明日、私は死してしまうかもしれません……！」

「大袈裟ね!?」

「それはそれとして」

　歌劇の女優の如き演技だった。大袈裟なまでに嘆いて見せたかと思えば、次の瞬間にはいつものように澄ましているイリア。

「まずは湯浴みからですね。それからエステも、ドレス選びも、あとそれから……」

「貴方、私を着飾らせる時に随分と生き生きしてるわよね……」

「花は愛でたくなるものです。姫様がそうしたように、ですわ」

　そのままあれよ、これよとイリアに連れ回されるように身を磨かれた。この時、抵抗しても意味がない事を既に長い付き合いで悟っているので、為すがままにされる。

　そうして鏡の前で自分と思えぬ程に化粧で飾られた私を見ている。イリアも含め、侍女達のこの情熱は凄いものね。私が魔法にかける情熱のようなものなのかもしれない。そう思えば着飾らされる苦労も我慢が出来るというもの。

　ふと、鏡越しにイリアを見る。歳も30代が迫ってると言うのに肌は若々しく、老いを感じさせない。イリアの為にと美容に良い魔道具の開発や研究をした甲斐があったわね。

「……イリアは綺麗ね」

「お戯れを」

「本心よ。子供の頃からずっとそう思ってたわ」

「懐かしゅうございます。突然、王城を駆け回るようになり、魔道具開発を始めてからは怪我をする事も、無茶をする事も増えました」

　懐かしそうに私の髪を梳かしながらイリアが言う。イリアが口にするのは過去の私の失敗談だ。それは私とイリアが共有した思い出の欠片でもある。

　魔法に胸をときめかせた事、その魔法が使えないと突きつけられた時の事、魔道具の作成を志した時の事。そこにイリアがいてくれた。彼女がいなかったら私はどうなっていただろう。そんな事も考えてしまいそうになる。

「確かに何度も失敗したけど、失敗がなければ成功はないのよ」

「であれば、私の失敗は貴方から離れ損なった事でございますね」

「……どんな成功を得たのかしら？　イリアは」

「今、この瞬間という成功を」

　大袈裟、と私は思わず呟いてしまった。誇らしげに言う事じゃない、なんて恥ずかしく思う。

「物好きねぇ」

「貴方様が仰いますか」

　イリアが微笑む。もう10年以上の付き合いになるというのに思い出の日から面影が変わらない。年を経て美しくなってもイリアだと感じさせてくれる。

　傍にいてくれる彼女がありがたいと強く思う。姉のようだと思っていると恐れ多いと怒られるのだけど。まぁ、確かに姉ではない。もっと、こう、相棒と言うべきかしらね。

「こうしていられる事が楽しいと思えるのです。結婚だけが女の幸せではないと思えましたから」

「その件については大変申し訳なく……」

「良いのです。我が家の爵位は低く、私も政略結婚の駒でございました。今はある意味、姫様に嫁いだと言っても過言ではございません。お陰で良くして頂いております」

　イリアは子爵家の娘だ。権力志向の強い両親で、イリアは家の力を上げる為の嫁ぎ先を探されていた。王城で侍女をしていたのも、有力な名家の目に留まればという思惑があったから。

　それを見初めたのが私。というか、イリアが望まない婚約をされそうになったと聞いて、つい私の手元に置きたくなってしまって大分無茶をしたものだ。

　そうして私から逃げられなくなったイリアにこれ幸いと魔学の研究に巻き込んで、そして今の関係がある。その全てが良かったとは、残念ながら私には言い切れない。

　イリアの家族も最初こそ私に囲われたイリアを歓迎していたもの、私が王位継承権を放棄したり、問題を起こすにつれて疎遠になったらしい。あぁ、私が復権したとなればまた繋がりを持とうとしてくるんじゃないかしら？

　

　イリアは家族とは元から冷え切っていた関係なので気にしない、と言ってくれる。そして自分の家名を名乗らないようになった。まぁ、家から放逐されたも同然だと言っているので私もあまり触れないようにしてる。

　だって私にとってイリアはイリアだ。どこの家の子だとしても。でも、これだけ美人だったら引く手数多だったろうなぁ。私はイリアがいないと困るから現実にはなって欲しくないけど。もしも、なんて考えるのはイリアに失礼だろう。

「これからも刺激的な生活に付き合ってね？　イリア」

「姫様の思うままに。まぁ、それはそれとして締める時は容赦しませんが」

　イリアの返答におかしくなって、私は笑った。彼女がいてくれるから今の私がいる。本当に感謝してもしきれないと、この幸福を噛みしめる。

「ふふ、見て完璧な姫様の偽装だわ……褒めてあげるわ、イリア！」

「正真正銘のお姫様が何を言ってるのですか」

　はたかれた頭は、すぱーんと小気味よい音を立てた。

　＊　＊　＊

　お姫様への偽装が終わり、私はイリアと共にマゼンタ公爵家へと馬車で向かう。

　思えばマゼンタ公爵家にお邪魔するのは幼少の頃以来だ。あの頃はまだ、アルくんとの対立が明確じゃなかったり、ユフィリア嬢が婚約者ではなかったから。

　公爵家は王家との血の繋がりがあるけれど、マゼンタ公爵家の起こりも古いもので血縁としては遠い。父上はグランツ公とは幼馴染みで、昔はよく一緒に行動をしていたと聞いた覚えがある。

　なので幼い頃はマゼンタ公爵家にお邪魔する事があったのだけども、それも昔の話。ここは初めての訪問と思い、気を引き締めて行こう。

「行くわよ、イリア」

「はい、姫様」

　イリアを引き連れ、公爵家のメイドに案内されながら公爵家のお屋敷を歩いて行く。門を潜ってからも思ったけれども立派なお屋敷だ。流石は歴史の長いマゼンタ公爵家のお屋敷なだけある。

　案内されるままに応接間へと通される。そこにはユフィリア嬢とグランツ公、そしてマゼンタ公爵の妻であるネルシェル夫人が待ち構えていた。

　ネルシェル夫人は余りユフィリア嬢とは似ていない。ユフィリア嬢は父親似らしい。お会いするのは随分と久しく、ついそのお姿を見つめてしまう。いけない、いけない。失礼がないように丁重に礼をしないと。

「ご足労頂き光栄の至りでございます、アニスフィア王女」

「いえ、此度のユフィリア嬢の勧誘は私の強い要望でございます。むしろ、こちらが礼を尽くす立場です。何より、我が弟の不徳なす所、謹んでお詫び申し上げます。公式の場での王族の謝罪はなされども、アニスフィア個人としてのお気持ちを伝えたく」

「頭をお上げください、アニスフィア王女」

「そうですわ、アニスフィア王女。むしろ貴方様は私達の可愛いユフィを助けてくれました。そしてこのような便宜まで図って頂き、感謝こそすれど謝罪をされる訳には参りませんわ」

　グランツ公とネルシェル夫人に立て続けに言われては頭を下げ続ける訳にもいかない。すぐさま頭を上げて、席につく。私の後ろにはイリアが控えるように立つ。

　私の対面にマゼンタ公爵親子が並ぶように座り、向き合う事に。

「ネルシェル夫人とはご無沙汰でございますね。息災のようで何よりでございます」

「えぇ、アニスフィア王女も。お噂はかねがね。貴方様が我が家においでになるのは随分と久しい事ですね」

「アルガルドとの婚約が決まってからは、私もマゼンタ公爵家とは距離を置いてしまいましたから」

「えぇ。今回の一件はまさかとは思いましたが、以前からアルガルド王子とは上手く行っておりませんでした。かえって、このように明るみになるのであれば仕方ないと割り切った方が建設的でございましょう」

　満面の笑顔だけど圧が凄いよ、ネルシェル夫人！　グランツ公爵は無表情で威圧してくるけど、ネルシェル夫人の笑顔は攻撃的な笑みだよ、戦闘態勢だよ！

　この二人から生まれたユフィリア嬢がきつい目付きをしてるとか、そう言われてしまうのはわからないでもない。絶対に血筋だよ、血が強いよ、この両親の時点で。

「夫とユフィからは既に話を受けています。ユフィが望むのであれば、私も快く送り出したいと思っておりますわ」

「光栄の至りでございます。一度礼を失してしまった王族の者として、今度こそ名誉挽回の機会を与えて頂ければと思います。公爵家の大事なご息女であるユフィリア嬢は私が責任をもって大事に致します。王家の名に誓って」

「今日は随分と畏まっていられるのですね、アニスフィア王女。貴方が王家に誓うなどと、思わず鼻で笑いそうになりましたよ」

　グランツ公ー!?　その、私でもそうだよなぁ、って思うけれど口になさいますか、それを！　必死にお姫様の皮を被ってきたのに！　後ろでイリアが溜息を吐いているのがわかる。私、悪くないもん。

「もう、グランツ公、私とて場を弁えますわ！」

「これは失礼。まさか、そこまで畏まって頂けるとは夢にも思わず。ただ、貴方様の誠意はよく伝わりました。どうかユフィをお願い致します」

「はい！　しっかりと愛でさせて頂きますとも！」

　ふへへへ、ユフィリア嬢が来てくれればあの研究も、あの研究も捗る……！

　魔力はあっても魔法は使えないのは本当に不便。だからこそ生まれた魔道具ではあるけれど。その研究に全属性に適性のあって優秀なユフィリア嬢が助手として来てくれるなんて。あぁ、私のこれからの研究人生はバラ色に染まるわ！

「しかし、アニスフィア王女。娘とは今後、生活を共にする身。ユフィリア嬢、というのは些か距離がある呼び方では？」

「お、お母様？」

　ネルシェル夫人から指摘された事実に思わず目を瞬かせる。確かにユフィリア嬢と呼び続けるのは距離があるかな。私も仲良くなりたいし！

「じゃあユフィって呼んでも？　流石に距離が近いとなればユフィリアと呼びますが」

「……好きにお呼びくださいませ」

「ありがとう！　じゃあ私もアニスで！　これからよろしくお願いします、ユフィ！」

「……はい、アニス様。魔学についてご指導ご鞭撻、よろしくお願いします」

　畏まりッ！　……って、あれ。そういえばユフィって貴族学院はどうするんだろ。流石にあのままいられるとは思ってないけれど。

「時に、ユフィの貴族学院での扱いはどのように？」

「うむ。それについてはこれから協議する所だが、ユフィは知っての通り、優秀な娘だ。卒業も間もなく、という事であれば今後、学院に顔を出さず、出向という事でアニスフィア王女の下につけようかと思っている」

「アルガルド王子との婚約破棄も、二人の不仲だけではなく、アニスフィア王女の強い要望があったとお伝えさせて頂ければと思うのですが」

　あぁ、なるほど。事を遡って元々私がユフィをスカウトしようとしていたって言うと理由が不仲なだけだったり、婚約者を取られたって事に視線が集中しないか。

「それなら是非とも私の名前を使ってくださいませ。以前から私がユフィを口説いていた、と」

「あらまぁ、ご厚意に甘えさせて頂こうかしら。ねぇ、グランツ？」

「あぁ。学院は卒業までの出席は王女からの要望で免除となり、そのまま卒業式にも出席せずとも卒業した事にするつもりだ」

「えぇ、婚約破棄でそのまま学院を去る、などという不名誉などユフィには相応しくありませんからね。その汚名払拭の為に私が使われるのは、むしろ喜んでと！」

「何から何までありがとうございます、アニス様」

「いえいえ」

　いやぁ、なんとか上手く話が纏まりそうで良かった。安堵して胸を撫で下ろしつつ、そういえばふと思い出した事があった。

　マゼンタ公爵家にはもう一人、ユフィの弟となる子が学院に在籍していなかっただろうか、と。確か、名前は……？

「そういえば、ユフィには弟がいなかったかしら？」

「カインドの事ですか？　あぁ、あの子は……」

「学院の事も、アニスフィア王女の下に行くのも猛反発していてな。この場に立ち会うと言って聞かなかったのだが、上手く誤魔化した所だ。今は学院にいる」

　ありゃ、そうだったのかぁ。ユフィの弟には私は嫌われてるらしい。

「姉上は王家の都合の良い人形ではないのだと憤慨していてね……」

「いや、その、本当に申し訳ない……」

「貴方様が何かした訳ではございませんので。いえ、普段の噂に関しては擁護出来ませんが」

「いずれ顔を合わせてご理解を深めたい所ですね。今の学院を思えば、さぞ息が詰まる事でしょう」

「今、学院の空気は最悪だそうですからね。誰も彼もピリピリしているそうよ」

　ネルシェル夫人が困ったように溜息を吐きながら言う。気の毒には思うけれど、私には関係のない話だ。私も結局学院には行ってないしね！　行ったら絶対問題を起こすって父上が猛反対していたらしい。私もそう思う。

　この後は、私のマゼンタ公爵夫妻への挨拶は恙なく終わり、ユフィを連れて王城へと戻る事になったのでした。

　弟のカインドくん、という不安要素はあれども、今後もユフィの実家とは仲良くしていきたいものである。

　＊　＊　＊

「ふふ、ユフィの一件で全然研究してなかった気がするわ！」

　ユフィを連れて来て、彼女の案内をイリアに頼んだ後、私は工房に飛び込んだ。思えばユフィの一件から2日も研究をしていなかったのである。達人も3日鍛錬を怠ればなんとやら。研究も3日やらねばどれだけ遅れたものかわからない！

「でもユフィが来てくれたから、実験の内容をどうするか考えないとなぁ。出来る事の幅が広がった訳だし」

　うーん、と唸りながらメモ帳を取り出す。そこにはふと思い出した前世の記憶のイメージや、ふとした時に思い付いたアイディアを書き留める為のものだ。

　私はこの世界では本来、異分子だ。前世の記憶を取り戻してから、思考や考え方、意識が前世に寄っている自覚はあるけれど、この感覚も目覚めた時のようにいつ消えてしまってもおかしくない。

　そうなった時の為に、こうしたメモは細かく用意している。自分が生きていた証を残す為、なんて言えないけれど、残せるものはあった方が良いと思ったから。

「うーん、少なくとも派手な実験は控えたいわね。今は極力、外に出たくないし。となると、素材の消費が激しい実験は後回しにして……そうね、ユフィの意見も聞きたいし、まずはお互いの認識の共通から始めて……」

　一人で考え事をしていると、どうしても独り言が増えてしまう。思考をぐるぐる回していると、工房のドアがノックされた。外から聞こえてきたのはイリアの声だ。となればユフィも一緒かな？

「どうぞー？」

「失礼します」

　許可を出せばイリアが一声をかけて工房の中へと入ってくる。その後ろにはユフィも一緒だ。着替えたのか、動きやすそうな軽装だった。ユフィは興味深げに私の工房へと視線を彷徨わせている。

　そんなユフィを歓迎するように私は両手を広げる。これでユフィは私の共犯者……げふん、協力者となった。思わず頬が緩む。

「ようこそ、ユフィ。私の城へ。歓迎するよ」

「ここが工房ですか？　アニス様」

「そう。試作品とかいっぱい転がってるからうっかり触ったりしないでね？」

　私が注意すれば、ユフィがおっかなびっくりで進み出した。まぁ、本当に危険なものは隔離倉庫に入れてるから問題はないと思うけど。たまに徹夜の思いつきとか、悪ノリで作ったものが洒落にならなかったとかあるんだよね。

　いつもはイリアと二人で向かい合っていた机にもユフィの席が追加される。ユフィが席について、イリアがお茶の準備を始める。ユフィリアがいる事以外はいつもの工房の風景だった。

「改めて今日からよろしくね、ユフィ」

「はい。私もアニス様のように民の為の発明の一助となれればと思います」

「あー、そんな真面目に堅苦しくしなくても良いよ？　出来れば良いなぁ、ぐらいの気持ちで。勿論、成果を出す事に越した事はないけど、失敗の数の方が多いから」

「そう、なのですか？」

「成功に比べたら失敗なんて星の数だよ。出来て当たり前の事なんてないんだなぁ、って思うよ。いつだって世界は探求しなければ底が見えない」

「なるほど。そういう心構えでいろと」

「そうそう。じゃないと成果が出せなくて苛々したり焦ったりするからね。何も誰かに強制されてる訳じゃないんだから、肩の力を抜いて取り組んで欲しいかな？」

　探究の道は1日してならず、更に言えば果てもない。生涯取り組める壮大なロマンを追い求めるのが魔学道！　なーんて格好つけてみたけれど、作りたいものが尽きないってだけだ。その中で人様に役に立つものが生まれたらそれで良い位の気持ちで。

　ユフィは感心したように頷いてくれた。素直で良い子だなぁ。まぁ、お役目から解放されたからなのかもしれない。ユフィは次期王妃としてあるべく、感情を殺し続けてきたみたいで、情緒がどこか幼いままに感じる。

　今まで気を張った分、少なくともこの1年は彼女にとって楽しい日々になって欲しい。作ってウキウキ！　楽しい魔道具製作！　そんなノリになって貰えれば私としては万々歳だ。

「今日は何かお祝いしようか」

「お祝い、ですか？」

「ユフィに。婚約破棄されたのにお祝いっていうのもなんだけど、慰労会というか、歓迎会というか。うん、とにかくユフィを労おう！　ねぇ、イリア！」

「それは大変素晴らしい案でございます」

「……そんなにして貰って宜しいのですか？」

　どこか照れたような、困ったように眉を寄せるユフィ。それに私は机に身を乗り出すように手をついて、ユフィの鼻先に指を突きつける。

「私がしたいからそうしてるだけ！　ユフィは嫌？」

「……いえ、嫌ではありません。ただ、その、戸惑ってしまって」

「これから慣れていけばいいよ。焦る必要なんてないんだからさ」

　改めて私はユフィに手を差し出す。差し出された手にきょとん、と瞬きをしていたユフィは少し迷ってから私の手を握ってくれた。

　軽く振るようにしながら私はユフィの手をしっかりと取る。これから彼女を引き連れて引っ張り回すのだと。そう思えば少し楽しみだ。そんな思いから私の頬はずっと緩んだままだった。

第7話：アニスフィアの魔学講座

「そういえば、ユフィと色々と認識を摺り合わせておきたいんだけど」

「認識の摺り合わせ、ですか？」

「うん。ユフィは私が魔法を使えない事は知ってるよね？」

　ユフィはどこか迷ったような表情を浮かべたものの、ゆっくりと頷いてくれた。

　この世界では大凡の貴族が魔法を使う事が出来る。その中で才能があって、魔力保有量や、魔法適性の数などがステータスになっていくのだけど。

　私はその点で言えば無能である。魔力はあるけれども、魔法を使えない体質。これは先天的なもので、後天的に変化するような性質ではないというのが私の研究の成果だったりする。

「魔法を使えない原因は大体、推測は立ててるんだけど……」

「お待ちください？」

「はい？」

「推測を立ててる？　そんな話、初耳ですけど……」

「だから認識を摺り合わせよう、ってお話なんだけど」

「……成る程。失礼しました、続けてください」

　戸惑ったようなユフィだったけど、私が説明した事で納得したのか頷いた。

「まず前提だけど魔法の行使は皆、精霊の力を借りてる」

「はい。世界のあらゆる場所に存在する精霊に働きかけ、魔力を代価にし魔法を形とする。そして精霊と適合する魔力の性質があって、それが適性になると教わっています」

「うん。そこまでは一般的な話だね。私はそこから一歩、踏み込んだ認識なんだけど」

「一歩踏み込んだ認識、というと？」

「文字通りだよ。どうして精霊に適合する魔力というのは決められるのかとか、どうして魔力を代価に精霊は魔法を形にしてくれるのかとか」

　そもそも、この世界の魔法は精霊によって行使されるものである。そして、精霊の数と種類は数多存在する。

　火、水、土、風の四大精霊、光と闇の始原精霊、そこから派生した亜種精霊など。……と、言うより。代表的な精霊はともかくとして、派生した亜種精霊まで含めると分類が大変なのよ！　細かすぎて分類する為にファイリングをしてたけれども、途中で投げ出す程に！

　その調査でわかったのは、精霊に属性の違いはあっても基本的に生態というか、性質は同じものだと言う事がわかった。精霊は精霊単体であれば空気中に漂うだけのものだ。これが集まったり、意志を持ったりすると大精霊や神といった存在に昇格するようなのだけど。

　纏めると精霊とは世界に漂う霊的な存在、視覚で認識出来るのは強固な集合体などの特異な個体である事。そして魔力を糧とする存在である事がわかってる。

「精霊にとって魔力が糧ですか？」

「精霊は霊的な存在で、魔力とは目に見えない霊的な力。私は魔力を魂から零れる力と定義したわ。そして精霊は集合体になって視認でも出来るようにならなければ自意識というものを持たない。魔法はその精霊を加工したものだと私は考えたわ」

「精霊を加工したものが魔法って、精霊に祈ったものを精霊が具現化させるのではなく!?」

　ユフィの驚きように思わず笑ってしまう。既存には無い考え方をしているのは承知の上だからね。

「一般的にそう考えるのが普通だけど、私はこう考えてる。精霊は普段は意識もなく漂ってる空気のようなもの。それを魔力という糧を与える事で変化させ、魔法とする。魔力の上限があるのは、そもそも魔力とは魂の血液のようなものだと考えてる。そして必要な量は器からは零さないけれど、不要な分は外に出てしまうものと考えるわ」

　魂という器には魔力、或いは魔力の元となるものが詰まっている。これは必要な分は決して外に出る事はないけれど、必要分以外のものは外に放出されてしまう。これが魔力の正体。

　精霊は意識を持たず、魔力によって引き寄せられ、そしてその存在を与えられた意識に委ねる。魔法とは精霊の存在の改変行為であり、必ずしも精霊に意識があってそれに応えてくれている訳じゃない、という考えをユフィに説明する。

　案の定、ユフィが渋い顔をしていた。人によっては精霊を崇める精霊信仰の信者もいる。そんな方達から見れば私の考えは異端も異端だろうな、と。なので普段からこの考えは口にする事はしない。そんな事情もあって、ユフィは協力者となるので話しておかないといけないと思った訳で。

「……私は、今まで魔力も精霊もあって当然のもので、それが何故、などと考えた事はなかったです」

「私だって必要に駆られて調べたから、この持論に至ったのよ。それで、仕組みがわかれば何故、私が魔力を使えないのか理由がわかったのよ」

「魔法を使えない原因がわかったと？」

「精霊が好まない魔力なのよ、簡単に言えば」

　そう。私には魔力がある。それは間違いない。魔道具を起動させている事から証明されている。けれど、私には魔法を使う事は出来ていない。

　精霊は魔力を糧として自分の存在を保とうとしている。そして自分と相性の良い魔力を無意識に求める。それが魔法を使う側の“適合属性”として認識されていく。

　水の精霊が好む魔力をしているのであれば、水の適性を得るように。つまり、如何に精霊に気に入られる味をしているかで適性は変動する。

「これは多分なんだけど、貴族や王族の起こりは精霊と契約した所から始まってると思うのよ」

「精霊契約の事でしょうか？　大精霊などの上位精霊との契約を交わし、力を借り受けたという伝説が貴族の始まりと言われていますが。今でも数少なくはありますが、精霊契約者もいますし」

「そう。視認出来て自我を持つほどの精霊との契約は通常の魔法と比べものにならない程の力が手に入る。だからこそこぞって国は精霊と契約した者達を取り入れて貴族という制度を作っていったのが始まりだと言われてるわね」

「なるほど。貴族が魔法を使えるのはご先祖様の精霊契約の恩恵の名残なのですね」

　多分ね。それはもうかなり昔の事だから、古い記録でも掘り起こさない限りは真実などわからないだろうとも思う。

　歴史を追うのも1つの浪漫だけれども、私が追うべき浪漫はまた別の浪漫である。

「精霊と契約した血筋だから好む魔力の性質になったのかわからないけれどもね。それは措いて置いて、私は精霊に合わない魔力だから魔法を使おうにも魔法になってくれる精霊を招き寄せる事が出来ない、という結論を出したわ」

「だから、アニス様は魔道具の開発を？」

「魔力はあるんだもの。有効活用しないとね。それに魔法は使いたかった。それが精霊が起こす魔法という形でなくても良かったわ。ちなみに平民に魔法が使えないのは精霊契約の名残がないからだと思うわ。それでも稀に平民でも魔法を使える者が生まれるのは、恐らくそういった事情があるからだと考えるわ。或いは貴族の庶子とかね」

「精霊に好まれる魔力を持って生まれた、と。幸運と考えるべきでしょうか」

「えぇ、そうかもね。それは措いて置いて、その才能がない私は努力で覆さなきゃいけなかった。そして色々と発見したのよ」

「発見ですか。それが魔道具の開発に繋がったのですか？」

「そうね。まず私は精霊を介さない魔力の使い道がないか探ったわ」

　魔力は余剰な分は体内から放出され、霧散してしまう。精霊も惹かれない魔力なら、それは無駄に消費されていく資源とも言える。これを何かに利用する事が出来ないかと私は研究をする事にした。これが6歳ぐらいの頃だったかしら？

「最初に目をつけたのが精霊石よ」

「精霊が集まる場所で採集したり、高位精霊から贈られると言われてる精霊の力の結晶ですね」

「うん。で、あれの正体は何なのか調べる事にしたの」

「？　正体、ですか？」

「だってただの石じゃないでしょ？　どうやって生み出されるのか、そういった原理も調べないと解明出来ないじゃない」

「……成る程」

　精霊から渡される結晶石、それが精霊石。これがあれば平民でも精霊の力を借り受ける事が出来るというものだ。ただ、用途は限りなく限られている。

　火の精霊石であれば暖炉の代わりに。水の精霊石であれば水を出せるけれど、それだけ。風の精霊石であれば風を生み出してくれるけど、人を飛ばす程の力はない。土の精霊石は土地を豊かにしたり出来るけれど、大地を揺るがすような事は出来ない。

　つまり劣化した魔法ぐらいの事しかできない。さて、では精霊石はどうしてそんな事が出来て、どうやって精霊によって作り出されるものだったのか、というのが本題ね。

「簡単に言えば、あれは精霊の死骸よ」

「……は？」

「もしくは精霊の凝固したもの。意志を持たないまま、物質化してしまった精霊。だから死骸って言うのが一番しっくり来るかな」

「……そう言われると、ありがたい筈のものが途端に印象悪くなります」

「蓋を開けてみれば現実なんてそんなものだよ。まぁ、精霊は生物と違って死っていう概念が希薄だから恨み辛みなんてものとは基本的に無縁だよ。意志を明確に持つ大精霊以上になるとそうもいかないんだろうけど」

　だから精霊石は精霊が豊富で、豊かな土地で発見される。パレッティア王国は自然と人口のバランスが良い。精霊が程よく住みやすい環境に、精霊の糧となる魔力を生み出す人間が傍にいる。

　奥地に行けば純度の高い良質なものが、奥地に行かずとも日々の生活と助けとなる程度の精霊石を採掘するなら人里の近くでも得る事が出来る。精霊石はパレッティア王国の輸出産業を担っている一角と言っても過言ではない。

「懐かしゅうございますね。空を飛ぶのだと風の精霊石を山ほど束ねて使用し、城壁にめり込んだ姫様」

「めり込んだって……」

「全身がバラバラになるかと思った」

　あの失敗があったからこそ自分に魔力が皆無ではない事、精霊石への疑問を得る事が出来たので結果オーライである。

　精霊石の性質はよくわかった。そして数が無ければ自分が理想とする魔法のようにはならず、自由にも使えない。そこから私の試行錯誤と探究が始まったとも言えるね。

「まぁ、色々やったよ。本当にこの十数年は……試行錯誤の毎日だった……」

「それが奇天烈王女と呼ばれるようになった由縁ですか……」

「うん、そうだね。どうしても魔法が使いたかったから。今もまだまだ満足してないよ。体内から霧散してしまう魔力は魔道具で有効活用出来るようになった。後はその種類を増やす為に開発するだけだから」

「成る程。……それで、どうして私を助手に希望したのですか？」

　ユフィが疑問に首を傾げる。ユフィと私の資質は真逆と言っても良い。私は精霊にそっぽ向かれる嫌われ者で、ユフィは精霊に愛される人気者。本当に全属性適性ってなんなの。

「色んな魔法を実際に見られる事。あと、全属性適性ありとかいうチートなのに身体能力に問題もない謎の生き物だから」

「ちーと……？　……あの、そんなに私、変に思われてるんですか？」

「変に思うよ。だってユフィの存在はおかしいんだよ。どこか体の一部がおかしくなってても変じゃないのに。そういう統計も取れてるんだよ？」

「え……？」

　ひやりとしたのか、少し顔色を悪くしたユフィが目を瞬かせて私を見る。実はこの世界には、この世界だからこその特有の病というべきものがある。それが魔力に関する病気だったりする。

「例えば、本来は不要な分の魔力が体内に篭もって精神に障害を負ったりとか。たまにいるでしょ？　親が凄く立派なのに、子供は凄い悪徳貴族になって成長したりとか」

「え、えぇ。……教育の問題ではなく、病気なのですか？」

「心の病になりやすいね。魔力っていうのは魂から零れ出るもの。私達は肉体と魂のバランスが安定してないとすぐどっちかを、或いは両方を悪くしてしまう。だから魔力が体外に出ないで精神を病んだり、逆に体調を崩したりとかする事例が貴族には多いんだ」

　魂から出ないで魔力が篭もれば、言ってしまえば根腐れを起こしてしまう。魂が飽和する魔力に耐えられなくなって歪んでいく。魂が歪めば人格を歪めたり、体に異常を来したりしてしまう子がいるというのは重大な発見だった。

　ただ、あまりまだ国には広まってないというか、広めてはいない。私が発見したものの、それを鵜呑みには出来ないし、何より私は医者ではない。王家の御用達で集められた医師達に情報を託して研究と検証を行って貰ってる現状だ。

「それなら私は精霊に好まれやすい魔力をしているので、そういった不安はないのでは？」

「逆。今度は魔力が喰われすぎて魂の内部の魔力の元まで糧にされて病弱になったり、障害を背負ってしまう危険がある。ユフィはよっぽど神様にでも愛されたのか、奇跡的なバランスをしてるんだと思うよ。数百年、いや、もしかしたら千年単位での一人の天才かもしれない」

「……私が天才と言われるより、魔力の量が病の引き金になるという事実の方が驚きです」

「ユフィは優しいね。魔力についてはバランスが取れてる方が良いって事さ。多かろうが少なかろうがね。その辺りの健康診断として魔力の調査、特に保有量と魔法行使の熟練度で判定もされるようになったって聞いたかな」

「あぁ、だから学院での魔法の授業はあのように測定を……」

　意図は説明出来ずとも予防は出来る。確か私がこの理論を発見してから数年後、魔法学院では魔力保有量と、それに合わせて魔法行使の熟練度を計って異常がないか統計を取るようになった。

　勿論、心を壊す原因は魔力だけじゃない。何でもかんでも魔力が悪いと言われないようにしないと豊富な魔力持ちや、巧みに魔法を使える者が謂われなき迫害を受けてしまう可能性だってある。この点に関しては父上も凄く慎重になって取り扱っていると聞いてる。

「魔力が多くて荒っぽくなる子も、魔法を学んで熟練度を上げていくと落ち着いてきて精神が安定するようになったって言う話も聞いたしね。まぁ、物事は何か上手くいかないと八つ当たりもしてしまうからね。魔力は要因の1つって事」

「けれど、原因を発見出来たのは大いなる前進です。……けれど、こういったものを調べるのが魔学なのですか？」

「いや、ただの副産物。専門じゃないから、私だって推測でしか話せないよ。そういうのは専門家が解明すべきなんだ。私は魔学の第一人者の自負はあるけれど、医者じゃないんだよ」

　魔学はあくまで魔法を使えない私が、魔法を使えるようになる為に産みだした学問だ。

　前世の知識の“科学”、それを魔道具で再現する事で魔法のように仕立ててるだけ。本来はそういった用途の筈なんだけど、ね。

　ちなみに魔法そのものを研究している研究者がいない訳じゃないけれど、どっちかというと信仰や神学、宗教のような方面に向かっているので私とは大層仲が悪い。

　ただ実践派の魔法研究者には感心されたりもした。体と魔力のバランスで来す異常というのは目から鱗だったらしく、自身の研鑽や弟子への教育に大変良い影響を及ぼす事が出来たと個人的な礼を言われた事もある。

　まぁ！　普通に！　魔法が使える人が！　ちょっと！　羨ましくて！　あと私の事を問題児扱いするし！　馬鹿にするし！　最初の頃に魔道具を憤死しそうな程なまで馬鹿にされたから！　遺恨がやや残ってるんだけどね！　私は許さないからな、魔法省の奴等め……！

「……アニス様？」

「ハッ、ちょっと魔法省への黒い感情が……」

「魔法省？　……不仲とは聞いていましたが」

「魔法省側は今では大分緩和しております。今でも良いとは言えませんが。ただ姫様がねちねちと昔の事を引き摺っているだけです。あとは個人的な妬みですね」

「うるさいな！　なにが魔法使いのエリートだ！」

　妙に顔立ちが良い奴も多いから、尚のこと腹が立つんだよなぁ……！　私に皮肉を言う時の仕草ですら黄色い声や視線を送られたりする奴とか。死ねばいいのに……。

「……その所為でしょうかね。アルガルド様が魔法省の方々と仲が良いのは」

「ん？　アルくん？　アルくんもユフィほどじゃないけど魔法に関しては優秀だって聞くけど」

「えぇ。ですから学院でも魔法省に務めている貴族の子息達ともご歓談されている事が多かったですね」

「まぁ、あそこも大きい派閥の1つだからねぇ」

　ただ貴族の特権と言える魔法を神聖視してて、上から目線で平民や魔法を扱えない者への風当たりが強くて私はあまり好きじゃ無い。むしろ一部では反吐が出る程に嫌いな奴もいる。選民思想、反対！

　魔法が使えるって事がステータスなのは理解してるんだけどね。それが全てじゃないとは思いたいよ。魔法に憧れて魔道具の開発なんかやってる私が言うのはおかしな話なのかもしれないけれど。だってこれは趣味だし。

「話が脱線したかな？　えーと、何の話してたっけ」

「魔学に対しての認識の摺り合わせでしたね。確かに摺り合わせておかないと混乱しそうな話ばかりでした」

「そうだった。いつからか魔学というより、精霊とか魔力の話になってたね。切り離せないから仕方ないんだけど」

「魔学と言われても実態は外から見れば不明ですからね。ただ、よく工事の現場にはいらっしゃると聞きますが？　下水道や、街道の現場に」

　あー、下水道に関してはうろ覚えの知識を父上に話したら真剣に検討されて、なんか知らない内に私が現場監督補佐みたいな感じで助言役を求められてたからだ。

　その経緯だって下水道があれば街の景観や、汚水の処理が出来て良いですよね、とか。汚水は病気の原因になる、みたいな話をしどろもどろに思い出しながら話した私の話を父上が聞いてくれて、検証までしてくれたからだ。

　勿論、私がそんな事を話した事はすっかり忘れていて、数年越しの検討を終えて始まった事業に突然関係者にされたんだけど。

　その時は研究が出来ない！ って憤慨したんだっけ。おかげで工事関係の魔道具開発に全力を注いでしまった。反省はしてない。

「下水道は私も寝耳に水だったけど、街道は魔物が出るから。正確には魔物が落とす魔石が狙いだったの。だから監査という名目で魔物狩りを……」

「王女が何をしているんですか!?」

「王女自らが視察にってアピールしてるみたいで良いよね？」

「そういう話ではなく!?　あと本音と建前が違うじゃないですか！」

「まぁ、それは措いて置いて。魔石が必要だったの、あと魔物の骨とか、皮とか、牙とか、なんか素材になりそうなものを片っ端に集めに行ってたら、フラッと王城から消えないでくださいって怒られて……」

「そうですね。私も気付けば置き手紙だけ残されて逃げられた事も何度ございましたか。挙げ句、外に出るならせめて仕事をしろと街道の開拓に送り出されたのでしたね」

　イリアの補足に懐かしい気持ちになる。昔はもっとこう、自由だったなぁ。今は私も落ち着いたんですよ。いや、研究がだいぶ形になって検証と修正が主になってたからというのもあるんだけどね！

　如何に王城を抜け出すか、近衛騎士団やいつの間にか結成されていた侍女隊なるものと熱い逃亡劇を繰り広げたものね。ある意味、近衛騎士団には仮想敵の演習扱いにされてたような気もするけど。

「だって、魔石も変質した精霊石だから調べ足りなかったんだもの」

「……はい？」

「ん？」

「魔石は、あれですよね。魔物の特に強い個体、異名持ちといった魔物から取れる結晶」

「そうだよ。種族の特性に合わせて特性が発露されるから、魔法の研究とかに持ち込まれたり、栄誉の証として飾られたりしてるあの魔石だよ」

「あれ、精霊石なのですか!?」

「正確には精霊を食べて、取り込んだ精霊を体内に結晶化させて種族固有の力を高めていくのが魔石だね。だから変質した精霊なの」

「そんな……だから魔石には不思議な力があるのですか？」

「曰く付きのアクセサリーとか魔石を使ったものとかが多いからねぇ。まぁ、持ってる個体なんて珍しいんだけど」

　だから数を狩るしかなくて、ちょっと魔物の群れを壊滅させたりしたことも、その、そんな事もあったわね。あ、ちょっとイリアの視線が痛い。何を考えているか悟られたかな。

「あれも精霊石だけど、用途が更に限定的になってるから使い道がないんだよね。かといって精霊石に戻せる訳でもないからアクセサリーとか、名誉の証とかに加工するぐらいしか使い道が今まではなかったんだよね」

「魔学では、魔石は有効活用出来るのですか？」

「んー。真似出来ないものなら」

「真似出来ないもの……？」

「見る？　じゃあ、脱ぐね」

「は？　ぬ、脱ぐって……ちょっと、アニス様!?」

　いそいそと上着を脱いで、上半身を裸にする。ここには女性しかいないから問題ないし。

　そして背中を見せるようにユフィへと振り返る。首だけ後ろを向けるように半身になると、ユフィが目を丸くしているのが見えた。

　ユフィの目には、私の背中に刻まれた“刻印”が見えていると思う。傍目から見ればただの刺青だけど。この世界で刺青を入れるのは重罪人だ。決して犯した罪が消せないようにと残された風習。なので、貴族的には忌避すべきものなんだけどね。

「それ……刺青ですか？　どうしてそのような事を!?」

「これが私が使える“魔法”の触媒になるから」

「触媒……？」

「そうそう。これ、魔石を磨り潰して塗り込んだ塗料なんだ。これを体に刻んで、馴染ませて、魔石の力を自分に取り込んだの。だから真似させられないんだよね」

「当たり前です！　自分の体をなんだと思ってるんですか!?」

「あー、その手の説教はこれを彫り込んだ時に凄く怒られてるから、はい、もうしません……」

　これが今、私が使える数少ない“魔法”の1つ。背中の魔石を練り込んだ刻印に魔力を通す事で、彫り込んだ魔石の恩恵を受ける事が出来る。

　ただ言っちゃうと魔法って言うより自分に魔物の力を染み渡らせたものだから邪法扱いで父上直々に禁止令が出ている。危険がゼロって訳でもないし。

「……はぁ、陛下の気苦労が忍ばれるというものです。それで、その刻印でどのような事が出来るのですか？」

「んー。簡単に言うと元とした魔物並の筋力とか、種族由来の特性を得る事が出来るかな。かなり良いものを使ってるからね！」

「……何を素材に使ったんですか」

「……言ったら怒られそうな気配を感じる……！」

「ドラゴンです、ユフィリア様」

　あぁ、イリア！　なんでそんな告げ口をするかのようにバラしちゃうの！ 見せたの私だけどさ!?

「ドラゴン!?　ドラゴンの魔石なんて国宝級の魔石じゃないですか!?」

「ちょっと、あまりに欲しくて命がけで狩ってきました！」

「事が事だけに公にはされていませんが」

「本当に何してるんですか、貴方は!?」

　え、素材狩り……？　そんな思いが表情に漏れていたのか、怒っているような、呆れているかのようなジト目でユフィに見られてしまった。

　いや、だってドラゴンって災害級の魔物だし。たまたまパレッティア王国に渡ってきた竜がいて、討伐隊が出されるって聞いたから私も国のものにされる前にって、ちょっと当時の技術の持てる全てを使ってドラゴン狩りをね……しただけなんですよ……？

「だ、大丈夫！　これ、ちゃんと外付けが出来るものもあるから！　刻印で使うのは私ぐらい！」

「外付けですか……？」

「魔石を練り込んだ薬とか。ちょっと副作用があるけど」

「……アニス様」

「はい」

「散々周囲の方に言われているのでしょう。口で言っても止まる方ではないのでしょう。えぇ、ですので」

　ユフィさん、何故そのように目が据わっておられるのか。

「もし、私の目の届く所で無茶をされるようでしたら、全力でお止め致しますので。どうかお覚悟を」

　……王国でも有数な実力者からの実力行使宣言を頂きました。

　うん、頼もしい助手が来てくれたと思います。大丈夫、今はもう、あんまりそんな無茶はしないから！　うん、きっと、多分。

第8話：魔剣を贈りましょう

誤字報告をしてくださる方、本当にありがとうございます。とても助かります。

何度も読み直してるのに気付けないものですね……。

　アニスフィア・ウィン・パレッティア。パレッティア王国の王女、年齢は十七歳。幼少の頃から奇行が目立ち、魔法を使えないとわかってからは無能の烙印を押されていた。そんなアニスフィアの評判が覆ったのは、ここ数年での事だ。

　まだ幼い頃から王位継承権を放棄し、離宮に押し込められていた評判も相まって彼女に注目も期待もする者はいなかった。しかし、一度世に出てくればアニスフィアの有能さと異質さは嫌でも世に知れ渡る事となった。

　下水道敷設の為の工事現場のご意見役、工事の援助の為の魔道具の開発。続けて街道の新規開拓で監査役として同行し、襲い来る魔物の群れを全滅させるなどの功績を瞬く間に打ち立てた。

　無能の気狂いかと思えば、蓋を開けてみればこれである。国王はアニスフィアの有能さを隠す為に離宮に移したのではないかと噂される事もあった。そんなアニスフィアと繋ぎを持とうとした者も数少なくはない。

　さて、アニスフィアが離宮へと移された真相とは、それを指示した国王の思惑とは。それは近衛騎士団や王宮侍女隊など、近しい者ならばこう答えるだろう。

　ただの厄介払いだ、と。

　そして今日も今日とて、アニスフィアは奇行に走り出す。

　＊　＊　＊

「今日ユフィにはこれを見て貰います！」

　離宮の一角、その広場で私はユフィを前にして手に掲げたものを見せ付けるように声を上げた。私の手の中に収まったものを見てユフィは訝しげな目を向けてくれている。思った通りの反応だよ。

「それは……剣の柄、ですか？　少し形状が奇妙ですが」

「うん。騎士が使っている一般的なロングソードを意識してるよ」

「なぜ柄だけなんですか？」

　そう。私が手に持っているのは“刀身”が存在しない剣の柄。柄の根元に窪みがあって、その穴に精霊石がはめ込まれている。

　これが何かと言えば剣の柄としか言いようがない。それ以上でも、それ以下でもない。紛うごとなき剣の柄なのである！

「これはこれでいいんだよ。これが私の開発した魔道具の中でも大人しく、そして有用性が高いと誇れる一品！」

「凄まじくこの後が不安になりましたね……」

　ふふふ、そんな怯えた目をしないでよユフィ。これはまだ序の口、ユフィの為を思ってまだ大人しい発明品を見せたんだから。

「ユフィは剣も使えたよね」

「はい。私が使っているのはレイピアですが」

「レイピアかぁ。あれば後で実際に使ってる実物とか見せて欲しいかな」

「別に良いですけど……その、その剣の柄は一体？」

「無論魔道具だよ。見てみる？」

　剣の柄をユフィに手渡してみる。訝しげにユフィは剣の柄を持って観察をしている。

　重量を確かめたり、実際に持って見たり。そしてユフィが目を向けたのは剣の根元、精霊石がはめ込まれている窪みの部分だった。

「これは、精霊石ですよね？　魔道具であれば、魔力を通せば使えるのですか？」

「試してみる？」

「……では」

　ユフィが促されるままに剣の柄へと魔力を込めていく。慎重にゆっくりと注がれた魔力に反応して、剣の柄の精霊石が煌めきを帯びる。

　次の瞬間、ユフィの魔力に呼応するかのように剣の柄、刀身を描くかのように光が零れる。揺らめく光は強くなっていき、“光の刀身”となった。

「これは……」

「魔力で刀身を生み出す“魔剣”。通常の剣に比べて重さは柄の重量だけ、必要とあらば刀身の重みは使用者の好みで調節可能！　女性の護身用にお一つ如何ですか!?」

「なぜ商売人みたいに……いえ、ですが、これは……凄いですね。見た目、一般的なロングソードほどでしょうか？　けれど重みは確かに柄の重さのみ。これは実際に斬れるのですか？」

「勿論。但し、鍔迫り合いになると刀身を形成してる精霊石に負荷がかかるからオススメしないよ。あ、でも魔剣同士の鍔迫り合いなら大丈夫かな。副産物だけど、質量がない魔法を切り払ったりするのに凄い便利だよ」

　感心したようにユフィが剣を構えたりして使い心地を確かめてる。見た目、光の刀身なだけの剣だけどね。鍔迫り合いには向かないという欠点こそあるけれど、リスクも少なくて値段もほどほど。父上にも手放しで絶賛された数少ない発明品である。

　開発名称“マナ・ブレイド”。実は一部、信頼のおける王宮の侍女達には護身用の武器として携帯されている。柄の部分だけで持ち運びが済むので、太股にホルダーをつけて差しておけば隠すのも容易い。

「強度は？」

「それも調整次第。形状とか、強度とかの配分は割と好みで。但し、精霊石を使ってるから精霊石に負荷がかかりすぎて破損すると精霊石を交換しないと使えなくなる。あと、刀身への注文が多ければそれだけ魔力を使うよ。耐久年数に関しては目下試験中。尚、父上に喜ばれたのはマナ・ブレイドよりも盾版のマナ・シールドだった。悔しい」

「これの盾ですか……それは、有用ですね」

　確かに有用なのは認めるけど、私としてはこのマナ・ブレイドにこそ浪漫を感じて欲しかったよ！　ちなみに普及させると怖いのでマナ・シールドを持ってるのは父上とイリアだけ。父上は護身用に、イリアには私がプレゼントで贈った。

　尚、父上に鎧に出来ないかと言われたけれど全身を覆うとなると調節が大変で無理だった。剣とか盾とか、可動範囲がないからね。鎧で可動範囲まで作るとなると調節が無理難題過ぎた。

　……いや、待てよ？　鎧に全部仕込むんじゃなくて、各部パーツにマナ・シールドを仕込むようにすれば、いや、ダメだ。コストがかかるし全身を覆うと言う訳じゃない。没。

「ただ質量のある物理攻撃には弱いから万能って訳じゃないよ。まったく効果がない訳じゃないけど。精霊石の劣化が進むから」

「どれぐらいの質量があると危ないですか？」

「人ぐらいの大きさの落石を受け止めたら壊れたかな」

「試したのですか」

　目を逸らす。ごほん、と咳払いをしてユフィと向き直る。……決して話題を逸らした訳じゃないよ？

「魔法にもマナ・ブレイドのように魔法で刃を作るものがあったよね？　というか、マナ・ブレイドはそれの再現品」

「使い手は少ないですけどね。主に騎士団入りを志す方々が使っているかと。ただ、普通に魔法を使った方が良いとよく言われて……」

「限定された室内空間とかじゃないとねぇ。まぁ、だからこれは魔力はあるけれど魔法は使えない人向けの装備なんだよね」

　主に私向け。というか私が使いたいから作った。光で出来た剣を振り回すのとか憧れる。

　体を鍛えてない訳じゃないけれど、どうしたって女だしね。あと、侍女の護身用にという事で持たせられたという思わぬ結果もあったし、これは割と私の発明の中でも成功例だったりする。

「普段は燃料ぐらいにしか使われてない無属性の精霊石も有効活用出来るしね」

「あぁ……」

　無属性の精霊石は、魔力が込められてるだけなので特に活用法に疑問が残っていた。ただ砕けば魔力を空気中に撒く事が出来るので儀式や祭事で無属性の精霊石を砕いて祝うのが一般的な使用方法だった。

　後は薬とか？　魔力を回復する薬の材料として使われてるけれど、死ぬ程不味いらしい。成分上、味は如何ともする事が出来なかったらしい。

　丸薬とかに出来ればいいのにと言ったら製薬の研究者達とお話する機会を求められたんだっけ。要は飲み込めて消化出来れば良いのだから、薄い膜で包んで飲み込ませればという話をした筈。元気だろうか、お互い引き籠もり気味なので顔を合わせてない。

「これ、属性付きの精霊石で刀身を形成したらどうなるんですか？」

「死ぬほど面倒くさい」

「死ぬほど面倒くさい」

　復唱された。でも本当に面倒くさいんだよ！

「炎なんて纏めようとしたら持ち手が発火しそうになって火傷したし、水を固めようとしたら水のままだと刃にならないし、かといって氷にしてみたら今度は持ち手まで凍って凍傷になったし、風は安定させようにも調節が難しすぎて暴発した。土？　あれは普通の剣と変わらない……！」

　私だって考えたよ、属性剣！　けれど属性付の精霊石で刀身を形成しようとすると魔法が使えない私では無理だった。

「けど、ユフィなら出来るんじゃない？　精霊石じゃなくて自前の魔法で属性付与すればいいんだから」

「なるほど……」

「うん。だからユフィの要望で一本、特注品を作ってあげようかなって」

「私にですか？」

「剣も嗜むなら有用でしょ？　咄嗟に魔法を使うよりは奇襲とかに対応出来るかな、って思ったんだけど」

「……なるほど。なら、要望があるのですが」

　顎に手を添えて、何か悩むようにユフィは思案してから呟いた。……そのユフィからの提案に私は目を丸くして、けれど狂ったように笑い出しそうになった。

　

「最高だよ、ユフィ。やっぱり貴方を誘って大正解ね！」

「言ってみただけなんですが……可能、なんですか？」

「不可能という言葉を挑戦する前から口にするのは、私の流儀に反するんだよ！」

　そう言って私は歯を剥くように笑った。さぁ、楽しい楽しい試行錯誤の時間だ！

　＊　＊　＊　

　ユフィリアは離宮で暇を持て余していた。マナ・ブレイドを見せてくれた次の日からアニスフィアは工房に篭もってしまった。

　何でもビックリさせたいからという事で、形になるまでは工房に立ち入りを禁止されてしまった。助手の意味があるのだろうか、と思いつつも提案されたものを作ってから渡したいと言われれば口も挟めない。

　王妃になる為の教育も、マナーの練習も、学院の授業もない。自分を追い立てるようなものは何一つとして存在しない。それが、寂しくもあり、虚しくもあり、ユフィリアは自分の胸の中にぽっかりと穴が空いてしまったように感じていた。

「……アニス様、まだ終わらないのでしょうか」

　イリアが世話をしてるから寝食を忘れているという訳ではなさそうだけども。流石に放置されてしまっては、どうしていいかもわからない。

　今日もぼんやりと時間が過ぎていくのかな、と思っていたユフィリア。だが、途端に部屋の外から騒がしい足音が聞こえてきた。

「ユフィ！　お待たせ！　出来たよ！」

　アニスフィアの目の下にはクマが出来ていて、髪は整えられてはいるもののやや草臥れている。けれども笑顔は変わらず陰りが無く、思わずホッとしてしまってユフィリアは息を吐いた。

　その手には一本の剣がある。形状は一般的なレイピアだ。持ち手の手の甲を覆うように歪曲したパーツがあり、そこには6つの精霊石がはめ込まれている。

「刀身は精霊石を練り混ぜた魔力導体に！　接合して精霊石を埋め込んだ事で魔力伝導率を向上！ 試してみないとわからないけれど、刀身に属性付与をするのを補助が可能！　更に魔杖のように魔法の媒体としても使用可能！　魔剣と魔杖、両方の機能を有する奇跡の融合剣！」

　早口に気を良くしたままのアニスフィアは語り続ける。ユフィリアは自分が何気なしに提案した案が取り入れられた試作品を見て思わず息を呑んだ。

　魔杖と呼ばれる魔法使いが己の得意とする属性の精霊石をはめ込んだ杖がある。魔法を使う際の補助となるものであり、魔法使い達にとって一般的な装備とも言える。

　それを護身用の武器の形状にするものもいたが、これまで剣という前例は存在しなかった。だからこそユフィも剣は非常時の武器であり、魔法と合わせて使用するという事はこれまでなかった。

　そこで、アニスフィアの開発したマナ・ブレイドを見て言ってしまったのだ。剣は普通の剣で良いので、そこに魔杖としての機能を付けられないかと。　　

「ただ、まだ完成品って訳じゃないから気をつけてね。ちゃんと保護用の手袋をして、防護の手段は出来るだけしておいて」

「これから試すのですか？」

「勿論！　広場に行こう！」

「あ、アニス様!?」

　テンションが高いまま、ユフィリアの手を掴んで引っ張り進んでいく。アニスフィアに繋がれた手を握り返しながら、困ったようにユフィリアは合わせて走り出した。

　空は快晴。広場にいるのはアニスフィアとユフィリアだけで、ユフィリアは改めてアニスフィアに渡された剣を手に取って構えて見せる。

「……そういえば、アニス様は鍛冶も出来るのですか？」

「いや、デザインと柄のパーツの構築は私がやったけど刀身は外注。口の堅い鍛冶職人と知り合いなんだ。いつも剣の柄だけ発注するから割と怒られるんだけど、今回は凄い乗り気になって」

「外出してたのはその為ですか」

「ユフィも今度連れて行ってあげる。今回は見送ったけど、剣の感想を伝えに行くって言えば邪険には扱われないと思うし。どうにも貴族嫌いなんだよね」

「……なるほど」

　貴族が嫌いという平民がいるのはユフィリアも理解している。過去に貴族によって理不尽に虐げられたりと、横暴に振る舞われた事で恨みや妬みを持ち続ける者がいると。

　ただでさえ貴族とは裕福な生活を送っている者が多い。そういった恵まれた立場を羨み、悪感情へと育ててしまう事は仕方ない事だ。だからこそ自分は民の為に、民に讃えられる王妃を志していた、と。そこまで考えてユフィリアは首を左右に振る。

　今は、もう次期王妃ではない。ただのユフィリアだ。その自分の為にだけ作られた剣を撫でるように触れてから魔力を通してみる。

　手に馴染むという感覚がまず真っ先に来る。魔力を通した事で自分の一部となるような、そんな感覚。精霊石に魔力を通していけば喜びに震えるかのように光を帯びる。

（魔杖としては、申し分ないかしら）

　試してみよう、とアニスフィアへとユフィリアは視線を移す。

「ちょっと魔法を使います。離れてくださいね」

「了解。あそこに的があるから当てちゃって良いよ」

　一言前置きを伝えてからユフィは魔力を練る。魔法の行使は、精霊へ明確なイメージを捧げる事。祈り、願い、望んだものを精霊が正しく受けとれば魔法は形となる。

　慣れ親しんだ感覚に僅かに心を躍らせながら、剣を正眼に構えてユフィリアは口にする。

「“ファイアーボール”」

　口にした事で明確にイメージが深まった瞬間、剣の先から火の玉が浮かび上がり飛翔していく。

　着弾。的を焼き焦がすように火球が弾ける。それを見届けてから、ユフィリアは息を吐いた。緊張していた体から力が少しだけ抜ける。

「どう？」

「とてもスムーズです。精霊石で精霊を感じられるので魔法行使のイメージがしやすいです」

「詠唱はしなくても良さそう？」

「詠唱は使い慣れたものであれば省略出来るようになっていきますよ。熟練の魔法使いで、己の適合属性なら魔法名すらも省略する者もいると耳にした事があります」

「ふーん。まぁ、魔物なんて鳴いただけで魔法行使もしてくるし、そういうものなのかなぁ」

「いえ、一概にはそう言う訳ではないです。詠唱は省略可能ですが、詠唱をする事でイメージを深めて威力や精度を上げられる事は実証済みです。特に魔法の儀式を行う時は詠唱はしておかないとむしろ不味いでしょうね」

「成る程。実感がないから感覚的には共感出来ないけど、内容は理解出来るよ」

　うんうん、と楽しそうに腕を組んでアニスフィアが頷く。

　本当に魔法が好きなのだと感じるアニスフィアに苦笑しつつ、ユフィリアは次に魔剣としての機能を試す事にした。

　マナ・ブレイドは魔力で刀身を形成する。しかし、今、ユフィリアの手に握られている剣は刀身に魔力を込めて属性を付与する事になる。

（込める魔力は……水でいいでしょうか。氷にしなければ難しい程度だと聞きましたし）

　火と風は怪我をしそうなので、土は論外と言われたので水で試す事に。

　水の精霊を招くように魔力の意識を整える。剣の柄のパーツ、そこにはめ込まれた水の精霊石が共鳴するように反応を返してくる。

　イメージは剣を覆うように、被せるようにして刀身を形成する。魔法と同じだ、イメージが大切になる。目を閉じて、詠唱による補助を始める。

「刀身、形成。……“ウォーターブレイド”」

　目を開けば、刀身をなぞるように水が形を維持したまま刀身の形を維持していた。

　一度、二度、剣を振ってみる。形は崩れそうになく、多少重みが加わった程度だ。思わず感心の声を上げてしまう。

「これは……なんというか、面白いですね」

「私があんなに形に出来なくて、水を垂れ流すしか出来なかったのに……ユフィは凄い！」

「あ、アニス様！　急に飛びつかれては危険です！」

　急に飛びついてきたアニスフィアに驚き、咄嗟に剣を逸らすようにして受け止めるユフィリア。

　そのままご機嫌な様子でぎゅうぎゅうと力を込めていたアニスフィアだったが、ふと、そのまま静かになって動かなくなる。

「……アニス様？」

　どうしたのだろう、と肩を揺さぶってみれば崩れ落ちそうになったアニスフィアにユフィリアは目を見開く。咄嗟に剣を手放して支えると寝息が聞こえた。

　思わず呆れてしまう。そうして、咄嗟の体勢だった為に膝を枕にするようにユフィリアは座ってアニスフィアの頭を乗せる。アニスフィアは満足げに寝息を立てている。

「……一生懸命、いえ、無邪気なだけですか。まるで大きい子供です」

　自分よりも年上なのに、まるで自分よりも幼く見える人。

　けれど、その中身は様々な異名をそのまま体現するような人だ。この剣だってあっさりと作ってしまう。自分以外に需要があるかわからないけれど、騎士団には需要があるのではないかと考えてしまう。

「……膝枕なんて、アルガルド様にもした事がなかったですね」

　本当に自分は王妃としてあろうとしすぎて、人間らしさを置いてきてしまったのだとユフィリアは苦笑する。

　次期王妃と言いながら、アルガルドとの関係性を深められなかった。それは自分にとって大きな失敗だと言える。

　けれど、失敗したからこそ今がある。失敗した事実は消えない、けれど今こうして手にする事が出来た幸福感はくすぐったい程に温かくて。

「……貴方が少し羨ましいです。アニス様」

　指を通したアニスフィアの髪は、やっぱり少しだけ草臥れていて。起きたら風呂に入れさせてあげるべきかしら、と。ユフィリアは穏やかな時間をアニスフィアの寝顔を見ながら過ごす事になった。

第9話：奇天烈王女は急には止まれない

　ユフィの魔剣の作成が終わってから、ユフィのお願いでゆっくり休みを取る事になった。うむむ、どうにも真っ直ぐお願いされると弱いという事に気付いてしまった。イリアは相棒だけど基本的に主人と従者だし。

　ユフィとはもっと対等な関係だ。身分がというのもあるけれど。だから真っ直ぐにお願いされると断りづらい。研究はしたいけれど、私1人でやる事でもないと言われてしまった。

　なので私がゆっくり休んでいる間は魔剣の調整をユフィとイリアに任せる事にした。ゆっくりと休みを取って、目が覚めれば頭がスッキリしている。睡眠も大事だな、とは思うけれども時間が惜しい気もして悩ましい。

「そういえばユフィの魔剣、名前をつけてあげた方が良いかな」

　あれはマナ・ブレイドの技術を応用した武器ではあるけれど、マナ・ブレイドという訳じゃない。魔剣と魔杖の機能を複合させた新しい概念だ。但し、ユフィの為のオーダーメイドな一品だけど。

　んむむ、名前、名前かぁ。今後の開発名称にも使う？　でも量産品って訳じゃないからなぁ。ユフィとイリアと相談してみようか。

　1人でも身支度は出来るけれど、仕事を取るな、と怒られるのでベルを鳴らしてみる。イリアが動ければすぐにやってくるけれど、来ない場合は少し待ってから1人で身支度をするのが私達の決まりだ。

「おはようございます、姫様」

「おはよう、イリア」

　待つ事数秒、優雅にイリアが一礼と共に入って来る。イリアが来れない時は割と少ない。走るような音も聞こえないのだけど、ずっと待機してるのか、それとも音を消して移動しているのか。ちょっとイリアのこの点は謎だったりする。

　そのままイリアに身支度を整えて貰う。鏡の前で髪を梳いて貰いながら、私はユフィはどうしているのか聞いてみる事にした。

「ユフィはどう？　剣の調子は大丈夫だった？」

「えぇ。本人も気に入ったとの事です」

「それは何より。そういえばユフィの剣、名前あった方が良いかな？　量産するつもりはないけど、名前とかあった方が良いのかなぁ、って思ったんだけど」

「そうですね……本人も交えて相談するのが良いかと思います。主に使うのはユフィリア様でしょうから」

　それもそうか。そう思っている内に身支度が終わって、イリアにユフィの所に案内して貰う事にした。

　ユフィは剣を貰ってからというもの、様々なデータを取るべく魔剣をずっと振ったり、魔法を使ってたりするらしい。私に休め、と言ったからにはユフィも無理な事はしてないと思うけど。

　広場に出てみれば、ユフィの姿はすぐに見つけられた。お嬢様として恥ずかしくない程度に飾られた、けれど運動性を重視した格好だ。

　ユフィは私とイリアが近づいて来るのに気付いたのか、振り返って一礼をしてくれた。私も一礼をしながらユフィに声をかける。

「どう？　調子は」

「えぇ、とても良いです。今、お目覚めに？」

「うん。ゆっくり休んで頭も冴えたよ」

「それは何よりです。後で魔剣のレポート、ご用意しておりますので目を通してくださいませ」

「ありがとう、助かるよ！」

　使ってる人の意見って大事だからね！　ユフィは丁寧だし、細かい所まで報告してくれてそうで、ちょっとレポートを読むのが楽しみだったりする。

「あ、そうだ。ユフィ。その剣に名前をつけようか？」

「名前、ですか？」

「うん。試作品で、実質ユフィ専用だけど私が作った作品だし、今は予定はないけど将来は量産の可能性がない訳じゃないし」

「私は拘りませんが、あるならあるに越した事はないのではないでしょうか」

　うーん、それなら名前をつけておこうか。なんて名前が良いかな。

　色んな属性に対応している魔剣だしなぁ……属性がたくさん、色がたくさん……虹、虹って言えば……。

「レインボウ……いや、アルカン、シェル、だっけ？」

「アルカンシェル？　良い名前ですね」

「え？　あ、う、うん？　それで良い？」

「はい。アルカンシェルと、名前を頂きますね」

　気に入って貰えたらなら、まぁいいかな。これでユフィの魔剣の名前はアルカンシェルという事で！

「どう？　何か調整して欲しい所とかあるかな？」

「そうですね、機能に関しては特には。ただ刀身の手入れについては注意点がないかどうかは確認しておきたいですね。刀身も特殊ですから」

「後で注意点は纏めて書き出しておくね。何か不具合があったらすぐに言ってね」

　試作品としてはまずまずの出来かな。ともあれ、ユフィが気に入ってくれて何より、というのが一番ホッとした所。

　次は何をしようかなぁ。

　そんな風に考えた所だった。ふと、空に何かの影が過った。釣られるようにして視線を向けると白い鳩が飛んでくるのが見えた。あ、と思わず声を漏らしてしまう。そのまま鳩は私の方へと飛んで来て、私の手に止まる。

「伝書鳩ですか？」

「あぁー、このタイミングかぁ。行かないとダメよねぇ」

「アニス様？」

「ユフィ、ちょっと私出かけないといけなくなっちゃった。引き籠もるつもりだったけど」

「え？　どちらに？」

「冒険者ギルド」

　冒険者ギルド。それはパレッティア王国だけではなく、世界各地にある冒険者達の組合だ。この世界における冒険者は何でも屋に近い。日常で起きる細々とした困り事の解決から、旅の護衛や現地の事前調査、国が懸賞金をかけた魔物の討伐まで何でも手につけてる。

　最近では国が冒険者ギルドの支援もしていて、国が動けなかったり、動くのに時間がかかる場合の足止めや解決などに冒険者が職として手につけている、というのが国と冒険者達の関係である。

「何故、冒険者ギルドから手紙が？」

「私、冒険者登録してて高ランク冒険者だから討伐要請だと思う」

「王族がなんで冒険者登録なんてしてるんですか!?　それも高ランク!?」

「街道の整備とかしてた頃に、取っておいた方が良いって思って……」

　ほら、素材を売るとか冒険者ギルドに回した方が早いし、自分のお小遣い稼ぎにバイト感覚で……。

　言い訳を考えてると、ユフィから冷たい目線が、イリアからは溜息を吐かれた。

「ま、まぁほら。事前に動いて危機を未然に防ぐのも王族としての使命だからね？」

「素材を独り占めするには自分が狩って、ギルドに卸した方が素材もお金も貰えますからね」

「アニス様……」

　あー、あー、聞こえない聞こえない。

　それよりもなんだろう。わざわざ高ランクの冒険者に要請がくるって事は、結構面倒の案件な気がするけど。どれどれ……？

「……スタンピード、ね」

　魔物の大量発生。そして、それが群れを為して溢れ出して来る現象がスタンピード。確かにこれは高位冒険者を呼び出す程だと思う。

　スタンピードの原因はだいたい魔石持ちの魔物が急激に成長した結果だったりする。スタンピードある所に名付きクラスの魔物あり。スタンピードそのものも問題だけど、問題はその先と言っても良い。

　となれば高ランクの冒険者にはどうしても声がかかる。スタンピードそのものの解決と、発生させた原因の討伐。これが主なスタンピード発生時の対処方法。

　勿論、国の騎士団もスタンピードだと言えば動くけれども、初動がどうしても遅れてしまう。となれば、冒険者が先に足止めに出るのがいつもの流れ。

「スタンピードが起きたのですか？」

「みたいだね。だからちょっと行ってくる」

「行ってくるって……自らですか!?」

　ユフィが目を見開かせて驚きを露わにする。わかる、言いたい事はわかるよ。王族なのに現場に飛び込んで行こうなんて馬鹿馬鹿しいとか、王女らしい行動とは言えないとか！　そんなのはわかってるよ、でもね！

「スタンピードは素材が狩り放題なの！　掴み取りよ！」

　溢れる程に出て来るのだから、私にとっては素材獲得のフィーバータイムなのよ！

　思わず拳を強く握りしめて力説する。スタンピードの時は溢れ出てきた魔物の素材だけじゃなくて、発端となった強力な個体の魔石を回収出来るかもしれないチャンスなの！　冒険者にとっては一攫千金の機会よ！

　私は基本的に自分の研究の費用は自分で賄ってる。冒険者ギルドに登録しているのも金策の一環だったりする。あとは下町の情報を父上に渡してお小遣いを貰ったり、私が提供した魔学の成果物から一定額の予算を支給して貰ったりとか。

　なので、この機会を逃す訳にはいかない！

「イリア！　留守はよろしくね！」

「いつも通りですね。かしこまりました」

　イリアが溜息を吐きながら額を押さえてる。頭が痛い主でごめんね、でも素材は集められる時にね！　それにスタンピードそのものだって放っておけないのは事実だ。私だけが解決出来ると自惚れてる訳じゃないけれど、私が行けば楽になるのも事実だから。

「……私も参ります」

「え？　ユフィも？」

「魔学の研究に必要なのでしょう？　ならば、助手の私にも同行の権利はございますよね？」

「……うーん、まぁ、ここで止めちゃうと私が言うなって話になるからなぁ。自分の身は自分で守れるよね？」

「騎士団の同伴はありましたが、魔物討伐の経験はあります」

　アルカンシェルに手を伸ばしながらユフィが私を真っ直ぐに見つめて言う。……まぁ、止めても気を揉ませちゃうし、問答している時間が惜しい。このままでは素材獲得競争に置いていかれちゃう！

「わかった！　一緒に行こう、ユフィ！」

「はい！」

「じゃあ、ちょっと待ってね！　とっておきのものを持ってくるから！」

「はい！　……はい？　アニス様、何をお持ちになると？」

　ふふふ、誰もが一度は言ってみたいセリフだよね、これ！

「こんな事もあろうかと！　用意していたのよ！」

　広場の一角、工房から直通で繋がる倉庫の一つ。その扉を開いて中に置いていた“ソレ”に日の光を浴びせる。

「……これは、なんですか？　船……？」

　私の後ろを追ってきたユフィが首を傾げる。同時に、その見た目に引いているのか、どこか顔色が良くない。まぁ、それもわかる。

　前世の知識で言えば、これは“モーターボート”に近しい。けれど、異様なのはその“船体”は“竜の顎”で作られているという事だ。

　竜の顎を後ろ向きにして、そこに船体となるようにパーツを組み上げている。ここにコントロールの為の“舵”をつけたものが、そこにはあった。

「これこそ！　ドラゴンの素材を用いて作り上げた私の飛行用魔道具の試作品6号！　その名もエアドラちゃん！」

「飛行用魔道具……これ、飛ぶのですか!?」

「動力は風の精霊石！　船体にはドラゴンの顎や骨、鱗などを使って、疑似的に再現した“竜の吐息”を推進力にして進む空を進む船だよ！」

　本当は長距離移動用にバイクでも作ろうかと思ったんだけど、タイヤを作れなくて断念したんだよね。車輪とか街道の問題もあったし。そして、そこで思い付いたのがファンタジーならではのエアバイク！

　エアドラちゃんを作る前から構想はあったんだけど、“運良く”手に入れる事が出来たドラゴンの素材を用いて魔改造を繰り返して出来たのが、このエアドラちゃん！

　風の精霊石で浮力を得て、竜の魔石を船体に刻んで疑似的に吐息を再現して推進力として利用する優れもの！

「さぁ、乗って乗って！　ユフィ！」

「え、本当にこれで行くんですか!?」

「時間は一刻を争うんだよ、私の素材が危ない！」

「そこはもうちょっと別の心配をして欲しかったですね……！」

　エアドラちゃんを台車を使って外へと運び出す。そのままユフィを後ろに乗せるようにして舵を握る。舵を通して、船体に必要な魔力を流し始める。

　船体に魔力を伝達する為の“紋様”に光が灯っていくのを確認して、思わず口元に笑みを浮かべてしまう。

「ユフィ、しっかり掴まっててよ」

「は、はい……」

「それじゃあイリア、行ってきます！」

「姫様、ユフィリア様、お気を付けて」

　イリアが深々とお礼をし、そして一目散に距離を取る。そのあまりの早業に思わず惚れ惚れとしてしまう。私の後ろでは、私にしがみつきながらユフィが何やら驚いているようだった。

「え、何故イリア、逃げて、あれ？」

「精霊石、魔力充填完了。浮遊開始……離陸を確認！　船首角度調整、角度よーし！　“竜の吐息 ”、発射までカウントダウン！　5、4、3……」

「ちょ、ちょっとアニス様!?　何か嫌な予感がするのですが……!?」

「エアドラちゃん、ブレスバースト！　発射ぁーーーーっ!!」

　ぽちっとな！　私がスイッチを入れるように魔力を叩き込み、魔道具を起動させる。

　風の精霊石で地上から離れ、空に角度をつけて向けた船首、その船体を後ろから押すように竜の嘶きにも似た咆哮と共に船体の後方からブレスが発射された。

　抵抗がない船体は、その吐息の勢いを得て推進力を得る。そのまま空へ、空へ！　まるで大砲の弾のように私達を乗せたエアドラちゃんは宙に舞い上がった。

「い、いやぁあああああああーーーーーーーーーーーーーーー!?　またぁあぁああーーーーーーーーーーー!?」

　後ろからユフィの絶叫が聞こえて来るけれど、私の脳にはユフィの悲鳴は入って来なかった。エアドラちゃんによって突き進む空の景色に見惚れていたからだった。

「あははは！　あはははは！　やっぱり空は良いぃぃーーーーー！」

　魔力を船体に流し入れて、舵を取る。船体の表面に貼り付けた“竜の鱗”や、風の精霊石による方向転換。これによって目指すはスタンピードが起きた目的地！

「ユフィ！　舌を噛まないでよ！　飛ばすわ!!」

「もう飛んでますーーーーっ!!」

　＊　＊　＊

　パレッティア王国に存在する深い大森林、名称“黒の森”。

　鬱蒼と生い茂る木々によって奥地へと行けば日の光も差さぬ程に暗く、それ故についた名前が黒の森だと伝えられている。

　精霊の群生地の一つであり、精霊石の産地としても知られる。同時に魔物の生息も多く、冒険者達の日々の糧、騎士団の定期的な調査隊が送られる事で有名である。

　そんな黒の森には、まるで唸り声を上げるような音が響き渡っていた。

　黒の森でスタンピードが起きて、魔物が溢れ出す事は珍しくはない。普段はその対策として魔物狩りを冒険者や騎士団が行っているが、それでも完全に防ぐ事は叶わない。

　そして、今回もスタンピードの前触れを察知した冒険者達によって冒険者ギルドへとスタンピードの発生を伝え、近隣の村を守るべく冒険者と逗留していた騎士団達が慌ただしく討伐の準備に奔走していた。

「急げ！　村人の避難を急がせろ！　陣を布け！　スタンピードの到来の前までにな！」

「今回の規模は!?」

「薬の準備を怠るなよ！」

「おい、邪魔だ！　気をつけろ！」

　怒声が響き渡り、誰もがこれから迫る戦いに備える為に駆けずり回る。そんな狂騒の中で行き場が無さそうに肩身を狭くするのは、黒の森で経験を積もうとやってきていた新米の冒険者達だった。

「ど、どうするんだよ……？」

「どうするって……スタンピードだぞ？」

「逃げた所で後ろから追いつかれたら終わりだ、ここに残って一緒に戦う方が生存率は高い」

「まさか、出だしからこんな事になるなんて……運が悪すぎる！」

　口から出る悪態は現状を憂えばこそ。ここから先は死と隣り合わせだ。本来の予定では、比較的に浅い所で魔物退治と精霊石の採掘で日々の糧を得ようとしていたのだ。それがいきなり大規模の魔物討伐に巻き込まれるなど、不運でしかない。

　遠くから咆哮と思わしき声や、地鳴りのような音が近づいて来る。それがまた、冒険者達の恐怖心を煽る。足が震え、胃が窄んで小さくなったように感じ、今にも逃げ出したくなるほどに心が乱される。

　――不安で心が塗り潰されそうになった、まさにその時だった。

「……なんか？　音が聞こえないか？」

「音だぁ？　さっきから聞こえてるだろうよ！　魔物共がこっちに来ている音がよぉ！」

「そうじゃなくて！　なんだこれ、凄い馬鹿でかい唸り声というか……」

　耳を澄ませるように足を止めた仲間に訝しげになりつつも、苛立ちをぶつける冒険者。しかし、耳を澄ませていた冒険者もまた怪訝そうな顔をして、そして視線の方角を変える。

　そこは黒の森とは正反対。村の後方からやってきているようだった。思わず目を細めて、目を凝らす。何か、小さな黒点のようなものが迫ってきてはいないかと。

「おい、あっちから何か来てないか？」

「来てるって、何がだよ!?」

「わかんねぇよ、ほら、音がでかくなってきたぞ!?」

「マジかよ!?」

　そして、空に浮かんでいた黒点は凄まじい勢いで迫ってきて、その姿を露わにする。

　奇妙な形をした“船”と思わしき影、それが空を舞い、こちらに迫ってきている。近づけば先程の唸り声のような音がはっきりと聞こえて来る。あまりにも不可思議で、そして禍々しい。

　あれはなんだ、と。誰もが口にする。その黒点はそのまま風が唸るような音を立てて勢い良く風を撒き散らしていく。そのまま減速していき……。

「着地の事を忘れてましたぁあーーーーーーーっ!!　どいてどいてぇぇーーーーっ!!」

　思いっきり船が大地に叩き付けるように着地し、何度か跳ねながらも停止する。

　誰もが目を点にして奇怪な船へと視線を向ける。その船から下りてきたのは2人の少女。どちらも地面に両手両足をつけて呻いている。

「うっ……ぷ……！」

「ユフィ！　しっかり！　ここで吐いたら乙女の尊厳の危機が！」

　真っ青な顔で蹲る少女をまだ比較的に元気な方の少女が励ますように背中に手を添える。そのまま唖然と状況の推移を見守っていた誰かがぽつりと呟いた。

「……ま、まさか……！　この空を飛ぶ奇っ怪な船と思しき何か、常識を逸したとしか思えぬ奇行、見目だけは可憐な……！」

「“狩猟の略奪姫 ”か!?」

「誰が“狩猟の略奪姫 ”よ!!　せめてマッドと呼びなさい、マッドと!!」

　納得がいかないのか異名を呼ばれた少女、否、この国の王女その人であるアニスフィア・ウィン・パレッティアは憤慨の声を上げた。

　瞬間、冒険者達の中から歓声が上がった。誰もが諸手を挙げてアニスフィアの登場を喜んでいる。逆に苦虫を噛み潰した表情をしているのは騎士団だ。

「マローダーが来たぞ！　スタンピードがなんだ、恐るるに足らず！」

「おい、前に出すぎるなよ！　姫の取り分を取ったら俺達が狩られるぞ！」

「魔物達がまた憐れな目に遭うのね……！　胸が熱くなってきたわ……！」

「王女様来た！　これで勝てる!!」

「私の評価酷いわね!?」

「……自業自得では？」

　アニスフィアの横で顔色を悪くさせながらも、ぽつりとユフィリアは呟く。

　沸き立つ冒険者達を諫めようと騎士団達が怒声を上げている。アニスフィアはその様子を気にした様子もなく、黒の森へと視線を向ける。

「さぁて、ユフィ！　貴方は騎士団達と一緒に後方から魔法で支援してね！」

「……アニス様？」

　もう何度目かわからない嫌な予感にユフィリアは口元を引き攣らせてアニスフィアを見る。一方で、アニスフィアが浮かべた表情は満面の笑みだ。

「じゃあ、私行ってくるから！　騎士団には包囲陣形を指示しておいて！」

「あの、まさかですけども、アニス様!?」

「フィーバーターーーーーイムッ!!　素材の狩り時だぁーーーーーっ!!」

　片手を上げたかと思えば、アニスフィアは一直線に1人で森の方へと向かって走り出してしまった。一瞬、呆然とその背中を見送ってしまったユフィリアだったが、すぐに堪えきれないというように体を震わせて叫んだ。

「スタンピードに1人で突っ込む王女様がありますかぁ!?」

第10話：マローダー・プリンセス

　スタンピードは魔石持ちの魔物が突如として力を高め、周囲の魔物が影響されて集団で動き出すのが一般的な発生要因である。

　魔物達にとっては生存の為の逃避であり、生き残る為には新天地を目指さなければならない。生き残りたいと必死になるのはごく自然な事だ。

　もしも敢えて魔物達に伝えるとしたら。脅威から逃れる為、黒の森から飛び出した彼等に不幸があったとすれば。それは“魔物は素材になる”という現実があった事だろう。そして、その素材を刈り取る者がこの場にいた事だろうか。

「大漁、大漁……！　今回は結構大きな規模じゃない！」

　アニスフィアは笑みを浮かべて溢れ出す魔物の群れを見た。パッと見ただけで3桁を軽く超えるのは間違いない。スタンピードの規模としてもかなり大きなものだ。

　それでもアニスフィアが顔に浮かべる表情は歓喜だった。そこに恐怖はない。ただ魔物という存在を“素材”としてしか認識していない。

「森から出てこなければ良かったのに、なんて貴方達に言っても仕方ないしね。それに出てきてしまった以上は狩らないと困るのはこっちだから。だから――有意義に使ってあげるからさぁ!!　私に向かって来なさいよぉ!!」

　アニスフィアは歓喜のあまりに笑みが歪む。普段、この規模での狩りなどすれば過剰だと怒られるが、スタンピードであれば過剰だと思われない。放置する方が圧倒的に不利益を招くからだ。

　だからこそ許される。……そもそもスタンピードを“素材の掴み取り”などと言えるのは、世界広しと言えどアニスフィアのような奇人・変人の発想であり、溢れ出る魔物の対処で素材など意識もしてはいられないのだが。

　しかし、世界のどこにでも例外というものは存在し得る。そしてアニスフィアによる蹂躙が始まった。

「ちょっとばかし、今回は本気で行こうかぁ……！」

　アニスフィアは背に刻まれた“刻印”に魔力を通す。竜の魔石を溶かした、竜の力を宿す刻印はアニスフィアの魔力を代償として喰らい、力を与える。

　普段よりも多くの魔力で、普段よりも力を引き出す為に。やがてアニスフィアを覆うようにぼんやりとしたオーラが浮かび上がる。

　それはアニスフィアの体に取り憑き、竜の角や、爪を象るように。アニスフィアの瞳の色彩と瞳孔が変化していき、縦に瞳孔が裂けた爬虫類じみた瞳へと変わる。

　竜の力を引き出せば引き出す程、そのものに近づいて行く。それは一種の呪詛とも言える。自らを屠った者への怨念、そして敬意を込めて。同じく竜であれと、強き者であれと言うかのように。

「い……っくよーーーーっ!!」

　刻印による身体強化が馴染んだ所で両手にマナ・ブレイドを構え、アニスフィアが地を蹴った。アニスフィアの魔力を注がれ、マナ・ブレイドは魔力の刃を展開する。

　接近するアニスフィアに気付いたのか、魔物達の視線が一気にアニスフィアへと向けられ――そして、視線を向けた最前列の魔物からその首を落とされた。しかし、それだけではアニスフィアは止まらない。

「１つ、２つ、３つ、４つ、５つ、６つ、７つ、８つ、９つ」

　両手に握ったマナ・ブレイドの刃が呆気なく魔物の首を次々と落としていく。その様、まるで円舞のようだ。魔物の群れ、その中央へと一気に踏み込んだアニスフィアは回転するかのように取り囲む格好となった魔物達の首を飛ばしていく。

　一手遅れるようにして魔物達が飛びつくようにアニスフィアを屠ろうとするも、近づけば割断されて地に落ちる。スキップを踏むかのような気軽な足取りでまた１つ、アニスフィアは魔物の首を落とす。

「グレイウルフ、キラーエイプ……あ、コカトリスもいた！　きゃぅーん！　素敵ぃ！」

　恍惚とした笑みでアニスフィアは身を震わせる。これだけの素材を回収出来れば一体どれだけ懐が潤うだろうか、と。

　しかし、そんなアニスフィアの喜びは水を差される事となる。アニスフィアに向かって飛びかかろうとした魔物達が、アニスフィアの屠った死骸と化した魔物を踏みつけていくのだ。

「ちょっと」

　それを見たアニスフィアは笑みを消した。淡々と、迫ってきた魔物達を撫で切りにするようにして払い除ける。

「素材が傷つくじゃない!!」

　アニスフィアの怒りに呼応したのか、両手に握ったマナ・ブレイドの刃が勢い良く伸びていく。アニスフィアは自分を中心にして一回転するように水平に刃を振り抜いた。

　魔物の群れの体が、まるで空間が上下をズラしたかのように寸断されて地に落ちていく。一瞬にして地獄絵図と化した光景を見て、アニスフィアは眉を顰めた。

「しまった。今の切り方だと素材に使える部位が減るじゃない!?」

　失敗、失敗と。どこまでもいつもの調子でアニスフィアは呟く。そんなアニスフィアに本能的な恐れを感じたのか、魔物達は威嚇するようにしながらもアニスフィアと距離を取る。

　距離を取られたアニスフィアはマナ・ブレイドの刀身の長さを戻しながら、その顔に再び笑みを浮かべて魔物の群れを見る。

「どうしたの？　もっとかかって来なさい？　じゃないと後続が来ちゃうじゃない。そしたら私の取り分が減るのよ？　ほら、ねぇ、来ないならさぁ……！　私から行くしかないじゃない!!」

　近づいて来ない魔物達に業を煮やしたようにアニスフィアが再び旋風となり、魔物達は捌かれていく。アニスフィアという存在の脅威を認識したのか、魔物達はアニスフィアから距離を取ろうと逃げだし始める。

　それを逃そうとする程、アニスフィアは甘くない。すぐさま逃げだそうとする魔物達の背に追いつき、魔力の刃を突き刺す。

「逃げるな！　効率が落ちるじゃないッ!!」

　憤慨の声を上げ、アニスフィアが追いすがるように魔物へと飛びかかっていく。

「あ、相変わらず酷い……！」

「あれが……“狩猟の略奪姫 ”……！」

「どっちが魔物かわからん……！」

「急ぐな！　隊列を整えろ、準備は怠るな！　早く着きすぎればマローダーの取り分が減ると自分が喰われるぞ！」

　そんなアニスフィアの姿を遠目から眺めていた冒険者達は恐怖に慄いていた。準備の手を進めながらも、功績に目が眩んで勇み足を踏むという事もない。

　今の魔物達はアニスフィアの獲物だ。下手に手を出せばアニスフィアに目を付けられるかもしれない。アニスフィア本人からすれば、フィーバータイムが終わっちゃった、と軽く流すのだろうが、そんな彼女の思考を知る者はここにはいない。

　苛烈に舞い踊るように戦うアニスフィアの姿を見たユフィリアは、自然と手に力が篭もるのがわかった。

　強い。それも圧倒的なまでに。縦横無尽に走り回り、逃げ惑う魔物達を屠っていくアニスフィアの姿は人離れしすぎている。両手に持った魔剣がまた1つ、魔物の首を跳ねていく。

　1度振るだけで命を1つ刈り取る。時には一気に、そして剣だけではなく蹴りで魔物を粉砕する身体能力まで見せ付けている。あれが先日見た竜の刻印の力なのだと思えば凄まじいの一言に尽きる。

　あれは竜だ。竜が乗り移って、人の姿で暴れているのだと言われれば一切否定する事は出来ない。それ程までに圧倒される光景だった。

「……私、わざわざ来なくても良かったでしょうか……？」

　思わずユフィリアがそう思ってしまう程にアニスフィアは圧倒的だった。

　あの人は狂っているのだろうか。そんな考えがふと過る。アニスフィアには魔法が使えない。魔法とは貴族のステータスで、使える魔法が多彩で強力であれば誰もが目を向ける。

　そんな魔法をあの人は一切持っていなかった。持っていなかったからこそ、生み出した。その成果が今、ここにある。それを怖いとユフィリアは思った。彼女の発想は、彼女の力はどこまで伸びていくのだろうか、と。

「……魔学は、恐ろしいもの」

　これも、その1つなのだろうか。以前、アニスフィアが口にしていた言葉を思い出す。魔学が恐ろしいものだからこそアニスフィアに恐れを抱くのか、或いはアニスフィアが生み出した魔学だからこそ恐ろしいのかわからない。どっちかではなくて、両方なのかもしれない。

　何がアニスフィアをそこまで駆り立てるのか。魔法を使えなかった為に生み出された魔学とはなんなのか。

　ただ目が離せなかった。恐れを抱きながらも、それでもアニスフィアを見つめる。あの人はどうして――あんなにも生き生きと幸せなのだろう、と。

　そんな風にユフィリアの意識が思考に取り憑かれていた所、轟音が響き渡った。

　何の音かと顔を上げれば、黒の森の奥地から何かが出てくる。それは今、ここに溢れ出してきた魔物達とは比べものにならない程の巨体。

　咆哮が響き渡る。耳にした者を恐怖に凍らせるような叫びだ。その姿は人によく似ていて、しかし人にしてはあまりにも歪な存在だった。その姿を見てユフィリアは息を呑んだ。

「あれは……オーガ!?」

　オーガ。それは食人鬼として恐れられる亜人種の魔物だ。見つければ即討伐対象として指定される程の人間にとっては危険な種族。

　その体躯は人間よりも遙かに大きく、丸太のような棍棒には血痕が無数に残っている。その顔は、人が集まっているのを見て醜く笑っているかのように歪んでいた。

　人の肉を好むオーガだが、他の生き物を食べないという訳ではない。だからこそ黒の森のスタンピードの原因となったのは、あのオーガだろうというのは間違いなかった。

　そんなオーガが餌として人間を見つけ、認識した。その事実にユフィリアの背筋にゾッとした悪寒が駆け回る。

「で、デカイ……！」

「あれは“名付き”クラスのオーガだ！　通常種でも厄介だってのに！」

「あんなもの、人里に近づかれてたら壊滅だぞ!?」

「スタンピードが起きた方がマシだったな……！」

　スタンピードが起きていたからこそ、オーガの存在に気付く事が出来た。それは不幸中の幸いと言えたかもしれない。オーガが黒の森でスタンピードを起こさず、真っ直ぐに人里に降りてきていたらもっと悲惨な事になっていたかもしれないと。

　一方で、魔物達がオーガの出現に蜂の巣を突いたかのような騒ぎを起こす。後ろからはオーガが迫り、前にはアニスフィアがいる。正に挟み込まれたようなものだ。

「……うへぇ、オーガかぁ。魔石ぐらいしか素材に使えなさそうなんだよなぁ」

　そんな渦中のアニスフィアだが、明らかにどんよりとした空気を纏っていた。先程まで嬉々として魔物を狩っていた姿はそこにはない。

　亜人種の魔物は素材として使える所が少ない。故に、アニスフィアのやる気は著しく削がれた。しかし、スタンピードの渦中でオーガと戦うのははっきり言って危険だった。こんな乱戦では間違いなく被害が大きくなると。

「……フィーバータイムは終わり、か。仕方ないなぁ」

　やれやれ、と言いたげに溜息を吐いて。散歩にでも行くような気軽さで歩き出すアニスフィア。

　魔物達は近づこうとはせず、代わりに距離を詰めてきたのはオーガだった。真っ先に傍にいた人間を食い散らかそうと疾走してくる。

　そんなオーガの突撃をアニスフィアは回避し、そのまま飛び上がって横顔に思いっきり蹴りを叩き込む。

　アニスフィアの蹴りを受けたオーガが勢い良く地を滑って森の入り口まで押し戻される。着地したアニスフィアはマナ・ブレイドを両手に構え直しながら叫ぶ。

「騎士団及び冒険者諸君！　オーガは私が引き受ける！　スタンピードは任せたよ!!　いいかな？　私が引き受けたんだ！　だから、この場所で、この戦いで！　なるべく死ぬな！　以上!!」

　強く叫ばれた言葉にユフィリアはアニスフィアの背を見る。

　例え彼女は変人で、奇人で、とても王女らしく思えなくても。それでもアニスフィア・ウィン・パレッティアは王族である。王位を欲しいと思っていなくても、彼女は動機がなんであれ結局は民の為に立つ。

　それがなんだか可笑しくてユフィリアは肩の力が抜けてしまった。腰に差していたアルカンシェルを抜き放つ。そして、近くにいた騎士へと声をかける。

「もし、そこの貴方。王女殿下はいつもあんな調子なのですか？」

「え？　あ、はい。そうですね、なんだかんだで危険な所は一番に引き受けてくれます」

「ならば、こちらのスタンピードを収めるのは私共の役目という事ですね」

「え、えぇ。……あの、つかぬ事をお伺いしますが、貴方様はもしかしてユフィリア・マゼンタ公爵令嬢様では……？」

「ふふ、まだ伏せておいて貰えますか？ 社会見学の為のお忍びのようなものでして」

「社会見学!?　こんな状況に公爵令嬢様が?!」

「何を無駄口を叩いている！　スタンピードを制圧するぞ！」

　遠くから騎士団のまとめ役と思わしき年配の騎士が怒声を向けてくる。それに肩を竦ませた騎士に微笑みかけながらユフィリアは一歩を踏み出す。

　戸惑う事は多く知らない事も多い。こうも破天荒な事をされては未来なんて予測も付かない。それが酷く恐ろしくて、けれどどこか期待をしてしまう自分がいる事にユフィリアは気付く。

「本当にちぐはぐで、見てて目が離せない人ですね」

　少しでも追いつけるでしょうか、と。魔力をアルカンシェルに込めてユフィリアは魔法を解き放つ準備をする。今は、ここが自分の戦う場所なのだと実感しながら。

　＊　＊　＊

　オーガとは正直ついてない。オーガの魔石はあまり魔学には有効活用出来なさそうなものなので回収して手元に置くのも旨みが無い。

　折角の素材狩りのフィーバータイムだったというのに、やる気がみるみるうちに減っていく。脅威ではあるけれど、相手に出来ない訳でもない。むしろ余裕を持って撃退出来る相手だし、さっくり終わらせて帰ろうかなと思う。

　オーガとの戦いの最中、ふと轟音に横目で視線を送ってしまう。魔物の群れに魔法が次々と打ち込まれていく。その中で目立つのはやっぱりユフィリアだ。彼女が先頭に立って次々と魔物を討ち取っているのが見える。

　……ユフィリアが倒した分の素材は私にも貰えないかなぁ。そう考えると、いつもは大物を相手にしている内は私の取り分が少なくなってしまう不満を解消出来るかもしれない。まぁ、根こそぎ取り尽くすと他の冒険者達が困るから程々にしないといけないんだけど。

「もっと自由に使えるお金があれば、わざわざ仕事を奪いにも来ないんだけどなぁ」

　別に好き好んで戦いたい訳じゃない。私の本分は研究者だ。だから素材が安く手に入って、お金も手に入るから出張して来てるだけ。バトルマニアという訳ではないのだ。

　あと王女ともあろうものが最前線に飛び出して魔物狩りなんてしてたら、王族らしくないとか言われていいかな、なんて打算もある。

　そんな思考が出来るぐらいには余裕がある。今更、“名付き”のオーガぐらいじゃ私は崩せない。ドラゴンと比べるのは可哀想かもしれないけれど、一度あの戦いを経験してしまうと感覚が麻痺してしまってる気がする。

「ま、だからって手は抜かないけど」

　さぁ、そろそろ解体の時間と行こうか。意を決して私は両手に握るマナ・ブレイドに力を込める。

　オーガは力任せだ。力任せと言っても人間の身体能力なんて超えてるし、その力だけで叩き潰される程だ。なので基本、当たらないのが大事だ。

　周囲を観察し、相手を観察して、状況を読み取って行動を予測する。過去、戦っていたオーガとの差を修正していって、自分の理想の感覚に近づけていく。

　この没頭していく感覚は、堪らなく好きだ。バラバラになったパズルを組み立てて完成させていくような感覚。また1つ、また1つと齟齬が消えていく。

「――定義、証明開始」

　動きが理想と一致する。思考と感覚、その一致を見せたオーガを打ち倒す一撃は理想通りに放たれた。

　カウンター気味で振り抜いたマナ・ブレイドによって首を飛ばす。頭部を失ったオーガの体がびくり、と震えて思い出したかのように倒れていく。

　……素材を集めるのに傷つけたくなくて、ついつい首を飛ばすのに拘っちゃうな。拘らなければもうちょっと楽に倒せたかな？

　オーガが倒れたのを確認すれば、私を迂回するように魔物達が森へと戻ろうと逃げていく。まるで私を中心に避けて流れていく川のようだった。

　逃げるなら無理して追わなくても良いか。結構、数も減らしたし。スタンピードじゃなくても暫くは森の奥に引っ込んでるんじゃないかな。

「一仕事、終わり、と」

　マナ・ブレイドの刃を魔力へと還してホルダーに収める。それでようやく気が抜けたのか、自然と大きく息を吐いてしまう。

　刻印への魔力供給を止めていつもの状態へ。刻印がじんわりと熱を持った感覚はつい気分が高揚する。熱が抜けるまで、少しだけ昂ぶったままなのはいつもの事だ。

　周囲からは歓声が響き渡っていく。騎士団が、冒険者の皆が鬨の声を上げている。まぁ、スタンピードって言えば命がけの討伐だしね。自惚れじゃないけど、私がいなかったらもっと苦戦していただろうな、って思う。

「……私は、やっぱりこうして自由気ままに生きてる方が性に合ってるんだよなぁ」

　王族らしくないと言われても、こればかりはどうしたって譲れない。手が届く距離で、手が届きそうなものを守る。自分の好きなものを追い求めて、自分の力で手にしたい。

　敬われたい訳でも、傅かれたい訳でもない。ただ、自分が求める分だけ手にして、求めた分だけの幸せを手にして生きたい。そんな生き方が私には、アニスフィア・ウィン・パレッティアには似合っている。

「……さぁて、素材を回収しないとね！」

　待ってて、素材ちゃん達！　ついでに報酬金！　抑えきれない思いに私は笑みを浮かべるのを止められなかったのだった。

第11話：公爵令嬢は憂鬱です

　スタンピードも、その原因となった“名付き”クラスのオーガの討伐も無事に終わった。名付きのオーガと言っても、正式な名前が付く前に私に討伐されちゃったんだけどね。

　魔石や素材の回収の取り分も冒険者達と騎士団の代表者と話し合って決めた。私が一番の貢献者という事で、私の取り分を取ってから全体に功績などで分配される事になった。ここまでいつも通りの流れだった。

　幾ら素材が安く手に入るからといって、冒険者達が食いっぱぐれるような荒稼ぎはしない。素材として必要な分とギルドに卸して換金する分だけ頂き、後は他の皆様にお任せする。それがいつもの私のやり方だった。

　話し合いが終われば、早速エアドラちゃんで王城へと帰ろうとしたのだけど、これをユフィが全力で拒否した。何でも止まる事を考えていない乗り物になど乗れない、と。

　難しいけれど止まれなくはない、とは言ってみたもののユフィは首を縦には振らなかった。なので騎士団に頼んで物資を運搬する用の馬車を借りる事にした。

　別に急ぐ旅でもないしね！　という訳で、私はエアドラちゃんと私の取り分の素材の山を乗せて王城へと戻っている途中だ。御者も自分で出来ると言ったんだけども、流石に王女と公爵令嬢が2人で馬車に乗って帰還するなどとんでもない、と少数の護衛をつけられた。

　なので私は馬車の上でのんびりと過ごさせて貰っている。傍にはユフィもいるので寂しくはない。ユフィは外の景色をぼんやりと眺めて、どこか心あらずだ。

「ユフィ、疲れてる？」

「いえ、大丈夫です」

　私が声をかければ何でも無いように言われる。心あらず、と言った様子だったのが声をかけることではっきりしたように思える。

　普通のお嬢様をしてれば体験しない事ばっかりだったから、やっぱり疲れてるかもしれない。ユフィは気にしないでって言うだろうけど、ちょっと気にかけておこうかな。

「……アニス様」

「ん？」

「アニス様は、夢はあるのですか？」

「夢？」

　また唐突だな、と思う。ユフィへと目を向けてみれば真っ直ぐに私を見ていた視線と絡む。

「夢ならいっぱいあるよ。魔学で色んな事が出来るように研究するのが私の夢」

「魔学は魔法が使えないアニス様が魔法を使えるように研究したもの、ですよね？」

「うん、そうだよ。まぁ、それだけじゃないけどね」

「他にも何かあると？」

「魔学って便利でしょ？」

　ユフィに問いかけてみる。今、魔学に触れてきて、その一端を見てきた彼女は魔学の事をどう思っているんだろう、と。

「これがもっと手軽に、私以外でも使えるようになった世界が見てみたい。私以外の、この世界で生きる人達が魔学で私の思いもしなかった事をしてくれるんじゃないかって。そんな光景が見られたら、きっと私はこの世界で生まれた意味を見いだせると思うんだ」

「生まれた意味、ですか？」

「私って変でしょ？　王族らしくもない、どこか感覚がズレてる変わり者。望んで変わり者になったけど、そうなるしかなかったって気持ちもあるんだ」

　最初こそは我慢した事もあった。王族なのだから、と。それはいくらも保たなかったけれど。

　私は自由でいたい。けれど好き勝手にしてはいけない。王族という肩書きは私にとって戒めだ。私は望んで国という枠の鳥籠に留まっているだけに過ぎない。

　それが不幸だとは思った事はない。ただ、ちょっとだけ不自由だなって思うだけ。鳥籠に守られてる自覚もあるから。

「他人と違うなら、それが誰も真似出来ない事なら、そこに意味があるんだと信じたいから。だから私は私らしくありたい。魔学を究めたい。もっと先へ、もっと便利に、もっと凄いものを！」

「それが、アニス様の夢なのですか？」

「そう！　私が垣間見た光景をこの世界で、そして新しいものが生まれる瞬間に立ち会いたい！」

　変化がないなんてつまらない。型どおりの生き方なんて、本質的にこの世界の人間じゃない私には合わない。そんな世界に沿えないなら、私が世界を変えていくしかない。じゃないと息が詰まって死にそうだから。

　酷い言い方だけど、地位なんて欲しい人にくれてやれば良い。王の資格なんていらない。王になんてなりたくない。まぁ、分不相応の人に玉座に座れとも思わないけれど。その程度の愛国心はある。

「例えばさ、このエアドラちゃんがもっと平民の手に渡ればどうなると思う？」

「この魔道具が、ですか……？」

「旅の足に出来れば馬車よりもずっと速い。流通が加速して、拡大するかもしれない。産地でしか食べられないような食べ物だって届けられるかもしれない。村同士、国の中での連絡伝達だってそうだ！　これだけで夢が広がると思わない？」

「……騎士団の運用にも大きな影響を与えるでしょうね」

「うん！　需要があるって事は供給が求められるって事だよ！　魔学は魔力があれば良い、魔道具を作るのは平民だって出来る。それは職の斡旋にも繋がる。人が働けば国が潤う、国が潤えば民に富が巡る。それが繰り返して国が豊かに、強かになっていくんだ！　パレッティア王国が発明王国なんて呼ばれる日だってそう遠くない！」

　夢だけを語れば、そんな光景が見られる日が来たらと願いたい。その為にクリアしなければ多い問題もあるし、現実が望むように進むかなんてわからない。それでも、一歩ずつでも良い。そんな理想を目指したい。

　だから王族でいる。王様にはなりたくないけれど、王族の一員ではいたい。その方が国に意見しやすいから。その点では父上は理想的な上司だと思う。適度に締めて、適度に自分の功績として民の為に広げてくれる。その分、気苦労もたくさんさせてしまってるけど。

　迷惑をかけている自覚はある。それに正直言えば、父親と言われると実感が薄い。あの人は私にとって上司という感覚が強いから。家族というのには、王族という仕切りは私の望む温もりにどうしても遠い。

　でも、それで良いんだと思う。少なくとも本気で破綻するようなこと？にならなければ父上とは今の付き合い方から変えないつもり。

　ふとユフィが憂うような顔をしていることに気づいた。そしてポツリとユフィが呟く。

「……私は、王を支える次期王妃として育てられました。自分もそうなろうと努力してきました。貴方は、私と何もかも違います」

「ユフィは優等生さんだからね。私みたいに型破りな事だってしないでしょ。そうなって良いとも思わないしね」

「本当に貴方が遠い。今日、貴方を見て思いました。実力も、心構えも、目標も。私と何もかも違う……」

　憂いを帯びた瞳でユフィは私から視線を逸らした。うぅーん、なんかあんまり良くない傾向に思える。ユフィは私を見て自分が劣っていると考えてしまったんじゃないかって。

　普段なら貴方には優秀な魔法も、貴族として、それも次期王妃として立派に育てられた気品があるよ！　って言う所なんだけど、それは今のユフィの自信に繋がっていない気がする。

　そこをアルくんにへし折られて、傷つけられちゃったから。人は芯を折られれば立っていられなくなる。それ以外に生き方を、支える芯を持たなかったら。

　王妃は国の為に尽くす国母。だから必要以上の個性はいらない。国の為に回る歯車でいれば良い。それでも人間なのだから、と言っても国の長として求められる事とはどうしても相反する。そんな板挟みで生きるのが王族の責務だと私は思っている。

　ユフィには他に芯がなかったんだと思う。他の芯を育てられるような時間も機会もなかった。ユフィも求めようとしなかったのかも知れない。そこに私が意識せずに傷口に塩を塗り込んだのかも。

　私は私の夢を見せて、ユフィにも同じ気持ちではないにしろ、前を向ける可能性はいっぱいあるのだと伝えたかっただけなんだけどなぁ。

　うーん、と。少し迷ってから私はユフィに近づくように身を乗り出した。

　視線を逸らしていたユフィが私を見る。そんなユフィの頬に手を添えて、私は彼女の額に口付けを落とした。

「……ぇ？」

　呆然と声を漏らすユフィの頭を抱え込むように私の胸へと引き寄せる。包み込むように、壊れ物をそっと扱うように抱え込んだユフィの後頭部を撫でる。

「良い子、良い子」

　ユフィの耳元で囁くように繰り返しながら頭を撫でる。ユフィは驚いたままなのか、身動ぎもしない。

「貴方は頑張りました」

　本当に頑張っていると思う。私よりも年下で、私と違って異質な魂を抱え込んだ訳でもない。ただ自分の才能で上り詰めた。その資格があり、そうあるべきだと自分を律して生き続けてきた。

　その努力を私は笑えない。それは私が魔学にかけてきた情熱と同じぐらい価値があるものだと。共感こそは出来ないけれど、その価値は認める事は出来る。

「だから良い子ですね、良い子にはご褒美です。だから望んで良いのです」

　ユフィは頑張った。望んだものになろうとして、そしてなれなかった。だからといってそこまでの努力が消える訳ではない。

　だから私は手を伸ばした。ユフィの才能が惜しかったから。これから先の未来に彼女が折れたままでは勿体ないと。私の夢を見て、もっと上へ、もっと高みへ行ける筈だと思えた。

　だから頑張った子にはご褒美を。これから頑張り続ける為に、私がユフィにしてあげられる事だと思う。

「ユフィの努力は皆、認めています。それを認めない人も、認めるからこそ気に入らない人もいるでしょう。けれど、ユフィは1人じゃありません。少なくとも私がいます。私が貴方を守ります。ほら、私は強いでしょう？」

「アニス様……」

「ふふ、もう婚約は解消されてしまいますが、それでも貴方は私の妹になる筈だったのですよね。だったら姉だと思ってくれて良いのですよ？　私は貴方の自由を尊重します」

　この子はずっと守る側だった。誇りを、家名を、国を。その守るべき筈だった者から掌を返されたのだ。なら、この子が守られる側になった所で誰が文句を言えるのか。言えたとしても、私が許さない。

　この子を守ってあげなきゃいけない。私が憧れた魔法使い、私が認めた国の頂点に立てると見込んだ人、将来、私の妹になってくれたかもしれなかったこの子を。

「大丈夫。貴方は私が守ります。貴方がちゃんと自分の生き方を、もう一度自分の手で選べる日まで。その為に魔学はあるのです。魔学は私の夢そのもの、夢を叶える為の教えなんですから」

　どうか学んで欲しい。幸せの掴み方なんて1つじゃないって。それは自分で見つけて良いんだって。それがどんな幸せの形でも良いから、またもう一度自分の幸せの為に歩き出せるように。

　守ろう、この子を。自然とそう思えた。もし守る事が出来たら、私がなる事が叶わなかった夢を守る事に繋がるだろうから。誰からも認められる魔法使い、皆を笑顔に出来る素敵な魔法使い。

「約束しましたから。貴方を幸せにするって」

　だから守られてて。いつかこの手を抜け出す日が来るまで。そして、いつかそんな日が来ても一緒に歩いていけるように。

　私はこの子の未来を見てみたい。守る理由なんてそれだけで良い。ユフィを抱き締める腕に少しだけ力を込めた。

　ユフィは何も言わなかった。何も言わないまま、ただ私の背に手を回して抱き締め合った。気が付けば、ユフィが眠るまで。私達はそうして互いを抱き締め続けていた。

　＊　＊　＊

「ばっか――」

　それは、見事な跳躍。

「――ものがぁぁああーーーーッ!!」

　そして、美しいまでの回転を取り入れたドロップキック。

　綺麗に私の顔に叩き込まれた実父の蹴りは私が宙を舞うには十分過ぎて、軽く一回転しながら私は床に叩き付けられた。

　そうだ、忘れてた。ドラゴン狩りに行ったのは内緒だった。エアドラちゃんなんて持ち出せば父上にバレるじゃん!?

　帰還した私に小言を言う為に訪れた父上が、馬車に積まれていたエアドラちゃんを見て満面の笑顔で「説明！」と言って来たのがこの悲劇の始まりだった。

「お前は、お前は何をしでかしておるのじゃ!!」

「終わった事をねちねち言うのは小心者のする事ですよ、父上！　どうか寛大な心を以てして勤めを果たしてきた娘を労いくださいませ！」

「例え大空の如き広き心を持とうとも、貴様が巻き起こした風によって暗雲が立ちこめる事だろう……！　貴様に施す太陽のごとき慈悲はない……！」

　あ、これは不味い。久々のマジギレモードだ。遂に父上がプッツンしてしまった。いや、だけど私だけじゃないよね!?　問題起こしてストレスを過積載させたの私だけじゃないよね!?　アルくんだってそうだよね!?

「ドラゴンを1人で狩るなどと、どこの御伽話のドラゴンスレイヤーか！」

「だって、欲しかったんです！」

「せめて！　一言！　申せ！」

「だって取り上げるじゃないですか！」

「当たり前じゃぁーーっ!?　ドラゴンがどれほどの価値があると思っておるのじゃ！　それを、個人の、趣味に、このような魔道具に贅沢に使用しただと!?」

「エアドラちゃんをこのような、などとおっしゃらないでください！　父上も風になりたいでしょう!?　最高にスカッとしますよ！」

「うむ。それは良い提案だ。少なくとも解体という選択肢は無くしてやろう」

　よし、エアドラちゃん解体回避成功！　なんだぁ、父上も素直に乗りたいって言えば私だって快く頷いたのにぃ！

「だが、勝手な行動をした娘への叱責は別だ」

「ひょっ？」

「余は王として振る舞うばかりで、父としてお前に接する事が少なかったのだと思い直したのだ」

　いやいや、だって父上、国王業で大変ですよね……？　そりゃ父親としての時間も減るのは当然だと思いますよ？　むしろそういうのはアルくんに向けるべきなんじゃないでしょうかね……？　ほら、私、気狂いの自覚がありますから！

　首根っこを掴まれ、何故か父上が椅子に座った膝の上にうつ伏せで乗せられる。その瞬間、私は脳内に警鐘が鳴り響くのがわかった。咄嗟に暴れようとした所を膝と腕で挟まれるように父上に押え付けられる。

「子供の躾けの定番と言えば、尻叩きだったな？　アニス」

「ひぃっ!?　い、いやぁあーっ!?　正気ですか父上！　私の年齢をお考えくださいませ!?　そのような精神的な拷問を国王がなさってもよろしいとお思いですか!?」

「今ここにいるのは父としての余、いや、私だ。覚悟は良いな？　説教と共にこの溢れる激情を打ち付けてくれようではないか……！」

「声がマジだ……！　ユフィ！　ユフィ！　助けて！　イリアも止めて！」

　この状況をおろおろと見ていたユフィは、しかし相手が父上だからどうするべきか、という顔をしている。

　その隣に控えていたイリアがユフィを庇うように一歩前に出て、恭しく一礼をする。

「国王陛下、後の始末は私が。どうか、心の赴くままに!!　全力で事を成し遂げてください!!」

「なっ!?　イ、イリア……ッ!?　裏切ったわねぇ……！　この！　私を！　裏切ったわね!!」

「姫様風に言えばこう言うのが正しいのでしょうか？　“ざまぁ”と！」

　ま、満面の笑顔でイリアが言い切った!?　酷い裏切りだ、このような残酷な拷問が許されて良いと思ってるのか、ここには悪魔しかいない……！

　なんとか逃げだそうと藻掻いていると、すぱぁんと良い音が私から奏でられた。瞬間、走り抜けた痛みに思わず私は仰け反る。痛い、痛い!?　芯に響く!?

「お、良い音が鳴るではないか」

「ひぃぃっ!?　やだぁぁああ！　お尻叩きなんて、こんな拷問やだぁ！　父上の変態！　変態！」

「お前がそのように拒否するものが異性以外にもあったとはなぁ。これは良い！　深く反省せよ！　せいっ！　せいっ！　せいっ！」

「ひぎっ、ひぎぃっ!?　衝撃が一気に来るんですけど、どんな叩き方してるんですか!?」

　痛い痛い、骨が折れる！　衝撃が纏まって来て中から砕ける！　あとすっごいお尻が痛い!?

「何、これも魔法の応用よ。衝撃を1度に束ね、掌から打ち出すのだ」

「わざわざ尻叩きに魔法を使うお人がおりますか!?」

「ここにいる。そしてこれを招いたのも己だという事を深く自覚するが良い、アニスよ……！　ぶふっ、愉快よのぉ！」

　声が笑ってる！　この父上、絶対に楽しんでる！　なんて趣味が悪いんだ！

「お、お嫁に行けなくなるぅ!!」

「そのような言い訳が今更通じると思うたか!!　今まで叱りつけられなかった分、ここで深く己の身に刻むが良い!!」

「ひぎぃぃ!?　いったぁい！　痛い痛い！　痛いです、父上！　私は乙女である事まで捨てたつもりはないのですよ!?」

「乙女が1人でドラゴン狩りに行くかぁあああああ！」

「ぎゃぁああああ!?　私のお尻は楽器じゃないですぅうううう!!　痛い、痛い、ァァアアアアアア!?」

　あまりの痛みに乙女の恥じらいも忘れて野太い悲鳴が零れ出た。それでも解放されず、痛みで叫ぶことしか私の自由は許されなかった……。

　どれだけ時間が過ぎただろうか。椅子に座るのもやっとで、むしろ座りたくないって程に叩かれた。足が子鹿のように震えるので膝立ちで椅子の肘掛けにしがみつく事しかできなかった。

　そんな私の眼前には父上が満足げに座っていて、心配そうにユフィが視線を送ってくれている。イリアはいつも通り仕事していた。許せない……この恨み、晴らさずにいられようか……！

「うむ。今後はお前が何かする度に尻叩きを罰とするのは良いな。余の鬱憤が晴れる」

「酷い！　あんまりです！　これで私が特殊な性癖に目覚めたらどうするおつもりだったのですか！」

「元より嫁入りも婿を取るのも拒否したお前に心配する事などないな！」

「くっ、満面の笑顔で言い切られた……!!」

　相手を作らんのだから別に構わんだろう？　っていう冷たい目で見られた。否定しようがないから私には黙るしかない。嫌な弱みを握られた……。

　私の可愛いお尻を守る為には今後も父上の顔色を窺わなければならないなんて……！

「というか、まだなんで居座ってるんですか？　早くお帰りになられては？」

「お前、父親でなかったら不敬に問われておるぞ？」

「今日はお尻が痛いので早く横になりたいのです。どこかの変態王のせいで」

「ほほう、よほど躾けが足りなかったと思えるな？」

「どうかごゆっくり寛ぎくださいませ、親愛なる父上様！」

　マジだったよ、今この人の目がマジだったよ！　真っ赤になってるだろう尻をまだ責め立てようとするなんて外道だよ！　鬼畜だ！　今明かされる国王の真実って皆に知らしめられれば良いんだ！

「まぁ、戯言は良い。座りなさい、アニス」

「拷問継続ですか!?」

「いいから。長話になるぞ」

「長話の前に座るのも苦痛な程に尻を叩きのめしたのに!?　織り込み済みの拷問!?」

「元よりその話をするつもりが、お前がドラゴンを狩っているなどと知らなければこんな事にはならなかったわ!!」

　自業自得だった。くぅ……得るものは大きかったけれど、失うものもまた大きかった……！　主に私の尻の尊厳という意味で……！

　しかし座れと言われて座らない訳にもいかない。そぉっとお尻に刺激を与えないように座ろうとすると、イリアに肩を掴まれて強制的に着地させられた。着地の衝撃で思わず意識が飛ぶかと思った。

「ひ、っ、ぁ……!?　ぉ、ぁ……!?　っ……！」

「姫様、お茶を失礼致します」

「……お、覚えてて……あとで絶対報復するから……！」

　後で、絶対泣かす……！　この恨みを晴らさずにはいられない……！　思わず歯ぎしりをしながらも、あまり負担にならないように姿勢を整えて父上へと向き直る。

「それで……お話とは？」

「うむ。アルガルドの件についてお前達に話がある」

　尻どころの話じゃなかった。

第12話：事情聴取の報告と面倒事

2019/10/19：本編の一部、内容を変更。

「アルくんからお話聞き終わったのですか？」

「うむ……」

　返答する父上の声は渋いものだ。あまり良くない結果に終わったのだと察するのはあまりにも容易い。そんなにアルくん、色恋に狂っちゃったのかしら……？

　隣に座るユフィもどこか気落ちした様子で眉が寄っている。そんな表情のまま、父上へと視線を向けて問いかける。

「アルガルド様は、今回の件をどのように？」

「アルガルドから事情を訊いたが……アルガルドはまず、シアン男爵令嬢への嫌がらせは、周囲の令嬢達がユフィリアの意を受けてシアン男爵令嬢を貶めようとした、という証言があったという」

「私が、ですか？　そのような事は……」

「うむ。余もそれはないと考えている。もっと詳しく調べねばならんが、恐らくユフィリアからのシアン男爵令嬢への注意を拡大解釈して事に及んではないのかと考えておる」

「その犯行に及んだ令嬢達は？」

「誰がどの嫌がらせを実行したのか、特定には至っておらん。誰も彼も、シアン男爵令嬢が過剰に受けとったのでは？　などと口々に言っているらしいがの。嫌がらせも多岐に亘るし、すぐにはわからん」

　実際に誰がやったか、その名前は出てきてないのか。で、その指示を出したのはユフィリアだと言われていると。ただ、“意を受けている”という言い回しがいやらしい気がする。

　ユフィは直接言った訳ではない。けれどユフィがそうして欲しいように見えた。だからそれを“意を受けた”と言えばそうなのかもしれない。私はいやらしいと思うけれどね。印象は良くない。

「実際にあった事なんですか？　その、シアン男爵令嬢が受けたっていう被害は」

「うむ。被害にあった実物や、企ての証拠も確認したらしい。余が直接目にした訳ではないが。シアン男爵令嬢が被害を受けた場面での目撃者もいるが、正直信憑性に関してはわからぬ。今の学院は非常に気が立っており、何が真実か見極めなければならない程に混迷している。どの証言が正しいかわかったものではない」

「普段から学院側に手を入れれば、とは思いますけれど学院への干渉のしすぎは火傷を負いかねませんからね……」

　貴族学院は閉鎖された社交場だ。その癖して世論の影響を大きく受ける。干渉は難しいのに、こちらの影響はすぐに受ける。

　本来は揉め事を起こさない筈の身分関係なく等しく学ぶ、という教えが悪い影響になってる気がする。等しく学ぼうが身分の差は絶対だ。弁える事も覚えるのが学院だと言われればあながち間違いとは言えないのかもしれない。

　ユフィが疎まれたのはアルガルドの婚約者という恵まれた立場だったからなのか。或いはユフィ個人が気に入らなかったのか。もしくは単純にユフィを、マゼンタ公爵家を陥れようとしたのか。

　全部かもしれない、というのが非常に厄介だ。誰もが統一された思惑で動いている訳じゃないと思っている。だからこそ、都合の悪い事には誰もが口を閉ざす。どれが真実かわからなくなっていく。うーん、面倒くさい。

「これでは授業も身に入らん。本来であれば、授業を中止し事の全貌解明をしたい所なのだが、留学生も抱える身だ。おいそれと授業を止める訳にもいかん……」

「学びに来ているのに、貴国の問題に留学生を巻き込むおつもりか？　などと言われたら面目が立ちませんからねぇ」

「まったくだ。アルガルドめ、ここぞとばかりにやらかしおって……」

　これが自分の国の問題だけで済むならまだ良い。けれど貴族学院は他国の留学生も受け入れている。その留学生が授業を受けられないなどと、それも騒動は王族の婚約破棄宣言が発端だ。つけ込まれる口実になるのは間違いない。

　こうして考えて見ると本当に頭が痛い問題だ。アルくん、こんな事がわからなくなるまで狂ったとは思いたくないんだけど、一体何があったんだろう……？

「そういえば、アルくんの他にもシアン男爵令嬢を庇ったご子息達がいるとお聞きしましたが、そちらは？」

「……愉快な話ではないぞ？」

「……そんなに？」

「騎士団長の息子、魔法省長官の息子、国内有数の商人一家の息子……」

「なんですか、そのお腹が痛くなるようなオンパレードは？　正気ですか？」

「余もそう思う」

　騎士団長とは私もそこそこ面識はある。実直で、私が変わり者の王女でも過ぎた事をしなければ勇猛なお姫様だと背中をバシバシ叩いてくるぐらいには仲が良い。息子さんとはあまり顔を合わせた事は無いけれど。

　他の子達とも接点がない筈。商人とは直接顔を合わせる事は少ないから多分顔見知りじゃないし。……魔法省長官？　あれは私の敵なので、表面上は笑顔でニコニコしてるけれど互いに見下し合ってるので息子がどうなろうとどうでも良い。ケッ。

「……いやいや、なんでそんな権力が集中しているご子息達が集中的にやられてるんです!?　明らかにおかしいですよね!?」

「だから放置が出来んのだ。しかし、事を解明しようにも手が足りぬ」

「その件のシアン男爵令嬢はどうしたんですか？」

「今は自主的に部屋に篭もっているという。あのパーティー以降、体調を崩したそうで顔を見せてないそうだ」

　まぁ、まだそこまで日が経った訳じゃないから体調不良と言われれば仕方ない気もしないでもないけれど、そんな事を気にしてられないよ？　この問題は流石に。

　どの家もマゼンタ公爵家と同格、或いは譲って一歩下がるぐらい国にとっては重要な方々の子息達だ。将来有望とされてきたのに、こんな結果になるとそれぞれの派閥への影響力だってあるかもしれない。

　まだ水面下で広がっていないだけで、ユフィが私の所に来たのが知られれば自然と学院で何があったのかと気にかける者もいるだろう。そうなればどちらにせよ、この事は知られていく事になる。

「……父上はどう見ます？」

「これがただの色恋沙汰であっても卒倒するが、そうも言ってられんだろうな。何かあるじゃろ」

「何か……とは？」

　ユフィが不安そうに口にする。それに私と父上は顔を見合わせて、小さく溜息を吐く。

「凄いストレートに言うと、そのシアン男爵令嬢は国の瓦解を目的としたスパイとか」

「本気で文字通り王妃を狙ってきている可能性もあるがの。国の次期主要人物を押さえ、裏で政治を操るとかの」

「流石にそれはどうかと……。シアン男爵家でどのような教育を受けていたのか気になる所ではありますが」

「近い内、シアン男爵からは直接話を聞かなくてはなるまい。ともあれ、何かしらの裏事情があると余もアニスも睨んでおる」

　私としては思惑があってくれた方が良いんだけどね。もしも本当に思惑も考えも無しに有力貴族達の子息達を誘惑したのであれば、それは傾国の美女とかに類するものだ。そんな者、私が女王だったら即刻叩き出すか暗殺してるわ。

　まぁ出来る限りの温情を考えても飼い殺しが関の山。その人選だって厳選しなきゃいけないし、監視だってしなきゃいけない。そこにかかるコストを考えれば死んで貰った方が絶対に良い。

　まぁ、つまり私がユフィに言いたい事はただ1つなのだ。

「これはユフィが力不足だったとか、そういう次元の話じゃない可能性もある。例えばの話、シアン男爵令嬢が誰かのスパイで動いてた場合、まだ貴族学院で学んでいた子供であるユフィに対応出来るとは正直思えない。あそこは基礎を学ぶ場であって、応用して事に対処する事を実践する場じゃないよ」

「ここからは大人の仕事じゃ。子供の不始末の責任を取るのは親の役目だからのぅ。そこでアニス、お前の王位継承権の復権は近い内に行い、周知の為の宴を行うつもりだ。表に出たくないのもわかっておる、余も不本意だが望まぬ状況になる覚悟だけは固めておいておくれ」

「……やむを得ないですね。最悪、中枢まで食い込まれる可能性があるなら、すぐに楔を打つのがよろしいかと思います、父上」

　今の所、王になれる可能性があるのはアルくん……アルガルドだけ。だからこそアルガルドに権力が集中する事を望んでいたけれども、それが裏目に出た以上、ここは私が立たなきゃいけない。

　どれだけアルガルドが優先されるのだとしても、度が過ぎれば代わりはいるのだと周囲に見せ付けなくてはならない。その結果、アルガルドが潰れても仕方ない。あの子はそれだけの事をしてしまったみたいだ。

　憂鬱になる。王族というしがらみはいつだって冷たい。心が凍っていくような感覚は慣れたくはない。

「すんなりと誰かが証言してくれて事態が解決してくれると嬉しいんですけどねぇ」

「そうだな……」

　疲れたように溜息を吐く父上の姿には哀愁が漂っていた。本当に苦労が絶えない人ですこと。

　＊　＊　＊

　まぁ、後は父上が段取りをつけてくれて、私はいつもの研究三昧に引き籠もって王位に興味はありませんよ、アピールをすれば良いかなと思ってたんですよ。

　忘れてましたよね、パーティーがあるって事は、つまりダンスがあるって事を！　マナーがあるって事を！　そして社交界デビューすらもしなかった私は、いつからかダンスやマナーのレッスンを投げ捨てていた事を！

　そんな当たり前の事実に気付いたのは、近々父上から宴があるから相応の準備をしておくように、とお達しがイリアに届けられた事から始まる。あのイリアが満面の笑みを浮かべて私に告げたのだ。

「宴まで時間がありませんので、研究の時間は削らせて頂き、マナーとダンスの復習を行って頂きます」

「えっ」

「尚、拒否権は王命によって認められておりません。あしからず」

「それって強制って言うのよ!?　横暴だよ、横暴！　私は自由の権利を主張する！」

「諦めてくださいませ。さぁ、新しいドレスを作るのに採寸から始めましょうか」

「や、やだーーーっ！」

　新しいドレスなんて作りたくない！　作りたくないでござる！　良いじゃん、昔のドレス着回せるんだから！　体型はそこまで変わってないですぅ！

「王位継承権の復権となるのですから、相応の格好をして頂かなければ困ります」

「そう言ってドレスを作りたいだけでしょ！　知ってるのよ、知ってるんだからね！」

「このような機会でもなければ着飾らせるのも難しいですからね。普段、私に我が儘ばかりなのですから、偶には私の我が儘を叶えてくださいませ？　姫様」

　うぐぅ。それを言われると弱いんだよなぁ！　いつも何の良心の咎めもなしに我が儘言ってるんじゃないよ！　だいたい無視してるし、小指ぶつけた程度の痛みしか感じてないけど！

　でも逆らうとそれはそれで心が痛む。うぅ……今回だけ、今回だけ、アルくんが王位に就いたらもう後は知らんぷりでいける。最悪国を出る事も考えよう。父上が上司じゃなくなったらアルくんが上司になるんだしね、上手くやっていける自信がないしね！

　結局、ぶつぶつと文句は言いながらも私はイリアに逆らう事はしなかった。錆び付いたマナーは最低限は出来てるとは言われたけれども、あくまで最低限なので洗練させる為にイリアから厳しい指導を受ける事になった。帰りたい。

　ドレスの生地とか、デザインとかも希望はないかと言われたけれども、自分が着飾る事に一切興味がないのでお任せって言った。そしたら仮案でこれでもかというぐらいにフリルが盛られた少女趣味なドレスを提案されて全力で首を左右に振った。

「出来れば質素に、けれど王族として恥じない程度に、そして派手では無く安心感を与えるような落ち着いたデザインにしてください！」

　ただでさえ童顔言われてるんだから、年齢より若く見られるような装いは絶対に嫌！

　そして一番疲れるのはダンスの練習だ。割となんでも出来た私だけれども、ダンスだけは致命的に下手だ。姫様も人並みに苦手な事があるんですね、とイリアに昔から言われ続けて来た程度には苦手だ！

「……踊りたくない」

　マナーはまだ良い。けれどダンスは嫌だ。相手がいるって事を想像するのが嫌だ。相手に触れなきゃいけないと思うのが嫌だ。至近距離から微笑みかけなきゃいけないのが嫌だ。

　だって相手は男！　別に意識もさせたくないのに至近距離に近づいてお手を繋いで見つめ合うとか、想像するだけで鳥肌が立つ！　あぁ、嫌だ、嫌だ！　殿方の気なんて惹きたくない！

「そんなにお嫌ですか……」

「嫌だよ！」

　なんと、私のダンスのレッスンで男性パートで相手をしてくれてるのはユフィだ。ユフィは礼儀作法、ダンスにおいても優秀なご令嬢だった。私にダンスを教えて欲しいとイリアが頼んだら快く受けてくれたらしい。

　イリアに比べればユフィの指導は優しい。けれど、もう指導が優しいとか為になるとかそういう次元の話ではないのだ。私が！　男性の！　為に！　この技術を磨いているというこの現実！　そのものに！　耐えられないの！

「どうしてそんなに殿方を嫌がるのですか……？」

「……いつか話すよ、いつかね」

　正直、私も生理的な感覚が大きいので自分でもよくわかってない。細かな理由はいっぱいあるんだけどね、王位継承権があって、王女の責務だったりとか。でも、魔法の才能がなかったせいで蔑まれてきたからそもそも嫌だとか。あとは前世の影響？　前世では恋愛結婚が主流だったみたいだし、貴族の婚姻とか馴染まないし、義務の為に結婚するのはなぁ……。

　前世で思い出せることに前世の人格の名残というのはほとんど思い出せない。ただ魔法に憧れていた。魔法が使えたら成し遂げたい事があった。高度に発展した文明社会で、身分という位を持たずに過ごしていた一般人。“日本”という国の常識から価値観、そういった事はふわりと頭に浮かぶのに、個性と思われるパーソナリティは思い出せない。

　その思い出せない記憶の中に男性を毛嫌いする経験でもあったのだろうか。わからないものはわからないので、そういうものだと思ってきたけれど、逃げ切れない状況となるとそれが少し恨めしい。

　まぁ、生理的にダメな理由が一番強いけど、いっつも私を相手にする男性は私を見下すので好きではないという理由もあるのだけど！

　やれ、王女ともあろうものが戦場に出てくるなどと、とか。

　やれ、魔法も使えない癖に魔法を会得しようなどとご苦労様です、とか。

　やれ、もっと女性らしくしていれば守ってさしあげたくなるのに、とか。

　本当に思い出しただけで苛々する。守られるだけで研究が出来るなら私だってニコニコ笑ってますよーだ！　魔法を使えないのも私が悪い訳じゃないんですよーだ！

「アニス様、眉が寄ってます」

「うぁい」

「気のない返事をなさらないでくださいませ。……はぁ、休憩しましょう」

「うぁい」

「こら」

　気のない返事ばかりしていたらユフィに怒られてしまった。だって仕方ないじゃない。嫌なものは嫌なんだから。

　結婚なんてしたくない。まだ握手とかまでの触れ合いなら良い。けれど、私を女として見て、女として求められるのは嫌だ。そんな視線を感じただけで嫌気が差しそうになる。どうして自分でもここまでダメなのかと思うけれど、深い理由はない。

　ただ嫌だから。ならもう生理的なレベルまでの嫌悪だ。女としては致命的に向いていない生き物なのだな、と自分の事を思う。

「いっそ男に生まれればなぁ～」

「男になりたいのですか？」

「いや、嫌だけど。まだ男だったら気の持ちようが違ったのかなぁって」

　言っても何の益もない話だ。どうせ叶わないし、叶えられると言ってもなりたい訳じゃないし。

「もしアニス様が殿方でしたら、私と婚約していた可能性もありますね？」

　クスクスと笑いながらユフィがからかってくる。……それはそれで悪くないのかもしれない。でも、やっぱり良いとも思えない。私達の関係はアルくんのやらかしから始まってる。

　ユフィの変化もまた然りだ。変化する前の、王妃として規範であろうとするユフィと私は上手くやっていけるだろうか？　考えて見て、結論まで約1秒。ないな、と。

「だとしたらアルくん以上に私達の仲は悪かったと思うよ。今、上手く行ってるのは“今”が私達に噛み合っただけ。もしもはそもそも成り立たないものよ。夢を見る事は出来るけれどね」

「アニス様らしいですね」

「そう？」

　自分らしい、と言われてもよくわからない。割り切って考えるようになってからは特に。まぁ、他人から侮られるのはそんなに好きじゃないんだけどね！　特に魔学の事に関してとか！

　その為には王族としての威厳を保つ為のダンスの稽古も頑張らないといけないのかな、と思う。うんざりはするけれど。変なやっかみを受けるよりは良い。我慢出来なかったらしないけれどね！　私はそこまで温厚じゃない。

「それじゃあレッスンの続きをしましょうか」

「やれやれ。それでは、お手をどうぞ、レディ？」

「それを言うなら私の方ですよ」

　ユフィが先に立つよりも立ち上がって、手を差し出してみる。するとユフィはおかしそうに笑って差し出した手に自分の手を重ねてくれた。

　そのまま慣れないダンスをユフィに指摘されながらも練習を重ねていく。錆び付いていたマナーはイリアによって鍛え直され、ダンスの出来映えについてもユフィから合格を貰えるようになった、そんなある日の事。

　私達に父上から宴への出席の招待状が届いた。私の王位継承権の復権を告げるパーティーの日が決まったというお便りだった。

「はぁ……遂に決まっちゃったのか、憂鬱……」

「ここまでよく音も上げずにレッスン致しましたね、姫様」

「あげてたよ！　もうやりたくない！　でも止めさせてくれなかったでしょ」

「それが私の仕事なので」

　いつもの調子でイリアに無下に切り捨てられた。やっぱり悔しい、イリアの思い通りになっていた日々は私にとって屈辱の日々だったと言っても良いだろう！　許せないんだから！

「はぁ、今回だけにして欲しいなぁ……」

「それは無理でしょうね。また何かの機会で呼び出されるかと思います」

「世の中理不尽だーーー！」

　あまり歓迎したくない未来予想図に私は勢い良く机に項垂れるように倒れ込む事しかできなかった。

第13話：パーティーで貴方と踊りましょう

　月が眩い程に輝く夜。パレッティア国王城、その宴の為の一角では着飾った人々が穏やかな笑みを浮かべて会話に興じていた。

　今日の宴は国王自らが主導し、重大な発表があるとの事で招待状が出されていた。参加している者達の顔ぶれも国で重要な役職についている有力な貴族達ばかりであった。

「今日は重大発表があるとか……」

「あの噂の事かしら？」

「アルガルド王子とユフィリア公爵令嬢の婚約破棄か……」

「では、今日はそれが正式に陛下から語られると？」

「それだけでここまで大きな宴を開くものか……」

　誰もが開宴の時間まで会話を嗜みながら情報を集めようとする。今回の宴での国王の意図を掴む為に。

　そんな会場内で小さなどよめきが起きる。会場に入場してきた人物に目を奪われたからだ。

　ユフィリアだ。彼女は父親であるグランツにエスコートされながら会場へと入場してきた。婚約破棄など、ただの噂であったのではないかと思う程にその所作は人の目を奪う。

「ユフィリア嬢も出席しているのか」

「しかし、アルガルド様がいらっしゃらないぞ？」

「では、やはりあの噂は……」

　口々に己の推測を口にする者達。ユフィリアは誰とも話さず、グランツにエスコートされるまま移動していく。それを目で追いながら、誰もが様子を窺っていた。

　そんな中で注目を集めるように鈴の音が鳴らされた。鈴を鳴らした執事へと視線が集まり、執事は見事な一礼をしてから顔を上げる。

「国王陛下、並びにアニスフィア王女殿下の入場でございます」

　扉がゆっくりと開かれる。国王であるオルファンスがゆっくりと歩み出て、その後ろからアニスフィアが続いて現れる。

　普段からアニスフィアを知る者ならば驚いた事だろう。その表情は自然と引き締められ、元々持っていた美貌を惜しげも無く晒している。

　髪は艶やかに、健康的な肌も磨き抜かれて色気さえ感じさせる。身に纏うドレスも落ち着いた装いではあるが、決して周囲に埋没してしまいそうな没個性ではない。

　穏やかに咲き誇る高嶺の花。アニスフィアを知る者は誰もが感嘆の息を吐き、目を奪われてしまう。視線とわずかなどよめきにやや目を薄く開いていたアニスフィアは穏やかに笑みを浮かべる。

　そのまま案内役に導かれ、高座へとオルファンスとアニスフィアは立つ。宴に参加した者達、全てを見下ろせる位置についたオルファンスはその口を厳かに開いた。

「此度の宴に集まった我が親愛なる臣下達よ。この良き日に余は多くの驚きと共にそなた達に伝えなければならぬ事がある。暫し静聴せよ」

　しん、と場が静まり返る。国王からの発表、その内容を聞き漏らさないと言うように神経を集中させる。

「既に耳にしておる者もいるだろうが、先日の事だ。貴族学院での卒業を迎える生徒達を讃え合う宴での事だ」

　来たか、と。会場内の誰もがやや身を固くした。やはりオルファンスが皆に語ろうとしている内容は例の婚約破棄騒動についてなのだ、と。

「祝福すべき宴は、しかし望まぬ顛末を迎えてしまった。我が息子、アルガルドが婚約者であるユフィリアへ婚約破棄を宣言したのだ。突然の事で皆を酷く驚かせ、不安を呼んだ事は我等王族一同、猛省するばかりである」

　オルファンスは頭を下げる事はしなかったものの、引き締めた表情にやや苦いものが浮かんでいる事に聡い者達は気付いていた。本当は頭を下げたい程に悔恨が募っているのだろう、と。

　しかし、その苦みも一瞬の事。すぐに引き締め直した表情にそのような色は見受けられなくなった。

「この婚約破棄についてだが、実は以前より婚約破棄の打診があった事を告白する。しかし、それは俗な噂ではあるがアルガルドとユフィリアの不仲を発端とするものではないと明言する。ユフィリアの婚約破棄については……我が娘、アニスフィア。説明せよ」

「はい、陛下。発言をお許し頂きたく願います」

「うむ、許す」

　オルファンスに促され、一歩後ろに引いていたアニスフィアが一礼をして、発言の許可を求める。オルファンスが許可を告げれば、アニスフィアはオルファンスと並ぶように立ち、会場の皆々を見渡す。

「ご機嫌よう、皆様方。我らが親愛なる陛下より説明を任されましたアニスフィアです。此度の婚約破棄につきましては私から強い要望の下、アルガルドと協議を進めようと打診していた事が発端となりました」

　再び場がざわめき出す。あのアニスフィアが何故？　と。社交界にも顔を出さず、王族としての責務はほとんど為されない。時折、破天荒に魔物を討伐する為に飛び出したり、不思議な発明品を作っているという奇人という評価であった。

　そんな彼女が、何故ユフィリアとアルガルドの婚約に口を出したのかと。不自然に思う者も多い。故に訝しげな視線がアニスフィアに集中する。

「皆様もご存知の通り、私は魔学と呼ばれる新技術の研究を進めています。その過程で私は魔法の扱いに長けたユフィリアと偶然、魔学についての理解を深める機会に恵まれました。それを機に、ユフィリアと共同研究が出来ないかと希望を語るに至りました」

　いつの間にかアニスフィアとオルファンスが立つ高座、そのすぐ傍の下座に立っていたユフィリアへと視線がアニスフィアとの間で行き来する。

「しかし、ご存知の方もいらっしゃるかもしれませんが我が弟、アルガルドと私は距離を置いておりました。私は王位継承権を放棄した身、それは全てアルガルドを王として推す為、余計な諍いを生まぬ為の配慮でした。それ故、人越しに交渉を重ねていたのですが……」

「その過程でアルガルドが誤解を重ね、ユフィリアとの関係が思わしくなくなった。そこに様々な要因が重なった事での今回の事の顛末だった事を皆には知らしめたい。一度口にしてしまった以上、なかった事には出来ぬ。これは本人達の希望もあり、今後の決定が為された。改めて余の口から宣言したい」

　アニスフィアと代わるようにオルファンスが再び主導権を握る。

「一つ、この場を以て正式にアルガルドとユフィリアの婚約破棄を宣言する」

　おぉ、と会場の貴族達からどよめきが広がる。国王から宣言された婚約破棄、それを受けたユフィリアが目を伏せるように瞳を隠した。

「二つ、アニスフィアからの要請を受け、ユフィリアには正式に魔学の研究補佐として助手について貰う。学院からの出向という扱いとなる。籍だけは在学の扱いとなるが卒業が内定している身、一足早い卒業だと思って貰いたい」

　魔学にユフィリアが関わる。それはある意味、大きな衝撃だった。

　アニスフィアが研究する魔学は摩訶不思議ではあるが、基本的にその製法や研究内容は公開される事はない。王族、いや、アニスフィアが独占している状態と言えた。

　そこに王国でも有数な有力貴族であり、本人も高い資質を示しているユフィリアが正式に助手として就く事になったのだ。その意味を深読みしようとする者は後を絶たない。

「そして三つ、これが本題と言えよう。この日より、アニスフィア・ウィン・パレッティアの王位継承権の復権を宣言する。今後、アニスフィアは第二王位継承権を保有する事となる」

　場のざわめきが今までよりも大きく広がり出す。王位継承権の復権、かつて幼少期に継承権を放棄していたアニスフィアに王位への道が再び拓かれたという宣言に誰もが驚きの表情を浮かべていた。

「ユフィリア、こちらへ」

「失礼致します、陛下」

　一礼をし、オルファンスに促されてユフィリアが上座へと上がる。オルファンスから差し出された手を一礼の後に取り、オルファンスの隣に並ぶ。

「アルガルドとの婚約は残念な事に流れてしまった。だが国の為に大きく貢献していたユフィリアを招くに当たって、余がアニスフィアの王位継承権の復権が望ましいと判断した。あくまで第一位がアルガルドである事には変わらないが、今後はアニスフィアも王族としての責任を見つめ直し、相応しい振る舞いを為すのを皆に見守って貰いたい。これは王家の都合に巻き込んだマゼンタ公爵家への補填であると同時に、今後ともマゼンタ公爵家を我が親愛なる家臣として重用していく姿勢を示すものである」

　幾度目となるかわからないどよめきが広がる。騒然としかけた場をオルファンスが片手を上げて制する。

「この三つの宣言を以てして余からの挨拶とする。この宴はアニスフィアの王位継承権の復権と、これからのパレッティア王国の繁栄を願っての宴となる。皆、大いに楽しんでくれたまえ！」

　＊　＊　＊

　父上の宣言と共に演奏が始まり、本格的に宴が始まった。

　宴が始まれば貴族達が順番に挨拶をしにやってくる。私はそんな貴族達へのお客様対応に追われていた。笑顔の仮面を貼り付けたようにニコニコと笑いながら、うふふあらあらと当たり障り無く受け流してお帰り頂く。

　お近づきになろうとすり寄ろうとしてくる者、明らかに不審そうな色を隠しながらも声をかけて来る者、一体何をしでかしたんだと怪しみながらも声をかける者、果ては何をするつもりだと敵意を隠すつもりもない奴もいた。

　自分の中の苛々ゲージが勢い良く溜まっていくのを感じる。はぁー、だから今まで社交界とかも避けていたというのに。別におべっかも嫌味も要らないって、利子付きで返すわよ。面倒くさいから皆纏めて並べてボウリングのピンにしてやりたい……！

「アニス様、表情が険しくなっていますよ」

　隣に立っていたユフィに小声で窘められる。ユフィの指摘に笑顔の仮面を被り直してニコニコと笑みを浮かべる。

　ユフィは宴が始まってからずっと私の傍にいる。そんなユフィにも声をかける者は様々だ。大抵は、婚約につきましてはお気の毒ですが栄転おめでとうございます、とかそんな内容ばかりだ。ふん、栄転だなんて本当に心の底から思ってるのかしらね。

　婚約破棄に関しては私からの要望も絡んでいた、という話を表向きにした事で目がつり上がるような嫌味は耳にしない。まぁ、私が傍にいるからかもしれないけれど。

(そういう意味でもユフィからは離れないようにはしたいんだけども……)

　すると、流れていた曲が変わる。それは同時に語らいの場から踊りの場へと変わる合図でもあった。思わず憂鬱な溜息が出てしまう。遂に来てしまったよ、ダンスの時間が……。

　まぁ、私は誘いに来る相手なんていないし。出来れば誰も誘いに来て欲しくないなぁ、このまま壁の華でいさせて欲しい……。

「アニスフィア王女、一曲私と踊って頂けませんか？」

　げぇっ、来ちゃったよ……。まぁ、本命は私よりユフィかもしれないなぁ。この場で私を先に誘わないでユフィを誘うと良くないから、まずは私からって事なんだろうけど。

　さて、私を踊りに誘えって言われた生贄さんはどんな方かしら。笑顔を貼り付けたまま、振り返って相手の顔を見る。

「はい、喜ん、……で」

　思わず私の言葉が尻すぼみに失速していく。笑みを浮かべていた口が引き攣りそうだった。

　青みがかかった銀髪、長身痩躯だが、不健康といった印象は受けない。アイスブルーの瞳は私をジッと見つめていて、見た目だけで言えば美男子の貴公子様だ。周囲の令嬢が持て囃して止まないだろうな、と思う外見。

　私は“こいつ”の事をよく知っている。ぞわっ、と肌が一気に鳥肌が立つ。なんで“魔法省の筆頭エリート”が私を踊りに誘ってくるのよ！

「あら、ヴォルテール伯爵子息様。お誘いありがとうございます」

「ラングで構いませんよ、姫様」

「……ではラング殿と」

　この不倶戴天の敵め！　と内心で罵りながら私は笑顔を維持しようと努める。

　ラング・ヴォルテール。魔法省に勤める魔法使いのエリート貴族。魔法に秀でた家系で、優秀な魔法使いを輩出し続けているヴォルテール家の次期当主。そして私と同い年。そんな共通点はいらないけれど。

　魔法使いのエリートを輩出する家だけあって、魔法を扱える者を尊重し、使えないものを見下す。そんな絵に描いたようなエリート様だ。そして私の魔学を散々扱き下ろした一人でもある。許すまじ……何年経とうと貴様だけは……貴様だけは許さん……！

「では、御一曲」

「光栄にございます」

　よくもいけしゃあしゃあと言えるわね。誘われたのなら踊るしかないんだけど。

　思いっきり足でも踏んでやろうかと思ったけれど、それは私にダンスを教えてくれたユフィに申し訳ない。笑顔を貼り付けながらも、ダンスに集中して触れ合っている手の感触から意識を逸らす。手袋越しでもやっぱり嫌だなぁ。

「……まさか、王位継承権を復権されるとは思いませんでしたよ」

　私にだけ届くような声でラングが告げる。それに私は笑顔を浮かべながらも冷ややかな視線を送る。

「あくまで第二位、予備でございます。王座につくことはないでしょう」

「どこまで本心なのでしょうかね。アルガルド王子の件は耳にしております。なるほど、陛下の考えもわからなくもありません」

「えぇ、全ては陛下の御心のままに」

「しかし、ユフィリア嬢を囲むのは些かやり過ぎでは？」

　……あーそう、それが本命って訳ね？　本命は私じゃなくてユフィね？　まぁ知ってた。

「アルガルド王子との婚約が破棄されたのであれば、私めにもチャンスはございますでしょうか」

「それはユフィの心次第でしょうね」

「えぇ、残念な事ではございましたが、これを機に是非とも視野を広げて頂きたいものですね。彼女の才能は腐らせるにはあまりにも惜しい」

「えぇ、ですから私の下で是非とも、とお願いした次第ですわ」

「魔学、ですか」

　……おい、鼻で笑おうとしたのはわかってんだぞ、この腐れイケメン。

　そんなに“魔法モドキ”がお気に召さない、と。本当に昔からしつこいったらない。

「彼女の才能は奇跡です。どうか腐らせずに済む事を祈ります。いえ、今更貴方様に言う事ではございませんが。かの魔学の第一人者でございますからね」

「ユフィの事を思って頂き、感謝致しますわ。彼女の将来には私も期待しておりますので、何卒お見守りくだされば幸いですわ」

「えぇ、私もお近づきになりたいものです」

　誰がお前みたいな根性腐れた典型的エリート思考貴族のところにユフィを近づけさせるもんですか！

　ラングは魔学をたいそう嫌っている。魔法は貴き者が扱う世界より賜った奇跡。魔法を扱えるからこそ貴族であり、そこに価値があると考えている。

　だから王族でありながら魔法を扱う事がない私を見下している。更には魔学を発表してからはやたらと目の敵にされている。魔物の素材を疑似的な魔法へと加工しようなどと冒涜的な技術だと言われた事すらある。

　そんな訳でこいつと私は水と油の関係。だけど、ここにユフィが絡んでくると話が違う。ユフィは魔法使いとしても優秀で、更に公爵家の娘だ。マゼンタ公爵家は発言力も高い。

　優秀な魔法使いを残そうとする彼等なら、間違いなくユフィに狙いをつけたに決まってる。伯爵家は多少、公爵家に比べれば格が釣り合ってないけれど、腹立たしい事にラング自身の功績も加味すれば釣り合いが取れると言われるかもしれない。

　……まぁ、ユフィにラングが良いって言われたら否とは言えないんだけど。ユフィは1度私の懐に入れたのだ。奪われるだなんてまっぴらごめんだ。私にとって妹になるかもしれなくて、今は歴とした妹分なのだ。姉代わりとしてしっかり守らないと！

「それでは、私めはこれで。これからも貴方様の栄達を心より願っております」

「ありがとうございます、ラング様」

　手袋越しとはいえ、この男と手を繋いでダンスをしていたかと思うと怖気が走る。

　あー、無理。だめ、こんな状態で次の踊りになんていけない。ぐったりとしそうなのを堪えて給仕に一言告げてからバルコニーへと出る。

　外の風がひんやりとして心地良い。まったくもって気分が最悪だ。まぁ、表立ってギャーギャー責め立てられなくなったのはまだ良い。まだ私が魔学を発表し始めた頃は酷かったし。

「……私だって好きで使えなかった訳じゃないっつーの。使えてたら普通に使ってるわよ」

　魔法が使いたかった。その存在を知ってしまったら、夢を見る事は諦められない。

　通常の方法で使えないなら、新しい方法で。既存の概念を壊してでも、私は魔法という奇跡を手にしたかった。魔法があれば、誰かを笑顔に出来る。自分が笑顔になれる。皆が幸せになるように、そんな力が欲しかった。

　でも現実は厳しい。魔法は確かに使えるようになった。けれど既存の概念を打ち崩すそれは受け入れられない人も多かった。いつしか誰かの為に、ではなくなった。自分の為に作って、誰かの為になりそうなものが出来れば良いと思うようになった。

　この世界で私を理解してくれる人は少数派なのだと。なら、少数派の人達の為で良い。それだけの為に、私は私の魔法を使うと決めた。

「……ただ研究出来てればそれで良かったのになぁ」

　王様になんてなりたくない。王位継承権なんて復権して欲しくなかった。魔学を馬鹿にするような奴等と踊りたくも会話したくもない。心がじくじくと痛んで、苛々としてきて、ムカムカとしてきて……。

「やっぱり全員ボウリングのピンにしてやって……」

「あぁ、アニス様。こちらにいらしたんですか」

「ひょぇ」

　突然聞こえてきたユフィの声に肩を跳ねさせる。振り向けば、そこにはユフィがいた。

　バルコニーの背もたれによりかかっていた私の隣に並ぶようにユフィが移動する。

「こちらで休んでたのですか」

「一曲でもう無理」

「あの御方は……魔法省のヴォルテール伯爵のご子息様でしたよね？」

「そ。昔から私を毛嫌いしてる奴」

「……そう、なのですか」

　ならなんで一番最初に誘ったのか？　と。ユフィが首を傾げている。あれは私からユフィを引き剥がせないか探ってただけだよ、と言いかけて口を閉ざす。別に言う事でもない、と。

「ユフィは踊らなくて良いの？」

「……恥ずかしながら、あれだけアニス様にダンスを仕込んでおいて情けない話なのですが」

「ん？」

「……男性と触れ合うのが、ちょっと息苦しくて」

「あー……」

　そうだった。ユフィはアルくんに手ひどくやられたばっかりだった。あれから日は経ったとはいえ、まだ直近の話だ。なのに男性と踊る、というのは思ったよりも苦痛だったようで。

　ユフィの手が僅かに震えている事に漸く気付く。そんなユフィの姿を見て、私はユフィの手を取った。

「踊ろう、ユフィ！」

「え？　アニス様と、ですか？」

「ここなら人目も少ないし、誰に咎められたって知った事じゃない。ダンスが嫌な訳じゃないでしょ？　なのに勿体ないよ、やっぱり」

「……勿体ない、ですか」

　私の言葉に目をぱちくりとさせて、ユフィが小さく笑う。そして、私が取った手を握り返してくれる。

　私はそれを同意だと認識して、ユフィをリードするように踊っていく。教えて貰ったとは逆のパートなのに、お互いの踊りは噛み合う。それが妙におかしくて、私とユフィは顔を見合わせて笑った。

「滑稽ですね、女二人でダンスだなんて」

「楽しければそれで良いんじゃない？」

「お父様達に見られたら呆れられてしまいますわね」

「呆れさせておけば良いんだよ！　楽しくもないダンスに何の価値があるって言うのさ！」

　ステップを踏んで二人でくるりと回る。やがて音楽が止まる。次の曲に切り替わるまでの、一瞬の沈黙。

「あの日、アニス様に連れ出して貰わなかったら。たまにそう考えるんです」

「うん」

「きっと、泣いて、潰れて、全部が嫌になって……どうでも良くなって、壊れてたかもしれません」

「うん」

「私を幸せにするって言ってくれて、正直嬉しかったです。何もかも失敗した私にチャンスをくれてありがとうございます、アニス様」

「うん」

「これからも、よろしくお願いしますね」

　これからもよろしく。繋いだ手は握手に。包み込むように握り合わせて。

　私の魔法は、誰かを笑顔にする魔法。皆が笑顔になれたら、そんな小さな頃の夢は形を変えてしまった。幼い夢は、大人になって少し冷たくなって、狭くなって。

　手の届く範囲は狭い。自分の手の長さを夢想する事はなくなった。だからこそ強く思う。この繋いだ手を離す事はしない。これこそが私の望んだ幸せだ。

　つまらないパーティーが終わったら時間が出来るだろう。知らない事を知りに行こう。見た事のないものを見に行こう。形がないものを形にしよう。私達は憧れたらなんだって出来る。

　だって、私達のこれからは自由なんだから！

「これからも付いて来てよね、ユフィ！」

これで第1章として、区切りとなります。ひとまずここまでお読み頂き、ありがとうございました。

第14話：束の間の平穏

　アニスフィア・ウィン・パレッティアはうつけものとして有名だ。

　王族とは何たるかを解せぬ、摩訶不思議な研究に現を抜かす奇人変人。

　しかし、視点を変えて見てみればどうだろうか。具体的に言えば、民から見たアニスフィアとはどんな人物像なのか。

　奇人変人という印象は大きく変わりはしない。王族の癖に城下町に気軽に降りて来てはひやかしに店を回る。

　何が売れ、何か変わった事がないのか。誰が何をして、どんな事件があったのか。世間話に彼女は耳を傾け、そして去っていく。

　彼女自身が率先して解決するのは彼女の研究に関わる事が起きた時だけ。けれど、彼女に伝えた問題は人知れず、いつの間にか政策によって救われる事も多い。

　偶然なのか、それともアニスフィアが民の声を国王へと届けているのか。しかし、どこまで行ってもアニスフィアは変人であり、王族らしくない奇人なのである。

　それでも彼女は愛されている。王族でありながら民の声に耳を傾け、同じ目線を共有しようとする姿は良くも悪くも身近に感じる事が出来る。

　そして何より珍しいのだ。彼女が作り出すものが。どこからそんな発想をしてくるのかわからない。そんな物を次々と見せてくれる変わり者の王女様が。

　ほら、今日もまた変なもので空を飛んでいる。下手をすれば恐ろしいことになると思えるのに、あの王女様の姿をみれば恐怖は飛んでいってしまう。

　またアニスフィア王女様だよ、と。今日もパレッティア王国の民は平和を謳歌しているのであった。

　＊　＊　＊

　唸り声のような音が青い空に響き渡る。私は今、エアドラちゃんに乗って空を飛んでいる。とは言っても、エアドラちゃんの操縦をしているのは父上だけど。

　普段は国王としての威厳を保つ為の格好だけれども、今はちょっとした鎧を着込んでいて武人のようになっている。私はそんな父上の背中にしがみついて父上と遊覧飛行を楽しんでいた。

「どうですか？　父上」

「最高じゃな！　これは良いものじゃ！」

　問いかけに返ってくるのは晴れ晴れとした明るい声で、父上はとても楽しそうだった。日々の職務から解放され、空を舞うというのがよほどお気に召したらしい。

　子供のようにというのは言い過ぎかもだけど、エアドラちゃんを操縦している父上の姿は大いにはしゃいでる事を伝えてくれる。

　父上は普段は国王として立派に務めを果たしているけれど、時折私の発明品を自ら試す事で鬱憤を晴らしている時がある。発明品に率直な意見をくれるので私もテスターとして父上に期待している所はある。

　今回のエアドラちゃんは大変お気に召したようで終始笑顔のままだった。もし何か気に入らない点があれば容赦なく不満を突きつけてくるのが父上だ。

　そのままゆっくりと高度と速度を下げていき、離宮の庭へと着地をする父上。前回の反省を活かし、ちゃんと着陸の件も問題はクリアしている。エアドラちゃんに盛り込む機能は今の所これで全部だ。完成品と言っても問題はないと思う。

「エアドラちゃんはどうですか？」

「なかなか具合が良い。これを量産出来れば夢がかなり広がるな」

「最初はネットワーク……王都から各街、辺境の村にまで連絡便に使えれば良いですね。数が増えたら騎士団の移動に、行く行くは民の手に渡って交通に使って貰えれば理想的です」

「ふむ……良い案だな。珍しく手放しに賞賛出来る。しかし時間はかかるだろうな。まだ安定して量産できる飛行用魔道具は出来てはおらんのだろう？」

「自分が使うだけなら箒型の飛行用魔道具がありますけれど、安定性と安全面では不安が残る代物ですからねぇ」

　空を飛ぶなら魔女の箒というイメージは外せなかった。これは趣味の産物なので他人に使わせる事はあまり考えてないんだよね。

　必要機能の確認も終わったし、量産するならちゃんと乗り物として作り上げたエアドラちゃんの設計の方が流用は出来ると思う。問題は素材の値段だね。エアドラちゃんは趣味でドラゴンの素材を使うとか、量産を考えて作ってない。もし量産するとなると量産しやすい素材を探して再設計する必要がある。

「量産するとなれば私の手を離れますね。私個人だと数は作れませんから」

「そうだな。……こうなるとお前と魔法省の不仲が響くな」

「……別に好きで啀み合ってる訳じゃないです」

「恨みは拗らせておるだろうが」

　父上の指摘に私は唇を尖らせてしまう。だって嫌いなものは嫌いだ、魔法至上主義者なんて滅びてしまえば良い。私だって好きで魔法が使えなかった訳じゃないやい。

　ある意味では私も魔法至上主義ではあるんだろうけどね。別に主義主張は好きに思えば良いと思うんだよ。ただ、それを態度に出して見下す輩が嫌いなだけだ。魔法の才能には嫉妬しちゃうけど、態々口に出すような事じゃない。

　それに魔学の研究過程で生まれた魔道具は魔力さえあれば使う人を選ばない。目立たせてはいないけど、魔法に比べれば魔道具にはそうした利点がある。結局、物事なんて利点と欠点がどちらもあって当然で、欠点だけ論じて貶めるのは私の好みじゃない。

　だから私は魔法主義者が嫌いだけれど、魔法の存在で成り立っている国の在り方までは嫌いじゃない。魔法そのものに罪がある訳じゃないからね。

「さて、なかなか有意義な時間であった。では余は戻るとしよう。励めよ、アニス」

「はい。父上もどうか無理をなさらずに」

「ふん。本心から言っておるのが相変わらず始末におえんわ」

　苦虫を噛み潰したような顔を父上は浮かべた。だからごめんって、悪気はないんだって。

　護衛を連れて去っていく父上を見送ってから、エアドラちゃんを倉庫にしまって一息を吐く。

「お疲れ様です、アニス様」

「ユフィ」

　一息を吐いたタイミングでユフィが声をかけてくれた。ユフィが正式に私の助手となってから時間が過ぎて、共同生活をする内に互いの呼吸が読めるようになってきた。

　ユフィは基本的に私の離宮で寝泊まりをして、週の休みには実家に戻る生活をしている。こちらで生活をするようになってから肩の力も大分抜けたようで、日々のびのびと羽根を伸ばして暮らせているみたいで何よりだ。

「どうです？　一息がてらにお茶でも」

「お誘いなら喜んで、レディ？」

「からかわないでください」

　じゃれ合うようなやりとり、互いに気の抜けた息が零れてクスクスと笑い合う。

　お茶の為にイリアを呼ぼうとすれば、いつの間にかもう現れて準備を始めていた。イリアの気配をまったく感じなかったけど、イリアに暗殺が依頼されたら私うっかり殺されちゃうかもしれないな。

　イリアはそんな事はしないと思うけど。暗殺するより前に嫌がらせに使われそうだ。

「んー！　エアドラちゃんも父上に見せたし、暫くはのんびりかなぁ。スタンピードでも起きない限りは」

「スタンピードはそう何度も起きて良いものではないですし、毎回スタンピードだからって飛び出さないようにしてくださいね？　今はもう王位継承権を持つ身なのですから」

「えーっ」

「えーっ、じゃありません。そういった自覚を促すのも私の仕事でございます。ご容赦を」

「まだまだ堅いなぁ、ユフィは」

「アニス様が柔軟すぎるのです」

「やだ」

　んべ、と舌を出してお茶を啜る。まるで犬みたいにぺろぺろ舐めてるとイリアに小突かれた。ユフィもジト目だった。大人しく舌を引っ込めて普通にお茶を飲む。

　ゆったりとした時間を過ごしていると体や気が鈍るような錯覚に陥る。まぁ、元々スタンピードさえ起きなければのんびりするつもりだったんだから、これが望むべき状況な訳だけど。

「んー、何か基礎研究でも進めたいけれどなぁ。折角ユフィがいるんだし」

「基礎研究ですか？」

「マナ・ブレイドの属性付与とか、そういった方面。土台の技術はあるけれど発展途上の技術を一段上に引き上げる方向で進めようかなぁって」

「属性付与ですか。使用者の魔力を使うだけではなく？」

「私みたいな人や、適性がない人には使えない属性がある訳だし、そこを改善出来ないかなって。まぁ、必要か、必要じゃないかって言われると量産品にはいらないのかもしれないんだけど。単純に私が使ってみたいだけなのもあるし」

　マナ・ブレイドの刀身に属性付与をするのは非常に難しい。少なくとも現段階の技術では私も効率の悪さに匙を投げる程。そこまで苦労してマナ・ブレイドに機能を盛り込む必要があるのかと言うと、はっきり言って必要ない。

　あくまで刀身に属性を付与するのは私の趣味でしかない。この技術の研究が無駄になるとは思わないけれども、今まではどう研究しても進展が望めなかったから放置してきた訳で。

「ユフィのアルカンシェルなら刀身に属性付与が出来てるからね、ユフィの魔法に依存してるとはいえ。あとはその仕組みを研究して、なんとか技術的に落とし込めれば良いんだけど……」

「そうですね……私が刀身に属性付与をしているのを誰にでも扱える術式にして、それを再現する技術をアニス様が作れれば良いのですね」

「そうそう！　うーん、流石優等生。話が早くて助かるよ」

「お役に立てて幸いです」

　笑みを浮かべて言うユフィに心がじんわりと温かくなる。こうして研究の事で一喜一憂出来る相手がいるのは良いものだ。あまり魔学の影響を広めないようにしてきたけれども、少し勿体ない気もしてくるのは贅沢なんだろうか。

　暫くユフィにはアルカンシェルの習熟と刀身形成の際の感覚を術式に落とし込むのを依頼する。その間に私は何をするべきかなぁ。マナ・ブレイドの設計自体にはもう拡張する部分はないけれど。精々コストダウンが出来る方法がないか模索するくらいかな。

　新しい事を始めるのにも今は少し動きにくいし、ユフィの事ももう少し様子見をしたい。まだ生活が変わったばかりだし、気を急かせるような事はしたくない。

「ユフィ、今の生活はどうかな？」

「どう、とは？」

「困った事とかない？　ほら、弟くんの事もあるし……」

「あぁ……」

　ユフィが弟くんの話題になると少しだけ困ったように微笑んだ。週の休みには実家に戻っている以上、弟のカインドくんだって顔を合わせる事もある筈。

　王家のユフィへの対応に腹を立てていたカインドくん。正直、騙し討ちをしてしまうようにユフィをここに連れてきてしまったけれども、それからどうなったのだろうか気になってしまった。

「まだ腹に据えかねてるみたいですね。学院でも上手くやってるのか、少し心配で……ただ私とはあまり話をしてくれなくて……」

「うーん、となると私が直接出向いて顔を合わせるのも難しそうかな」

「もう少し時期を見て頂ければ。お父様もお母様も気にかけてくれてますので……」

　うーん、王家の対応が悪かったのもあるんだけども、本当にマゼンタ公爵家には迷惑をかけっぱなしで申し訳ない。

　カインドくんとはいずれ、ちゃんと顔を合わせて話をしたいのだけど時期尚早みたいだ。本当にアルくんは面倒な事をしでかしてくれたよなぁ。

（学院、今どうなってるんだろうねぇ……？）

　意図してあまり学院の情報は聞かないようにしていたけれども、今後はそうも言ってられなくなるかもしれない。王位継承権を取り戻してしまった以上、これからもっと広くに目を向けなければいけないとは思う。

　もしかしたら本当にアルくんが王位継承権を認められない可能性だってある訳だし。あまり気は乗らないけれど、誰かに話を聞いておくべきかもしれない。

　研究だけしていたいけれど、そうも言ってられなくなってきた現実にどうしても溜息が零れてしまうのであった。

　＊　＊　＊

　さて、学院の現状調査となるとユフィに聞かせるのも酷なので単独行動をする事にした。ユフィが来る事になって傍付きの侍女も新たに迎えるべきかなと思ったけれど、結局迎え入れていない。

　離宮で働くなら私に偏見がなく口が堅い人材にしたいとイリアと話し合ってる。だけど、なかなかそんな都合の良い人がすぐ見つかる訳でもなく、結局宙ぶらりんになってしまっている。

　なのでイリアは今の所、ユフィについて貰っている。あの2人は相性が良いのか、仲が良いみたいだし心配はいらない。それだけで安心が出来るというものだ。

「さて、と」

　私は気合いを入れ直すように呟きを零す。今回の単独行動の目的は情報収集だ。

　だけど情報収集となると私は貴族関係の伝手に疎い。今まで政治から一切身を退いていたのもあって伝手がない。あまり私が台頭するとアルくんが困ると思ってたからね。

　その分、城下町に降りたり冒険者ギルドに名を連ねている事もあって平民から拾える情報が多い。時折、城下町にお忍びで降りて父上に報告をしている事もあったりする。どうしても民の声というのは直接拾い難いからね。

　しかし、今回欲しい情報は城下町の伝手では厳しい。なら別のアテを頼るしかない。そして私が足を向けたのは王城のとある場所。そこからは雄々しい声が響き渡ってくる。中を覗いてみれば、訓練に勤しむ騎士達の姿が見えた。

　そう、私のアテというのは騎士団だった。騎士団には平民だけではなく、貴族も多く在籍している。騎士達は魔物退治でご一緒する事も多いので、比較的に仲が良かったりする。情報を聞いて回るのは打って付けの場所だ。

「お邪魔しまーす！」

　騎士達が訓練で張り上げる声に負けじと声を上げて訓練所に足を踏み入れる。近場にいた騎士達が訓練の手を止めて、ギョッとした表情で私を見る。

「ア、アニスフィア王女!?」

「ちょっと聞きたい事があって……あ、訓練の手を止めさせちゃってごめんね？　騎士団長はいる？」

「し、少々お待ちください！」

　声をかけたまだ年若い騎士達が慌てて走り去っていく。事前に声をかけておいた方が良かったかな、と今更ながら思う。

　でも思い付いたら即行動しないとね！　イリアからはもうちょっと落ち着いて行動してって言われるんだろうけども。

「お、お待たせしました。騎士団長がお会いになるそうです」

「ありがとう。訓練頑張ってね」

　騎士団長と繋ぎを取ってくれた騎士達に手を振って、私は騎士団長の下へと向かった。

　ノックを数度叩いてから中に入れば、中には温和そうな美形が待ち構えていた。温和な雰囲気を感じさせるのは、その深緑色の髪色と淡い緑色の瞳がその印象を増させてるからだ。

　彼こそがマシュー・スプラウト騎士団長。王都に配置された近衛騎士団の騎士団長だ。私が敬意を払っている人でもある。

　スプラウト騎士団の騎士団長は私の発明品に利を見出して、昔から私によくしてくれた。戦い方を指導して貰った事もあったし、王城で逃げ回る私を追い回したりと、何かと騎士団長とは度々言葉を交わす機会が多い。

　マナ・ブレイドを侍女達に普及させる時の訓練も引き受けてくれたりするいい人で、既婚の身であるのに未だに女性から熱い視線を送られている。

「ご機嫌麗しゅう、アニスフィア王女」

「ご機嫌よう、スプラウト騎士団長」

「突然の訪問は久しぶりですな」

　どこか困ったように苦笑をしながらスプラウト騎士団長は言う。これでも頻度は減らしたし、訪問する前に一言を入れるようにはなった。昔は突然押しかける事なんて多々あったからね。もうスプラウト騎士団長も私の扱いには慣れたものである。

「少々お時間を頂きたくて。職務中に申し訳ないです？」

「疑問形で言わないでください。王女殿下のお相手を務めるのも近衛騎士団の役割でございます。どうぞ、お入りください」

　スプラウト騎士団長に案内されるままに彼の執務室へ入る。これはいつも定番の流れだったりする。

　来賓用の席に座り、スプラウト騎士団長がお茶を用意してくれる。騎士団長であり、貴族でもありながら堂に入った所作に惚れ惚れする。二人分のお茶を用意して、スプラウト騎士団長は私の対面の席についた。

「それで、本日はどのようなご用件で？」

「はい。実は、現在の貴族学院の噂や現状など何か知っている事があればお伺いしたくて」

　私の言葉を聞いたスプラウト騎士団長が目を丸くして、次に苦虫を噛み潰したように表情を歪める。スプラウト騎士団長にとってはあまり耳に入れたくない話なのは承知だったんだけどね。

　何せスプラウト騎士団長の息子様も、あのシアン男爵令嬢にひっかかった1人だと言うのだから。

「その件に付きましては、我が愚息が大変失礼を……」

「あ、いえ。私自身何も迷惑をかけられた訳ではございませんし。それに私もアルくんの事を愚弟と呼ばないといけなくなりますので、どうかそこまでに」

「ご寛恕、痛み入ります」

　すっかり肩を落としてしまったスプラウト騎士団長に憐れみの念が浮かぶ。この人は昔から王家への忠誠心が強くて、近衛騎士団長として恥じない仕事ぶりを見てきたからなぁ。

　なので私としては近所のお兄さんという感じだ。年齢は兄というよりはおじさんぐらい離れてるけど。

「しかし、アニスフィア様がそのような噂を耳に入れようとは珍しいですな」

「王位継承権を復権してしまったのもありますし、今はユフィを引き取ってる身ですからね」

「成る程。……ユフィリア嬢は息災で？」

「えぇ、今はのびのびと療養させております。魔学の研究も楽しんでるみたいで」

「それは良かったです……」

　ホッと胸を撫で下ろすけれども、すぐに表情は苦いものへと変わるスプラウト騎士団長。私だって騎士団長の立場だったら心苦しくて仕方ないと思う。本来だったら止めるべき立場にいたのだし。

　王族相手に物申すのは難しいのだとしても、せめてアルくんと同じ立場にいないで欲しかったと願うかな。なのに率先して弾劾する側に回ってるものだから騎士団長の心労は推して知るべしである。

「それで率直に聞きたいのですが。今回の件、どのように思われますか？」

「どのように、とは？」

「揃いも揃って有力者の息子が、名も知れぬ男爵令嬢に惑わされたのですか？　私はどうにもそこが釈然としなくて。色恋には疎いものですから」

　結局そこである。問題の起点となったのはユフィとアルくん、そしてその取り巻きであった有力者の息子達、そして最後にシアン男爵令嬢。

　このシアン男爵令嬢について、私は詳しく知らないのでいまいちピンと来ない。ハニートラップを仕掛けたと言われれば一番納得するのだけど。

「そもそも、シアン男爵家って確か冒険者として大成した現当主が男爵位を授かって、そのまま成り上がった家ですよね？」

「はい。後押しをした貴族の娘を嫁に貰い受けたのも決め手となったようです」

「ふぅーん？　で、レイニ嬢はどのような子なのですか？」

「それが……どうやら、色々と複雑でして。レイニ嬢は今の奥様との子ではないようなのです」

「は？」

　思わず変な声が出た。え、どういう事ですかそれ。

「冒険者であった頃、想い合っていた女性の忘れ形見との事です」

「シアン男爵は、その人とは結ばれなかったと？」

「詳しくは私はなんとも。ナヴル……息子から聞いた話なので」

　ナヴル・スプラウトくんね。あの子、礼儀正しくて悪い子にも思えなかったんだけどなぁ。アルくんの側近として、物腰柔らかくて親にそっくりで将来は父親のようになるのだろう、と言われていたのにねぇ。おっと、話が逸れちゃう。

「まあ、引き取ろうと思った気持ちもわからなくもないですけど、裏は取れてるんです？」

「それが謎の多い女性だったらしく、詳しくは私も。調査はしておりますが、既に亡くなった人物ですので……」

「じゃあ、どうやってレイニ嬢をシアン男爵は引き取ったのですか？」

「孤児院に預けられていたレイニ嬢を見て、その女性の忘れ形見と気付いたそうです。それが引き取られたのが切っ掛けだとか。母親の形見を所持していたとの事で、容姿も似通っていた事から間違いがないと判断されました」

「その孤児院に裏は？」

「ありません。白と見て頂いても良いです。何かの影がちらつくような事はありません」

　ふぅむ。ならハニートラップという線も消えるのか、それとも巧妙に隠されているかの2択になるのかな？　しかし、どうにも不可解に思う。

「レイニ嬢はどのような子なのでしょうか？」

「勤勉で真面目、温和で慎ましいとは耳にした事があります。成績は元平民にしては成績優秀でしょうか。ただ、それでどうにも悪目立ちもしていたようです」

「悪目立ち、ねぇ」

　貴族でもないのに貴族の家に引き取られて、それも成績優秀で大人しいともなれば目の敵にされかねないのはよくわかる。

　ユフィからもうちょっと人物像を聞きたかったけれど、ユフィはレイニ嬢とはあまり関わった事がない感じだったからなぁ。

「わからないなぁ、そのレイニ嬢って子の人となりが。そして、どうして有力者の子供ばっかり引っかけたのか。私はハニートラップの線を疑ってたんだけども」

「どう、なのでしょうかね……」

　困惑しているのはスプラウト騎士団長もそうなんだろうね。うーん、どうしたものか。

「騎士団長、今、ご子息は？」

「反省の為、謹慎させておりますが……？」

「では、直接話を伺ってみましょう！」

「はい？」

「わからない事はもっと詳しく知ってる人に聞いてみるのが一番です！　という訳で、今日はスプラウト家に突撃訪問しちゃいます！」

「えぇ……？」

第15話：王女様のお宅訪問

　スプラウト伯爵家はパレッティア王国の近衛騎士団長を輩出した、武芸に秀でた家系で知られている。

　そんなスプラウト伯爵家の屋敷は城下町、貴族の邸宅が立ち並ぶ一角に存在している。

　と言ってもこの屋敷は別荘なんだけどね。城下町にある貴族の邸宅の多くは登城の時に逗留する為、或いは貴族学院に通う生徒が住まう為に用意されているのが主な用途だったりする。

　そんなスプラウト伯爵家の別荘で件のナヴルくんは謹慎しているらしい。私の訪問を渋りに渋ったスプラウト騎士団長をゴリ押しして、半ば無理矢理に私はスプラウト伯爵家の別荘へとお邪魔していた。

　私はナヴルくんとはそんなに面識はない。せいぜい顔と名前を知っていて、挨拶をした事がある程度だったりする。スプラウト騎士団長とは仲が良いけれど、ナヴルくんとは接点がなかったからね。

　彼もレイニ嬢に絆されてユフィを糾弾する立場に回っていたとは聞いてる。さて、うまく話を聞ければ良いのだけど。ここはフレンドリーに王族だと言う事を意識させずに挨拶をしましょうか！

「ナヴルの部屋はこちらです。アニスフィア王女」

「ありがとうございます、スプラウト騎士団長」

　どこか不安そうな顔で部屋まで案内してくれた騎士団長に笑顔でお礼を告げる。

　まずは部屋の扉のノックから。中からどこか尖ったような声で返事が来る。それを確認して、フッと笑みを浮かべる。

「突撃ッ！　隣のお宅訪問ッ!!」

「ちょっとぉおおお!?」

　勢いのままに扉を思いっきり蹴り破ってこじ開ける。隣で騎士団長がギョッとしているけれど気にしない！　こういうのは気分とノリが大事！

　部屋の中にいたナヴルくんは、目をギョッとさせて身構えている。まるで賊が押し入って来たかのような反応だった。そうそう、こういう反応だよ！　いいよ、このまま押し切る！

「動くな！　私はアニスフィア・ウィン・パレッティアです！」

「は？」

「久しぶりだね、ナヴル・スプラウトくん！」

「…………え？　いや、あの……え？」

　どう反応したら良いのか、というように視線を彷徨わせているナヴルくん。私の後ろでは騎士団長が頭を抱えているような気配がする。でも気にしない！

　そのまま呆然としているナヴルくんと距離を詰めて、両手を握手をするように掴んで上下に振る。されるがままになっていたナヴルくんはようやく現実を認識したのか、目を見開かせて慌てだした。

「お、王女殿下!?　えっ、えぇっ!?」

「うーん、良いリアクション。血を感じますね、騎士団長！」

「何してくれてるんですか!?」

「如何に王族らしくない挨拶が出来るか、奇を衒ってみました！」

「何がしたいんですか!?」

「緊張を解そうと思って……？」

「理解が出来ない……！」

　頭を抱えだしたスプラウト騎士団長とナヴルくん。ふふん、掴みは十分だね！

「ささ、あとは若い者でどうにかしますので。ご案内ありがとうございました！　アデュー!!」

「えっ、ちょっ」

　再び壊さんばかりの勢いで扉を閉める。そうしてナヴルくんの部屋には彼と私が残される。

　実の父親がいると話辛い事もあるでしょうしね。元より案内して貰う所までのつもりだった。

「という訳で、お久しぶり。ナヴルくん！」

「え、あ、はい……ご無沙汰しております……？」

　まだ衝撃が抜けきってないのか、気が抜けたような返答をするナヴルくん。

　ナヴルくんの容姿は騎士団長とよく似た色の深緑色の髪に淡い蜂蜜色の瞳。背は高め、線は細そうだけど頼りない感じはしない。まるで絵に描いたような美形の騎士様。普通の女子だったら放っておかない顔立ちだと思う。

「今日訪ねてきたのは君に聞きたい事があってね。謹慎中との事だったから強行突破……ごほん、連絡なしで訪ねさせて貰いました」

「……アニスフィア王女様が、私に何を？」

　衝撃が抜けてきたのか、表情を引き締めてナヴルくんは問いかけてくる。警戒しているのが丸わかりだ。まぁ、仲良く出来るほど話した事もないから仕方ない。

「単刀直入に。君は何故ユフィリア・マゼンタを糾弾したのか、その心を尋ねたくてね」

「――ッ」

　ナヴルくんの表情に苦々しいものが走るのがわかった。謹慎されてる理由に触れれば当然の反応かな。

「誤解しないで欲しいんだけど、私は君を責めるつもりでここに来た訳じゃない。私がユフィを助手として引き取った事はもう知ってるかな？　立場としてはユフィの味方である事は否定しないけれど、だからといって私が君をどうこうしようという気はないよ」

「……その言葉を信用しろと？」

「逆に聞くけれど、私の何が信用出来るって言うの!?」

「それ自分で言うんですか!?」

　ちょっと逆ギレ気味に言ってみたら理解出来ないと言うように叫ばれた。懐かしい、まだもうちょっと若かった頃のスプラウト騎士団長を思い出させる反応だ。血は争えないと見た。

「いきなり話せって言うのも酷だとは思う。だけど、はっきり言って君の都合とかどうでも良いの」

「どうでも良いって……」

「私は君達の色恋沙汰に纏わる感情は理解出来ないし、国を傾けない程度には好きにすれば良いと思ってる。けどユフィに関しては別だ。あの子は私が貰った。あの子が気に病む事なら解決してあげたいし、それに今回の件はどうにもひっかかる。納得がしたいんだよ、私は。わかる？」

「納得って……」

「君だって納得出来ないんでしょ？　ユフィへの不満だったら私が請け負ってあげても良い。どの道、暫くはユフィは表舞台には立てないだろうし、アルくんの婚約者としてまた召し上げられる事もない。少なくとも現時点では結婚は絶望的だし、彼女の未来は摘み取られたと言っても過言じゃない。それが君の望んだ事なんじゃないの？」

　私の言葉を受けてナヴルくんの表情にどんどんと苦々しいものが広がっていく。少し傷口に塩を塗り込むのは許して欲しい。

　手を煩わされた事に関しては私だって怒ってるし、王位継承権が復権したのだって不本意なんだから。

「正直、学院内部の事は外部から見ると解りづらい。君達が何を思って、何を考えたのか、何が欲しかったのか。国を運営する者としては頭が痛い話だと思うけど、私個人からすればそこまで思い詰めて起こした行動なら他人の迷惑にならない程度に好きにすれば？　って思う。けれどこっちは迷惑をかけられてるんだから真意を聞く資格ぐらいはあると思うんだけど？」

「それは……」

「私から見ると君達が寄って集ってユフィを陥れたようにしか見えないし、そこにレイニ・シアン男爵令嬢が国家転覆を狙っての陰謀の絵面を描いてるんじゃないかとすら疑ってるんだよ」

「――レイニはそんな事を望んではいないッ！」

　私が口にした推測を否定するようにナヴルくんが語気を強めた。けれど相手が私だと思えば、流石に不味いと思ったのか顔を歪めた。

「ナヴルくん。ここには私はアニスフィア個人として来てるつもりなんだよ。王族としての位なんて気にせず好きに発言していいよ？　言質取って後で使ったりしないし。なんならよっぽど酷かったら私が個人的な制裁で済ますし」

「安心させたいのか脅したいのかどっちなんです!?」

「まぁまぁ、落ち着いて。ともかく私がどんなに騒ごうと貴族社会に影響力なんてないし、不敬だからって何かしようとも思わないから。ただ君の本音を聞きたいんだ。そして出来れば私のレイニ嬢への疑いを晴らして欲しい。どうにも引っかかるんだよね、彼女」

「……レイニを疑ってるのですか？」

「少なくとも一番怪しいと思ってる。だって私が知る限りアルくんは馬鹿じゃないし、ナヴルくんの評判だって愚かだった訳じゃない。人は間違いは犯すけれど、前触れもなく愚かになるなんて、何があったのか気になるのが人だと思わない？」

　アルくんは平凡だけど愚かではない。最低限弁えてるし、それに周りの臣下達が優秀な事もあって、本人の才能よりも周りを上手く引き留められるか。そこがどちらかと言えば重要視されていたと思う。

　だからこそ父上は学院でのアルくんの人脈掌握を期待していたと思うし、ユフィと上手くいく事を願っていた。平凡とは言うけれど決してアルくんが無能だったとも思わない。ただ私と並べると良くも悪くもと評価されてしまうらしい。私からするととても迷惑なんだけど。

「私はユフィ側の意見しか聞いてないし、そもそもユフィに非があるならそれはそれで良い。私にとってユフィは素直で努力家の良い子だ。今後、貴族社会に戻れないぐらいの愚か者でも助手としてなら困らない。ただ君達の失敗で私の王位継承権が復権した事も考えると、この一件を放置してると余計に私が煩わされる可能性があるんだよね。だったらハッキリさせておきたいなって」

「……何故、私だったのですか？」

「そりゃ一番話が聞きやすそうだったし。それだけだよ」

「……貴方は理解に苦しむ御方ですね」

「よく言われるよ」

　別に理解して欲しいとも思ってないけど。内心でそう呟いておく。

「……立って話すのもなんですから、座りましょうか」

「あら、ご親切にどうも」

「ご自分が王女だという事を自覚されたら如何でしょうか？」

「そんな自覚は欠伸と共に消えてしまったわ」

　ナヴルくんに椅子を引かれたので大人しく椅子に座る。恐らくは来客用なのだろう。私が席についてからナヴルくんも対面の席に座ってくれた。

「……正直、あまりにも突拍子もない事を言われて頭が動いてないので術中に乗せられてる気がしますが」

「胸襟開いて話したいって思っただけだよ。おっぱい見る？」

「見ませんッ!!　突然何を言いだすんですか!?　痴女!?　痴女ですか!?」

「男に触られたくも見られたくも大きくなって欲しいとも思ってないわよッ！」

「どうしてそこで逆ギレするんですか!?　訳が分からない……!!」

「まぁまぁ。小粋な王女ジョークよ」

「世の王女が聞いたら怒り狂いそうですね……」

　はぁ、と疲れたように溜息を吐かれた。ごめん、つい騎士団長の若かりし頃を思い出してしまってからかっちゃうんだ。こんな事してるからスプラウト騎士団長には雑なツッコミをされるようになったのかしら。

　距離感が近づいていいですね！　って言ったらもの凄く渋い顔を浮かべるスプラウト騎士団長を思い出したので止めてあげる事にした。

「じゃあ本題。ユフィを糾弾したのは貴方の意志だよね？」

「……そうです。私はレイニが不当な扱いを受けていると聞き、同じように耳にしていたアルガルド様を含めて相談し、アルガルド様の提案で糾弾を決めました」

「アルくんの希望ねぇ。大方悪女になんて付き合ってられん！　みたいな？　元からユフィとは上手く行ってなかったんだっけ？」

「……アニスフィア王女がユフィリア嬢をどのように見ていたかは知りませんが、私から見れば彼女は完璧でした。それ故に、誰も寄せ付けない、冷たい人だと」

「ふーん？　そんなにユフィって冷たかったの？」

「あくまで私から見れば、ですが」

　ナヴルくんから窺うような視線を向けられる。ユフィが冷たいって言われてどう反応するのか窺っているんだろうな。それはそれで良いんじゃない？　って思うけど。王族になるんだもの、必要以上の情は邪魔だと考えてたユフィがそう見られても不思議じゃない。

　それが悪い事だとも私は思わないんだけどね。そこはいいや。彼もまだ若いんだし、ユフィが冷たい事に意味があるって言ってもわかって貰えるかわからないし、わかって欲しくてこの話をしてる訳でもない。

「話を戻そうか。ともかくアルくんが主導になって婚約破棄をして糾弾したかったと。で？」

「……で？　とは……？」

「いや、それで君達はどんな利益を得るつもりだったのかなって」

「利益、利益って……間違いを正そうと、私達は！」

「あ、そういうのどうでも良いから。この話題で正しいとかそういう言葉を持ち出さないで。その言い分、感情論を肯定する感じで言われるの私嫌いなの」

　先に釘を刺しておく。間違いを正し、正義を貫く。良い言葉だと思う。御伽話ならね。ただし政治の世界でやられるとちょっと困った事になる。

　それが勝った人の言い分ならまだ飲み込める。ただ、勝ってもいない、負けてもいない人が語ればただの思想論でしかない。

「言い換えようか。私の言う君達の利益っていうのは、ユフィが過ちを起こしたことを表面化して、レイニ嬢への不当な扱いを謝罪させて彼女の立場を良くしたかった、というのが利益と言えるかな？」

「……」

「違うの？」

「それはっ！　……そう言えば、そうなのかもしれません」

「うーん、成る程。君達がそれほど思い込んで行動したって事は、君の知るユフィというのは随分と人の意見に耳を貸さない子なんだね？　そりゃ確かに冷たい」

　私の言葉にナヴルくんが戸惑ったような視線を向けてくる。いや、なに？　私は単純に事実の確認がしたいだけだよ。どんな発端があって、どういう経緯を辿ったのか追求したいだけなんだけど。

「アニスフィア王女は、ユフィリアの味方ですよね……？」

「保護してる立場から言えば味方だけど。だからってユフィに過ちがあるならそれを正した方が良いんじゃない？　って思うよ。実際、ユフィは情を持ちすぎないようにしてる節はあったし、隙も情も足りなければ嫌がられても仕方ないよねぇって思うけど」

「……それでも、ユフィリアの味方をするんですか？」

「勘違いしないで欲しいんだけど、私がユフィを庇ってるのはアルくんが一方的にユフィを糾弾したからだよ。ちゃんとお互いが合意の上で話し合ってたら私なんて首も突っ込んでないよ。あ、ごめん、会場には突っ込んだね……」

　あの偶然がなかったら私はあそこまでユフィを庇ってたかわからない。野に放たれた才能が惜しいって結局スカウトに行っていた可能性は無くもないけれど。ならなかった可能性は割とどうでも良い。

「なんで君達ユフィと話し合わなかったの？　そんなにユフィが交渉を拒むぐらいに頑なだったの？」

「……そ、れは。聞く耳を持たないと、思って」

「持たなかったの？」

「……」

「もしかしていきなり糾弾したの？　警告も無しに？」

　私の問いかけにナヴルくんが表情を強張らせて黙り込んでしまった。黙り込んでしまったナヴルくんを見て、私は呆れたように溜息を零すのを堪えられなかった。

「ねぇ、ナヴルくん。よく考えて欲しい。私から見ると君達がやった事って、これから戦争するぞ、って言うのに宣戦布告もしないで外交に来たユフィを罠に陥れたようにしか見えないんだよ」

「そんな大袈裟な!?」

「貴族の外聞をかけたんだからそりゃ戦争でしょ。ナヴルくんはいきなりナヴルくんの行いが非があるから、お前を糾弾するぞ！　って言われたら黙ってるの？」

　ナヴルくんの顔色がどんどん悪くなっていく。口元を押さえて、少し背を折り曲げている。違う、と小さく呟くような声が聞こえるけれど。

　ナヴルくんが落ち着くのを待つ為に様子見で黙る。暫く何も言わずに俯いていたナヴルくんだけど、よろよろと顔を上げて私を見る。

「……落ち着いた？　私の話は続けても良い？」

「……はい。でも、一つだけ聞かせてください。どうしてこのような場を……？」

「追求したいだけ。何が起きて、何が問題だったのか。問題を起こしたのならば反省すれば良い。償わせなければならないのなら然るべき所に話を通す。叱る程度で笑い話に出来るなら笑い飛ばす。起きた事は戻らないし、無かった事には出来ない。なら、その次って考えてるだけ」

「……はい」

　すっかり大人しくなったナヴルくんが顔色が悪いままに頷く。

「……気を落としてる所悪いんだけどさ、私も聞いて良い？」

「……はい」

「レイニ嬢に惚れてた？」

「……可憐な子だと思いました。儚くて、守ってあげないと。そう思える子でした。努力をしたら労ってくれて。辛い時は何も言わずに寄り添ってくれる。惚れてると言えば、確かに私は彼女に惹かれていたと思います」

　ふんふん。確かに聞くだけなら薄幸の美少女って感じで、男心を擽るのかもしれない。

「そっか。地位も低くて、元々は貴族の子でもなかったんだっけ。それがいきなり貴族学院に入れられて、困ってたら手を貸したくなるよね。レイニ嬢が良い子だって言うなら尚更だ。だからこそ君達が選んだ手段は良くないんだよ」

「では、どうすれば……」

「今、君はそれが出来てるのになぁ」

「え？」

「“誰かに聞けば良い”んだよ、解決出来そうな人に。ユフィの場合はアルくんかな。立場が対等だからね。糾弾の前に、マゼンタ公爵家にご相談を申し入れても良かったかもしれない。父上だってユフィがそこまで横暴だったら諫めてくれる程度には情がない訳でもないよ？　どうして自分達で力尽くで解決する事を選んだのかな。それが私にはわからないし、君達の失敗だと思う」

　あと、ナヴルくんの話を聞いてちょっと気になった事があるんだよね。

「糾弾はアルくんが言い出したんだよね？」

「はい……」

「それ、レイニ嬢は喜んだの？」

「え？」

「レイニ嬢は喜んだのって聞いたの。レイニ嬢はそうして欲しいって言ったの？　どうにも聞いて来た印象だと、そういう武力行使に出て解決して良かった！　って諸手を挙げて喜ぶ子には思えないんだけど」

　ナヴルくんが凍り付いたように動きを止めてしまった。まるで魔法が解けてしまったかのように震えだして、己の両腕を掴むように縮こまってしまった。

「……私は、……俺、は……」

「ナヴルくん」

「……俺は、ただ、良かれと、それが、彼女の為になると」

「うん」

「……俺は、何を、したんだ……？」

　両手で顔を覆ってしまったナヴルくんの独り言には私は何も答えない。当事者でない私には、観測した事実しか言えない。

　もしかしたら、私が知らない視点で見れば正しく正義で良い結果に収まるように見えたのかもしれない。でも私には上手く話が纏まるとはどうしても思えない。どう転ぼうとも失敗するしかない事を実行した時点で愚かだったのは彼等だ。

　起こした時点で、結果が出来てしまった時点で観測の視点は定められてしまう。過程に目を向けるのは私のような変わり者や、物好きぐらいしかしないだろう。好んで労力を割いてまで真実や真理を求めるなんて。

　人は教えられた事を守って生きる。守らなければならない事を。守らなければならない物を。それは人によって違うし、守り方だって異なる。それがどんなものだって個人の心の内にあるだけなら誰も文句なんて言わない。　

　けれど観測されてしまう形になれば、その目は向けられる。そう、向けられてしまうんだ。後になっても気付いても遅いし、もう変える事は出来ない。

「……恋の病は熱病によく似ているって言うよね。君のやった事は覆らないけれど、君は病に冒されていた。それは同情の余地があるのかもね。私から言えるのは、ご愁傷様ってくらいかな」

「…………アニスフィア様から見て、俺達は、間違っていましたか？」

「君達が起こした結果を君自身がよく考えて見る事だよ。恋の病の熱は血の気が引いて随分と冷めたんじゃないかな？　視点を変える事は物事の追求には必須の技能だよ」

「……厳しい人だ、王女様は」

「甘ったれだね、君は。大人に迷惑かけて尻を拭われてるウチはガキだよ、ガキ」

「……本当に厳しい」

「怒ってるからね。誰のせいで王位継承権が復権したと思ってるの。面倒くさいったらないよ」

　すっかり肩を落として俯いてしまったナヴルくん。……これ以上いても、彼が苦しいだけかな。別にナヴルくんを追い詰めたい訳でもない。ここが引き時だ。

「最後に。レイニ嬢は、誰かを陥れたりするような子じゃないんだね？」

「……はい。俺は、そう思ってます」

「なら不幸な擦れ違いだったね。もしくは皆等しく愚かで、悪かったのかもしれない。失敗は誰でもするものだ。成功なんて一握り。簡単に掴めるなら皆、苦労はしないよ」

　席を立って背を向ける。聞きたい事は十分聞けた。考察の材料が増えて私としては満足だ。後はナヴルくんがどうなろうと、正直頑張れぐらいにしか思えない。あと余計な事はしないで欲しい。切実に。

　私が去っていこうとするのがわかったんだろう。顔を俯かせたまま、ナヴルくんが問いかけて来た。

「俺からも聞かせてください。……ユフィリア嬢は、どんな人ですか？」

「王妃にしかなれなかった子だったよ。王の支えとして、国を導く象徴になる為に個人という我を殺して、冷たくなってしまった優しい子。国の為には優しいけれど、人には冷たかったかもしれない子だね。優しすぎて優しくなくなってしまった子かな」

「……そう、ですか。ありがとうございます」

　背にかけられた声に、私は振り向かずにこう告げた。

「ついでにお節介。……どんなに鬱陶しくて、馬鹿で、愚かで、どうしようもなくしばきたくなってもね。それでも子供に手を差し出してくれる親ってのは意外といるもんだよ。そう感じたら話し合う事をお勧めするよ」

　ナヴルくんの返事は聞かない。扉を開けて、部屋を出る。所在なさげに部屋の外で立ち尽くしていた騎士団長と目が合った。なんとも言いがたい表情で私を見て、何も言わずに頭を下げた。

　私はもう何も言わずに、スプラウト伯爵家を後にしていった。

第16話：事態は未だ停滞の中

　スプラウト伯爵家から帰って来た夜、私は自室で腕を組んで頭を悩ませていた。

　ナヴルくんの話を聞いた印象では、やはりアルくんを中心としたレイニ嬢への思慕が暴走した結果なのかな、と考えられる。そこにレイニ嬢の思惑がないような気もする。まだ確定とは言えないけれど。

　今まで聞いてきた印象から考えると、レイニ嬢が何かを企んでるとは考えにくい。つまり今回の一件でのアルくん達の失敗は本人達にある事になる。こうなるとアルくんがこの失態から評価を覆すには自力で持ち直すしかない。

「……大丈夫かな、アルくん」

　正直、アルくんには頑張って貰わないと非常に困る。私に王位継承権が回ってきても凄く困る。どう足掻いても国を荒らす未来しか見えない。

　それはそれとして、レイニ嬢が何の思惑も持って無いってなると彼女も言ってしまえば巻き込まれた側だ。これだけの騒ぎになった以上、立場も思わしくない事になってる筈だ。

「んー……一度ぐらいは直に見てみたい、かな」

　八割程度はレイニ嬢への疑いは私の中で消化し終わった。ナヴルくんは誰かに思考誘導を受けているようにも思えなかった。となると、問題の優先順位が上がるのはアルくんだ。

　アルくん、色恋沙汰でこれからも判断が狂い続けるようなら困った事に私が王位に就かなければいけなくなる。それはゾッとする未来だ。私は王様なんてものにはなりたくない。しかも前例にない女王など。

「私は、ただ気楽に魔学を研究したり、魔道具を開発する人生を送りたいだけなのになぁ」

　思わずぼやいてしまう。この不本意な状況は汚泥が纏わり付いて来るようで気持ち悪い。さっさと寝てしまおうかとも思ったけれども、今日は妙に頭が冴えてしまっている。

　この思考の隅を掠める引っかかりはなんなんだろうか。自分が女王になる可能性が出てきたから？　どうしてこんなにも事件の中枢にいた人達がどんな風に考えていたかなんて知りたがる？　引っかかる。そう、まるで理論も根拠もない直感めいた……――。

「――アニス様、まだ起きていらっしゃいますか？」

　思考に耽っていると、ノックの音と共に扉の向こうから聞こえてきた声に目を丸くする。小走りで扉に駆け寄って開ければ、すでに寝る準備が終えたユフィが立っていた。

「ユフィ？　どうしたの？」

「少しよろしいですか？」

「構わないよ、どうしたの？」

　ユフィを部屋に招き入れて来客用の椅子に座らせる。スプラウト伯爵家でのやりとりを一瞬頭に過らせたけれども、すぐに露と消えた。

「何か飲む？　お茶ならすぐ出せるよ？」

「では頂いても？」

「わかったよ」

　私の部屋には私がすぐにお茶を飲めるように魔道具一式が用意されてる。本職であるイリアの淹れるお茶には敵わないけれど、お手軽にお茶を飲めるので気に入ってる。

　尚、同型の魔道具は父上も自分用に寄越せと言ったので渡してる。安全性の確立と量産の目処が立ったら貴族に、そして平民の間にも広がるようになるかもしれない。その日を思えば少しだけ待ち遠しい気もする。

　お茶の用意を終えて、ユフィに勧めてから私も着席してお茶を飲む。

「それで、どうしたの？」

「アニス様は今日はどちらに出かけてたのですか？」

　ユフィが真っ直ぐに私を見ながら問いかけてきた。私は自分で用意したお茶を飲みながら一呼吸を置く。

　さて、どうしたものかな。ユフィに学院周りの話を聞いていたのを話すべきかな？　話して嫌な気分にならないかな。どう気を使ったら良いか考えて……私は素直に話す事にした。本人が関わる問題だから、どうあっても関わりを断とうとも断ち切れないだろうし。

「スプラウト伯爵家に。ナヴルくんに会って来たよ」

「ナヴル様にですか？」

　ユフィが少し驚いたような顔をしてから、複雑な表情へと変える。ナヴルくんの話題はユフィにとっては気持ちの良い話題ではないだろう事はわかっていたので、そこはあまり気にしない。

「色々とね。何を考えてたのか、思ってたのか。そこに何か陰謀の手引きがあったのかとか探ってみようかな、って」

「アニス様が自らですか？」

「王位継承権が転がり込んで来たしね、今回の件は放置するのはどうにも釈然としなくて。最初はスプラウト騎士団長に事情を聞いてたんだけど、本人にも話を聞きたくてね。何かどうにもひっかかるんだよね」

「……疑問は解消されましたか？」

「八割ぐらいは？」

　そう言って、また一口お茶を飲む。ユフィは沈黙していたけど、すぐに顔を上げて問いを投げかけてきた。

「ナヴル様はどうでしたか？」

「ちゃんと話してみたら落ち込んでたよ。自分が何をしでかしたのか、説明すればわかって来たみたい。反省出来ても、ここから巻き返せるかは本人次第だけどね」

「そうでしたか……」

　ユフィの声に力はない、表情も暗いままだ。やっぱり気に病んじゃうよね。まだ時間がそんなに経ってないし、全部が解決した訳でもない。

「……恋の病は私にはわからないね」

「恋の病、ですか」

「熱病のようだと知っていても、実感がないから処置の仕方なんて知らないし。せいぜいお大事に、って所だよ」

「アニス様は恋をする事は病のようなものだと思ってるのですか？」

「心が正常じゃなくなって、正しい判断が出来ないという意味では病だよ。つける薬もない厄介な病だ」

　恋は溢れ出した感情の発露だ。自分の中に留めきれないもの、強い思い。だからこそ恋というのは厄介だ。自分で体感した事はないから、あくまでそう認識しているだけだけど。

「迷惑な話だよ、まったく」

「アニス様が迷惑だと他人を非難するのはどうかと……」

「あ、うん、ごめんなさい。……まぁ、魔法に恋をしてると言えば否定出来ないし。いや、どうかな？　私の魔学への思いはもう愛の領域かな」

「恋と愛は違うのですか？」

「んー。私は違う、かな。あくまで主観によるものだけど」

　恋はするもの。求めてしまえば止まらない、心が昂揚で満たされる激しい熱病のようなもの。

　対して愛は何か？　愛は、なるもの、あるものだと私は考えてる。

「愛は自然なんだと思う。誰かを愛するのも、何かを愛するのも自然体になっていく。当たり前になっていって、だから意識しないと気付けない。そして愛に気付いたら深まる。愛は真理にもよく似ていると思うよ」

「真理ですか？」

「愛がなくても人は生きていけるけど、愛があれば豊かになる。豊かだと言う事はそれだけ満たされるという事だよ。そこに形があるものがなくても満たされるのなら、何かに満たされている自分を知る事が出来る。それは素晴らしいものだと私は思うよ」

　究極的に言えば愛なんてなくたって人は生きていける。それでも人が他者との繋がりを切りきれないのは誰かを愛する事が出来る機能、心があるから。

　心あるものとして生まれたからには何かを愛してしまう。それは自然な事だ。ただ、それを愛と呼ぶには追求が必要で、切っ掛けがないと愛とすら認識しないかもしれない。

　恋は愛の切っ掛けで、愛は恋に繋がるのかもしれない。恋は語れない私だけど、愛なら語れる。それは今の私を作っているものだとはっきり言えるから。

「……アニス様は馬鹿なのか天才なのかはっきりしませんね」

「突然、失礼だね」

　馬鹿と天才は紙一重とは言うけど、私だってお説教なんて柄じゃない。ナヴルくんだって、彼は自分で気付けた。私が説教したからじゃなくて、ただ私との会話が切っ掛けだっただけだ。

　一息を吐いてユフィの顔を見つめる。ユフィはどこか困ったように笑って視線を落としていた。憂いを帯びたような表情を思わず見つめていると、ユフィが見られている事に気付いたのか苦笑に表情を変える。

「……ふと思うんです。こんなに良くして貰って、このままでいいのかと不安になって」

「だから訪ねて来た？」

「アニス様だったら答えてくれそうな気がして」

「勿論答えるよ。ユフィはその才能と努力で私の眼鏡に適ったんだ。当然の権利という奴だよ。それはアルくんにも、ナヴルくんにも、そしてレイニ嬢にだってないものだよ」

「ありがとうございます。……休む事も、足を止める事も大事なのはわかってるんです。けれど、なんだか穏やかすぎて、落ち着かなくて」

　どこか困ったようにユフィは表情を歪ませて、手に持ったカップの縁を指で撫でる。

「だからなんでしょうか。今日もどこに出かけたのか気になって。帰ってからずっと、どこか悩んでいるようでしたから。それでアニス様が頭を悩ませてるのが私が起こしてしまったことで、なんだか申し訳なくて……」

「ユフィが責任を感じる事はないんだけどな。被害者でしょ、ユフィは」

「いえ。……私が、悪い所もあったのでしょう。でなければ何もおかしな事にはならなかった。違いますか？」

「それも否定しないけど……」

　ユフィに責任が一切ない訳でもない。けれど不可抗力だとも思う。ユフィは必要以上に情を抱かずに王妃として完璧になろうとしていた。それ自体は悪いとは思わない、ただ他人に理解を求めるべきだったと思う。

　そして理解すべきはアルくんだったのだけどね。その点ではアルくんに情状酌量の余地はないと思ってる。だからといって完全にアルくんが悪いかと思うかというと、そうじゃない自分もいて、なんか複雑だ。

「……結局の所」

「はい？」

「私は、誰かが悪いなんて諦めたくないのかもしれない」

　皆が幸せであれば良いなんて、ふとした時に誰もが思う願いであって欲しいと私は思う。

　けれど人間が理解し合えないのだって仕方ない事だって思う。それを嫌という程に痛感した。もう夢なんか見ない、望まない。そう思った事がないなんて言わない。

　悪い人は悪いし、罪は罰を受けて償わなければならない。どうしたって人間比べれば差が出来て、悪い事に手を染めてしまう人も、悪い事に転がっていく事態だってあるのもわかってる。

　わかり合えない人もたくさんいる。現実はいつだってままならない事ばかりで。時にどうしようもない程に切なくなって、昔の夢を思い出してしまう。

「魔法はね、私にとって理想だったんだよね。魔法があれば皆を幸せに出来る、笑顔に出来るって。そう思ってたし、信じてたし、信じたままでいたかった。だから、尚更私は魔法に執着してるのかも。現実はそんな簡単じゃないんだけどね」

「……アニス様」

「あはは、ごめんね。こんな自分語りを聞かせるつもりはなかったんだけどね。なんか、ままならないなって思っちゃうと不満を溜め込んじゃうみたいで」

　こんな事、話せる相手も少ない。だからついつい心に澱みのようになって溜まってしまう。研究に没頭出来ていればそんな事も考える必要はなかったんだけど、そうもいかなくなりそうだ。

　少なくともアルくんが王になるか、私が女王になるかまで。王位継承権が戻ってきてしまった以上、向き合っていかなければならない問題だ。この国を守る為にも避けられない必要な事。

「お互い、ままならないね」

「……えぇ、そうですね」

　お茶は少し不味い味がして、やはり美味しくない。でも少し苦みが強いぐらいのお茶の味が今の気分には丁度良かった。

　＊　＊　＊

「最近、気が滅入る事が多いのは刺激が足らないからだと思うのよ！」

「朝からお元気ですね、姫様は」

　翌朝、睡眠をぐっすりと取って冴えた頭で私は思った。そうだ、ストレス解消をしようと。

　確かに基礎を充実させるのも大事で、ユフィも表舞台に立つのは今は憚れる。だから大人しくしていた方が波風は立たない。

　そんな風に考えていたなんて、この私ともあろうものが大人しくなりすぎたのかもしれない。人間は日々欲求を満たしながら生きていると言うのに！

　ビバ研究！　そうだ、何か新しい事を始めよう！　新しい研究に没頭していれば嫌な事なんて忘れましょう！

「という訳で何が良いかしらねぇ。何か良いアイディアはないかしら？　ユフィ、イリア」

「突然言われましても……」

「姫様以上に奇抜な返答は致しかねるかと」

　奇抜って何よ、奇抜って。些細な一言からアイディアが花を開く事だってあるというのに。

　でも実際、新しい事に手をつけると言っても何が良いだろうか。今までにした事のない事にチャレンジしてみたい気が今は凄く強い。

「今まではどのような発明品を？　飛行用魔道具、護身用の携帯に便利な魔剣、私のアルカンシェルに、アニス様のドラゴンの刻印、あとはこの離宮で使われてる日用品……私が知る所でそんな所ですが」

「形になったものはだいたいそんな所かな」

　生活を便利にしたいという思いから作った日用品魔道具。それは離宮でこそ使われてるものの、量産はそこまでしてない。便利で需要が高い分、事故がないようにチェックは念入りにしたいと思ってるからだ。でないと予算も出ない訳だし。

　日常的に使うとなれば怪我や事故の要因が多く付きまとう。私としても出来るだけ危険になる要素は排除したい。こればかりはじっくり研究を詰めていくしかない。

「魔法で空を飛びたい、生活を楽にしたい、格好良いものが作りたい……大分夢は叶えてるのよねぇ。そう、最近はアイディアに詰まってたのも感じるのよね。何かこう、新しい世界の扉を開きたいと思わない？」

「はぁ……」

「ノリが悪いよ、ユフィ！」

「そう言われましても……」

　困ったように苦笑を浮かべているユフィ。うぅーん、何か新しい事が出来ないかな。この状況に感じるストレスを一気に帳消しにしてしまえるような何かが！

「それについては、私から少々意見が」

「お、イリア。何かな？」

「いきなりアイディアを出せと言われても困るのですが、ユフィリア様に来て頂いたお陰で今まで姫様に足りなかったものが埋められるので、そこも軸に出来るのではないでしょうか」

「それって魔法って事？」

「はい。姫様は魔力こそあれど、魔法を使う事は出来ません。これは周知の事実ですね」

　うん。魔力はあっても魔法は使えない。それは私を知る者にとってはよく知る常識という奴だ。

「なので姫様の使う魔道具は魔力を使って疑似的に魔法を再現する為や、魔力を有効活用しようと作られたものが多いのですが、魔道具には一つ共通点があります」

「共通点ですか？」

　ユフィが疑問に首を傾げた。魔道具の共通点。それは私が作ってきたものに見受けられるという意味でイリアは言いたいのだと思う。私も思い当たる事が一つある。

「折角だから、ユフィに答えて貰おうか」

「えぇ!?　……魔道具全般の共通点ですか？」

「はい」

「……申し訳ありません。見当もつきません。飛行用魔道具も、アルカンシェルも、この離宮の日用品も含めて、という事ですよね？　そこにどんな共通点があるのか」

「んー、その分類で言うと実はアルカンシェルは例外だったりするんだよね」

「アルカンシェルは例外なのですか？　……余計にわからなくなりました」

　ユフィが困ったように眉を寄せてしまった。まぁ、目新しさというか、既存にない印象のせいでそう見えないだけなんだけどね。

「ユフィが可哀想だし、答え合わせをお願いしても良いかな？　イリア」

「はい。魔道具の共通点は“シンプル”だと言う事です」

「……シンプル？」

「言い換えれば、魔道具一つで使える機能は原則一つなんですよ。なのでアルカンシェルは例外です。ユフィリア様の魔法を補助する、という意味では一つと言えますが」

「確かにそうですね。ですが、その用途の為に作られたのであればそれは当たり前の事なのではないですか？」

「確かにその通りです。ですが魔力を有効活用しようとした魔道具は別にしても、魔法を再現しようとした魔道具は“ないから作るしかなかった”んですよ、ユフィリア様。姫様は魔法を使えません。つまり応用も難しい」

「……ぁ」

　イリアの指摘にユフィが漸く理解したと言うように息を漏らした。

「魔法が使えるという事はそれだけで応用に使えます。……それに魔道具も作ろうと思えば複雑な、複数の機能を備えたものとて姫様なら設計だけなら出来るでしょう。但し、姫様は作りません」

「何故ですか？」

「使い勝手が悪くなるからです。だったら最初から機能はシンプルに、そして理解しやすいように作った方が良い。それが姫様の持論ですよね？」

「まぁ、そうだけど」

「しかし、それは姫様がそうしたかった訳ではありません。姫様は自由に魔法が使いたいのです。本来であれば複数の機能を兼ね備えた魔道具だって作るでしょう。けれど、作らないようにもしているのが本音ですよね？」

「“魔学は危険”だからね」

「……魔力があれば使える魔道具が様々な応用が出来てしまうと、どのような用途に利用されるかわからないからですか？」

「そう。それが問題」

　例えばマナ・ブレイド。あれは派生品もあるけれど基本的に剣として使えるようにしか作ってない。離宮で使っている日用品もそうだし、飛行用魔道具だって飛行にしか使えない。

　これは扱いやすくする為の意味もある。複雑な機能があればあるほど、混乱してしまう可能性もあるからね。これはいずれの量産を見据えれば、どうしても必要な事だった。万人受けしない道具は廃れるからね。

　そしてもう1つの理由。応用しやすい作りにすると悪用される可能性が高いから。

　万が一私の魔学が悪意ある者によって利用されてしまえば、誰かの為に作ったものが応用で何に化けるかわからない。それこそ前世のダイナマイトが良い例と言える。

　あれは本来、工事の為に使う事を目的に作った。その通りに使えば人の利益になるのは間違いない。でもダイナマイトは戦争に使えば兵器に早変わりする。便利な技術がどのように使われるのか、私は出来るだけ想定して責任を持って世に送り出さないといけないと思ってる。

　その意味で言えばマナ・ブレイドだってかなり危険だ。護身用として非常に優秀な出来だと思うけれど、これが暗殺者の手に渡れば暗器に早変わりするだろう。こういう不安要素は出来るだけ排除したい。

「姫様は人格と常識が破綻した困ったちゃんではございますが……」

「イリア、酷い！」

「否は認めません。ともあれ、他人様に迷惑をかけようと思って道具を作ってはいません。しかし先程の例にあげて貰った通りアルカンシェルはある意味、例外です」

「確かにアルカンシェルは少なくとも魔剣と魔杖の両方の機能を有していますね」

「姫様には扱いかねるものですが、ユフィリア様には丁度良かったのでしょうね。これに関しては今までの姫様の発明品とは毛色がやや異なります」

「そりゃ量産品とオーダーメイドは違うよ」

　そんな事を言ったら私の刻印だって違うし。あの技術は私以外に使わせる事を想定してない。量産なんかもするつもりもない。

「量産を前提にしているのは将来の事を見越してでもありますが、すぐに使わせる人がいなかったのも理由の一つだと思っていましたが？」

「それも否定しない……」

　基本的に私は魔法使いから印象が良くない。私と友好的に接して来ようなんていう魔法使いなんていなかったし、私もそれならそれでと諦めていた所がある。

　だから魔法を使いたいとは思っても、自由に使えるものよりは誰にでも使えるものを、と製作してきたんだな、と自分を振り返って思う。

「ならば、今一度原点に立ち戻って見るべきなのではないでしょうか？」

「原点？」

「姫様が自由に魔法を扱えるように出来ないか、ですよ」

　イリアから告げられた言葉に、私は思わず目を丸くするのだった。

第17話：アニスフィアの恐れるもの

　私が魔法を使えないのは、魔法の大元たる精霊に好まれない魔力だから。つまりは先天的な体質の問題だ。精霊に好まれる魔力を持たない私は精霊を介して魔法を使う事が出来ない。

　しかし魔力はあるのだから、それを様々な用途で使える魔道具を開発して疑似的に魔法を使えるようになった。そこには前世の知識からの発想もあって、既存の魔法にはない新概念を生み出したりもした訳だけど。

　そんな私が魔法を使えるようになれるのか。今までの研究では恐らく不可能だと私は判断している。

　なら精霊に好まれるように魔力を変質させるのは後天的に可能なのか。そこを調べてみるのは、確かに面白いかもしれない。

「でも、どうすれば良いと思う？　もう魂の段階から精霊に好まれてないって私の持論では結論が出てるんだけど」

「アニス様の理論では、魔力とは魂から零れ出た血液のようなもの。魔力が合わないという事は魂からして精霊と合わないという事ですよね？」

「理論上はそうなるかな。この問題をクリアするのは難しいと思うけれど」

「はい。私も聞く限りではそう思います」

　私、ユフィ、イリアの認識は一致する。この根本にして最大の問題をどうにかしないと私が精霊を変質させる事で魔法とする事は出来ない。

「私が確認したいのはですね、姫様」

「何？」

「姫様は魔法を扱えるなら、それが魔道具を通してでも良いのですよね？」

「そうだね。結果が同じく行き着くなら疑似的と言われても気にしないよ？」

　使えるって事が大事なんだから。そもそも魔法を使いたいのにその入り口に入る資格がないから抜け道として作ったのが魔道具だし。

　それに魔法と魔道具は別に対立して存在している訳じゃない。魔法の補助の為に魔道具があっても良い。それこそユフィのアルカンシェルのように。

「姫様は今まで幾つかの成功例を生み出しています。分けて2つ、1つは魔道具。そして魔物を媒介とした刻印とします」

「敢えてそこは分けるの？」

「分けます。そして疑問だったのですが、姫様」

「うん」

「刻印は必ずしも自分の肉体に刻まなければならなかったのですか？」

　あー、うん。それは私だって考えなかった訳じゃないけどねぇ……。

　刻印は素材に魔石などの素材を練り込んだ塗料を用いる。これを体に馴染ませる事によって自分の一部として取り込む仕組みになってる。

「出来ない訳じゃない。だけど魔石の性質によっては用途が限りなく限定されるし、何より無機物だと“何が器に出来るのか”がわからないから、失敗が怖くて手を出せなかったってのが大きいかな。失敗したら全部無くなっちゃう訳だし。あまりにもリスクが大きい」

「そのリスクの大きい方法でドラゴンの魔石を自分に使ったくせに？」

「あー、あー、聞こえない、聞こえない」

　今思えば博打も良い所だったけれど、ただ必死だったんだよ。魔法が使えるようになりたくて。

　それに成功する確信もあった。私はドラゴンを殺した事で“呪われてる”からだ。

　竜であれ、竜を殺した者もまた竜であれ、強くあれ。そんな残留思念をいつも感じるし、私が戦いに向かうと昂揚するのはドラゴンの残した残り香というか、残響、呪いと言うべきものが影響してると思ってる。周りに言うと心配されるので口にしないけど。

「成る程。では刻印を魔道具に刻むのは効率が悪いのですね」

「作ったとしてもオーダーメイドになるし、成功するかもわからないから作ろうとも思わないかなぁ。素材に限りがある以上ね。挑戦してみるのは面白そうだけど」

「なるほど。では、この提案は横に置いておきましょう。……ところでアニス様。魔石というのは精霊が魔物によって捕食される事で力を蓄え、体内で生み出された精霊石の亜種なのですよね？」

「うん？　そうだね」

「人は魔石を作れないのですか？」

　…………。

　思わず固まってしまった。

　人の魔石を、作る？

「……理論上は出来なくはない、のかな？　うん」

「それなら魔法を使う媒体の代用品にはなりませんか？」

「その人の性質にはよるとは思うけどね。ただ、試す気にはならない。それって言ってしまえば名付きの魔物と同じことをしろって言ってるんだよ？　絶対に精神に異常とか来すって」

　魔力は魂から零れ出る実体がない血液のようもの、それを過剰に精霊を取り込んで魔石に変質させる。そんな事、人の身で耐えられるとは思えないし、耐えられたとして悪影響がないなんて言うのは楽観的すぎる。

　例え名付きの魔物を発生させる手順と同じ手順で魔石を作り出せても、それは手を出してはいけない領域だと私は感じる。そこまで私はマッドじゃない。あ、自分が実験体ならやるかもだけど。

「では、既存の方法とは別の方法で作れば良いのですよね？」

「そんな方法があればね。……何か思い付く？」

「ユフィリア様が大精霊を使役して、契約を結ぶ事で可能になりませんか？」

「……精霊契約！」

　思わず席を立ってしまった。精霊契約！　この国の、王と貴族の始まり！　確かにその術を用いればいけるかもしれない……？　いや、結論を出すにはあまりにも情報が少ない。気を落ち着かせるように深く息を吸って席に座り直す。

　いや、でもイリアの目の付け所は良いかもしれない。私では精霊を使役する事は出来ないけれど、精霊から好かれる魔力を持つユフィリアが契約を交わして、特殊な精霊石を作って貰う事は可能かもしれない。

「可能性はあるわね……」

「でも、私は精霊との適性は数多くありますが、大精霊や神といった存在とは邂逅した事はありませんよ？」

　ユフィが不安そうな顔を浮かべて言う。魔法に関しては稀代の天才であるユフィだけど、流石にそこまでの規格外の領域には足を踏み入れてないらしい。

　それに精霊契約者というのは国が囲いこんで保護しているせいで表舞台に上がる事も滅多にない。彼ら自身も望まないと言う。

　誘拐なんかのリスクもあるからね。彼等の身の安全の為には、必要がなければ表舞台に上がらない方が良い。これは父上が言ってた事だし、私も納得してる。

「うーん、でも精霊契約について調べるとなると……やっぱり魔法省に尋ねるしかないかなぁ」

「素直に教えてくれるとは思いませんね。姫様が改宗でもしない限りは」

「別に精霊信仰を捨ててる訳じゃないよ！」

　ただ、どうにも信心というものに縁がないだけで。ありがたみを感じた事がないんだよね。そもそも私には魔法が使えないし、信仰しようにも実感がないし。

　だから魔法省に疎まれてるのはわかってるんだけど。私自身は魔法省がどう思おうとも気にしないんだけど、彼等は私が気に入らないから文句をつけてくる。神や精霊、魔法に対しての冒涜だ、ってね。あぁ、面倒くさい。

「うーん、可能性は見つけたけど座礁した感じだなぁ。暫くは資料集めかな」

「パレッティア王国の精霊契約者と面会は出来ないのですか？　話を聞くなら直接聞いてみても良いのでは」

「父上が私に会わせてくれると思う？」

「…………」

「…………」

「確実に騒動の種になりそうですね」

「私なら会わせないと思います」

「2人と見解が一致して涙が出そうだよ」

　ちくせう。

　確かに我が国には大精霊と契約している契約者がいるとは聞いているけれど、どこの誰かとは聞いた事がない。父上が教えてくれなかったし、私が会うと面倒な事になると思ってるのは父上もだ。

　だから暫くは既存の資料、伝説や伝承の調査。あとは精霊と縁が深い土地に視察を兼ねて調査に赴くのも悪くない。お、こう考えるとやる事がどんどん浮かんできた。楽しみになってきたな！

「では、気も紛れた所で別の話となりますが……姫様」

「改まって何？　イリア」

「姫様は今後、王族としてのマナー、心構えなどの復習の時間が設けられる事になりましたのでご容赦を」

　私は即座に椅子を蹴り飛ばすように立ち上がり、近場の窓へと勢い良く体を突っ込ませた。破砕音が響き渡り、私の体は宙へと投げ出される。

「自由への逃走――――ッ!!」

　誰がそんな七面倒くさい事をやるもんですか！

　そのまま全力で逃げようとした所で、後ろから同じように窓から跳躍してきたイリアが飛びかかってくる。

「無茶な事を！」

「姫様が言えた事ですか。近衛騎士団の皆様！　予定通りです、姫様を捕縛してください!!」

　着地点を見れば、控えていたのだろうか騎士たちが集まってきていた。捕まれば私の自由に羽ばたく心が雁字搦めに縛り付けられる事は想像に難くない。

「誰も私を縛り付ける事は出来ないわ……！」

　逃げてやるわよ、全力でねぇッ!!

　……その数十分後、簀巻きにされた私はイリアに引き摺られて部屋へと押し込められるのでした。めでたくない、めでたくない……。

　＊　＊　＊

「勉強やだーーーーーーーっ」

「子供みたいな事を仰らないでください……」

　私が部屋に監禁されてから数日後の事である。私はベッドの上で寝転がりながら全身で抗議していた。なんで今更王族としての勉強なんてしなきゃならないのよ！　今まで匙を投げてたくせに！

　王位継承権が復権したから、って正論を言われても納得なんてしてやらない。折角ストレス解消の為に新しい調査と研究に乗り出そうと思ってた所にむしろストレス倍増だよ！　うぐぐぐ、全てが憎い！

　落ち込む私をユフィがベッドの縁に腰かけて頭を撫でてくれる。癒し、ユフィは癒しだよ。最高の助手だ。腰に抱きついてうりうりと額を押し付けたら嫌がられた。ショック……。

　そうしてユフィとじゃれ合ってると、扉をノックする音が聞こえた。即座に体を起こしてドアの向こうに声をかける。

「ただいまアニスフィアは外出しております。ご用件のある方は伝言をどうぞ……」

「何を馬鹿な事を言ってるんじゃ、愚か者が」

　扉を開けて入ってきたのはイリアを伴った父上だった。

「あら父上、ご機嫌麗しゅう。そろそろアニスフィアは度重なる仕打ちに耐えきれず、世を儚み、心残りの全てを解消しようかと思っていた所ですわ」

「止めよ。お主の心残りなど際限なく解消されれば国が終わるわ」

「終わってしまえば良いんじゃないですかね！」

「どこまで不敬じゃ馬鹿者が!!」

　うるさい、やさぐれアニスちゃんはちょっとやそっとじゃ絆されませんよ！

「今宵、王宮にシアン男爵を召集した。その時、レイニ嬢も伴わせる」

「あら、同席のお誘いですか？」

　父上がちょっと想定外の事を言ってきたので、つい居住まいを正してしまう。

「うむ。お前も興味を持っていたじゃろう？」

「では喜んで。直接見れば何かしら解決するでしょうし」

　これでようやく噂のレイニ嬢を拝めるという訳ね。傾国の美女候補は実際にどんな子なのか楽しみではある。楽しんでばかりもいられないんだけどね。今後の彼女達の扱いだって決めないといけないし。

　そこは父上の仕事だけど。私はあくまで見極め。この一連の事件という絵のパズルを組み立てるのにレイニ嬢は重要なピースの一つだ。

「という訳で、ユフィはお留守番ね」

「……私はダメですか？」

「遠慮して貰おう。憤懣遣る方無いのは承知だが、冷静に話を聞く事が必要だからの」

「……わかりました。お帰りをお待ちしています」

　ユフィが気落ちして肩を落としてしまったけれども、こればかりは仕方ない。ユフィの心の傷だって癒えきった訳ではないんだろうし。ここから先は大人の領分、後始末をつけて少しでも心穏やかに過ごしたいものね。

　という訳で、謁見の場に出席するとなればお姫様へ偽装しなければならない。渋々とイリアに連れられてお風呂に叩き込まれ、肌の手入れから着替えまで。これが思ったよりも時間がかかる。正直に言えば面倒くさい。

「……黙ってれば良いお姫様なのに」

「イリア、イリア。大人しく我慢している私に対しての仕打ちがソレとは泣くよ？　姫様泣いちゃうよ？」

「化粧が崩れるので無駄な事をなさらないでくださいませ」

「不敬ーっ！」

　そんなイリアとのいつものやりとりを終えて王城へと向かう。普段は離宮に篭もってるから王宮に行くと少し新鮮なのは黙っておく。

　王宮務めの侍女達は私に良くしてくれるし、近衛騎士団の人達は気安い間柄の人もいる。まぁ、今は王女様スタイルなので慎ましく微笑んで擦れ違う。

「……あれって詐欺だよな」

「黙ってればいいのにな……」

　お前等もか！　顔は覚えたぞ！

　耳ざとく私の事を詐欺だとぼやいた奴等に報復の誓いを立てながら、謁見の時間まで待機する部屋に案内される。

「よく来たわね、アニス」

　そして中に入った瞬間、私は回れ右をして逃げ出したくなった。中には私の会いたくない人が待ち構えていたからだ。

「あら、どこに行くのかしら？　アニス」

「は、母上……！　何故こちらに……！」

　私の血を分けた母親、シルフィーヌ・メイズ・パレッティア。この世で私が最も頭が上がらない人でもある。

　普段はパレッティア王国の外交を担当していて、王宮にいる方が珍しいぐらいなのに……なんで此処に!?

「何故という顔をしてるわね？　アルガルドがユフィリアとの婚約破棄を宣言したと聞いて、そんな一大事に外交に気をかけていろと？」

「いや、それは、そうですが……」

「確かにアルガルドにはお灸を据えねばとは思いますが、貴方の王位継承権が復権したのは喜ばしい事です。これで少しはそのトンチキな頭に常識というものを焼き付ける機会が訪れようと言うものです」

「いや、あの、はい……」

　は、母上には本気で頭が上がらないんだよ……！　実は私、かなりの難産だったらしくて母子共に生死が危ぶまれる程だったと聞いたことがある。

　それで母上は難産だった故に私を目に入れても痛くない程に可愛がってくれました。お腹を痛めた子なので、可愛くて仕方なくて自由にのびのびとさせたいと。

　そんな私が突然、結婚しない！　と宣言した挙げ句、王位継承権を彼方に投げ捨てたので一時期、引き籠もる程のショックを受けてしまわれたのだ。

　そんな母上をケアすれば良かったのだけども、私は魔法が使いたくて無茶な研究に没頭していたので見事に擦れ違い、母上は精神を持ち直すのと同時に逞しい女傑へと変貌していた。本当はそっちが本来の性格で、我が子可愛さにキャラ崩壊してたらしい。

　女傑に戻った母上はアルくんの教育は間違えないようにと精力的に動いた。アルくんにいまいち光る才能がないと見れば、優秀だと囁かれていたユフィを婚約者に宛がうように進言したり、自ら外交に乗り出してパレッティア王国の利権を勝ち取っていくなど、実に精力的な人だ。

　尚、私が放置気味だったのは、そこまで言うのなら成し遂げてみせなさい、但し出来なかった時がお前の最後よ、と言わんばかりに私への再教育の機会を虎視眈々と狙い、私が魔学という成果を挙げた事で考えを改めたらしい。

　つまり私から出るダシというか、利益を骨までしゃぶり尽くす為に。父上が理解がある上司とすれば、母上はノルマが厳しい上司だ。元々外遊が好きなのもあって、あまり国にはいない事が多いのだけど……。

「それに再会の第一声がそんなでは私も悲しいわ。外遊ばかりしている親など、親などではないと言う事かしらね……」

「そんな事はありません！　お久しぶりでございます、母上！　アニスフィアは大変嬉しゅうございます！」

「私もよ、アニス」

　危ない！　これは私ってやっぱりダメな親ね、って感じでしおらしくなるんじゃなくて、改めて親として認識させないといけないようね、って肉体言語で躾けられる所だった。

　実際、母上の功績は尋常じゃない。女傑とは母上の為の言葉と思える程だ。外国での知名度で言えば父上よりも名高い程。それでも父上とは仲が良いのだから、それは安心しているのだけども。

　元々内政を纏める方に一日の長がある父上に、外交を纏める交渉力とタフネスさ、そして多くの女性が羨む美貌すらも備えた母上。この二人が柱となってパレッティア王国を支えていると言っても過言ではない。

　だからこそユフィへの期待も重かったのかと思うとままならないんだけど。

「はぁ、そろそろ引退も視野に入れていたというのにアルガルドも不甲斐ないわね」

「え、引退ですか？」

「当然よ。いつまでも私が外交官の席に座っている訳にも参りません。後進も育ってきましたし、そろそろ私も退き際と思っていたのです」

　後進の事までしっかり考えているのは実に母上らしい。ちょっと肉体言語がすぐに出るのと女傑である事を除けば、しっかり者で魅力的な人だし。ばりばりの働く女という感じだ。正直、憧れではある。

　あと、欠点で言えばその身長……。

「何か？」

「いえ何も！」

　母上の身長は私よりも小さい。更には親子である事を感じさせる童顔だ。

　燃えるような赤髪に冷静な知性を宿す青色の瞳。これだけならクールビューティなのに見た目は少女と言っても通じる溢れる幼さ。

　貫禄があるので幼さは薄れてはいるものの、それでもちぐはぐ感が否めない。それも内面を知っているからであり、何も知らずに微笑む母上を見れば可憐と言う言葉がまだ通用すると思う。

　但し、母上に可憐などと言おうものなら笑顔で圧力をかけられるのだけども。この小さな体に大きな獅子を飼っているようなものだ。圧縮された分、多分強くなっているんだと思う。恐ろしい。

「私とていつまでも若い訳ではありませんからね」

「え、あ、はい」

　冗談もほどほどにしてください、って言ったら何をされるかわかったものじゃない。

　母上はユフィのように多彩な精霊の適性がある訳ではないけれど、その分特化型と言っても良い。それもバトルの方面で。

　風魔法の使い手と言えば母上。その小さな体で槍を振り回して戦場を駆け巡ったのだとか。未だ最強の1人に名を挙げられる猛者。世の中は数奇なことに満ちている。

「イリア、普段からこの馬鹿娘が苦労をかけるわね」

「いえ、そのお言葉だけで報われます」

　イリアは完璧な一礼をして母上に敬意を示す。まぁ、私の暴走を止められる数少ない人と言ってたもんね。私も否定しないよ。

「ユフィリアとも顔を合わせたかったのだけど、遠慮したのよ。私が会えばあの子は嫌でも気にするでしょうしね」

「……そうですね。母上はちょっと遠慮した方が」

　どうしても母上は常のイメージが強いせいで厳しい人に思われがちだ。実際厳しいのだけど、厳しい裏側には深い愛情がある。愛が深い故に苛烈であり、何よりも鮮烈に走り抜けるのが母上だ。

　それについて行ける人間じゃなければ気付けないんだよね。母上も自分の気質をわかって利用している所もあるけれど、だからって何も思わない訳でもないらしい。それを使い分けられるから母上は強いと思えるのだけど。

「もう少し落ち着いたら顔を合わせてあげてください」

「そうね。その前に大仕事がありますが」

「アルくんの件ですね」

「えぇ、貴方も調べていたのでしょう？　見解を聞かせて貰えるかしら？」

　母上が真剣な眼差しで私の見解を求める。今回のアルくんの婚約破棄の騒動に関連した人物、事件の流れ、そしてどのような思惑があって事件に至ったのか。

　それを聞く母上は真剣そのものだ。一つの情報も零しはしないと言うように目を光らせている。

「……これが私の見解です」

「ご苦労。では、陰謀といった線はない、と貴方は考えているのね、アニス」

「そうですね。八割ほどは」

「残りの二割は？」

「勘です。……しっくり来ない、根拠もない、本当にただ勘としか言えないです」

「貴方のひっかかりは意味があると思うわ。私も、そこまでは察せられないけれども、まだ終わったとは考えない方が良いかしら」

　母上は一つ、小さく頷いて顎に手を添えた。……今更ながら思うのだけど、私の勘という根拠がないものを母上はよく信用してくれる。

　私がそう疑問から母上の顔を見ていると、母上が私に向けた視線と絡み合う。

「貴方の事だもの。突拍子ない事でも、貴方の勘なら参考に値すると思ってるだけよ。でなければ今の貴方になっていないでしょう。私が認めた娘なのだもの」

「……ありがとう、ございます」

　苦手で、強くて、勝てないって思えて、厳しい上司のような人だけど。それでもこの人は私の母親なのだと思うと本当に頭が上がらなかった。

第18話：男爵令嬢の真実

「今回の外遊はどうでしたか？ 母上」

「えぇ。今回は隣国から更に足を伸ばしたのだけどね……」

　謁見の時間まで母上との会話の時間を楽しむ。厳しい母親ではあるけれども外遊先で見た景色や生活習慣、技術や文化を伝え聞くのは興味深いし、何よりも好きである。この時ばかりは母上も少し気を緩めて饒舌に語ってくれるからだ。

　イリアが用意してくれたお茶と共に会話に興じていると時間は瞬く間に過ぎて、いつの間にか謁見の時間になっていた。

「シルフィーヌ、アニスフィア。時間だ」

「あら、もうなのね。また続きは今度ね、アニス」

「はい、母上」

　呼びに来た父上と一緒に家族で揃って謁見の間へと向かう。謁見の間の人数は最小限で、護衛もスプラウト騎士団長を始めとした父上の腹心ばかりだ。

　王族として恥ずかしくないようにと背筋を伸ばしながら待っていると、謁見の間に二人の人物が通される。

　一人は大男だ。濃い茶髪にぎらりとした鋭い灰色の瞳が特徴的で、体躯はがっしりとしている。

　その姿は圧巻の一言である。そんな男が貴族風の格好をしているのだから、失礼ながら場違いな装いに見えてしまう。彼がシアン男爵。元々冒険者だと聞けば納得の風貌だ。

　そして、その隣。シアン男爵の一歩後ろを歩くように入ってきたのは、貴族学院のパーティーでアルくんの隣にいたご令嬢、レイニ・シアンだ。

　艶やかな黒髪に伏し目がちの灰色の瞳。シアン男爵の隣に並べばより一層強調される華奢な少女だ。

　まず感じる印象がとても儚げで、気落ちした様子で顔には憂いに満ちている。薄幸の美少女と言えばピッタリだ。

「シアン男爵。そしてその娘、レイニよ。よくぞ参った」

　跪いたシアン男爵とレイニ嬢に父上が声をかける。跪いたままのシアン男爵は緊張しきった様子で、見ているこちらが気の毒になってしまいそうだった。あんな大きな体が小さく縮こまっているように見える。

「面を上げよ、発言を許す」

「はっ！　この度は我が不肖の娘が大変なご無礼を！　どうか、どうかご寛恕を！」

　よほど必死だったのか、顔を上げて良いと言われてもシアン男爵は深々と頭を下げたままだ。今にも土下座でもしてしまいそうだ。体格に見合った声を張り上げて、懇願するようにシアン男爵は乞うている。

　父上は少しだけ眉を寄せたものの、すぐに表情を戻してもう一度、シアン男爵に頭を上げるように促す。

「落ち着け、シアン男爵。此度の席を設けたのは真実を詳らかにする為だ。真実がわからぬまま、誰かの罪を責めるつもりは毛頭ない。まずは気を楽にせよ」

「……はっ、失礼致しました。陛下のお言葉、大変痛み入ります」

　表情は緊張したままだけど、シアン男爵はようやく顔を上げてくれた。どこからどう見ても憔悴してるのがわかる。立場を考えればシアン男爵も辛い立場だ。父親の苦労という点では父上とは変わらないのかもしれないけれど。

　そんなシアン男爵に悪い印象を受けない。親の教育が悪かったという線も私の中で消えた。そう思いながらシアン男爵からレイニ嬢へと視線を向ける。未だ跪いたままのレイニ嬢の表情は見えない。

「アルガルドとユフィリアの婚約破棄に関しては、元より難航していた面もあった。そんな折にアルガルドがそなたの娘に近づき、情を交わしたとこちらは認識している」

「じ、情などと……身分を考えればとんでもない事でございます。妾ならまだしも、まさか正当な婚約者を押しのけてなど娘は考えておらず……」

「では、アルガルドが一方的に言いよったと？」

「そうは言いませぬ。確かに、我が娘レイニは養子という事もあり、貴族としての教育が不十分な面がございました。その不備故、学院では王子の手を煩わせる事もあったようですが、その援助に感謝こそあれど情を交わしていたという訳では……」

「しかし、アルガルドはレイニ嬢の為に義憤に駆られて婚約破棄と弾劾に踏み切った。これは事実ではある。そこに情がないとは余には思えんな」

　シアン男爵は恐縮しきった様子で肩を縮ませてしまっている。父上は視線をシアン男爵からレイニ嬢へと移す。

「レイニ・シアン。面を上げよ」

　ゆっくりとレイニ嬢が顔を上げる。今にも消えてしまいそうな儚さ、表情に緊張こそあれど感情の色は見えない。その瞳はまるで虚のようにさえ思えてしまう程、光が感じられない。

　改めて見ればなんとも愛らしいお嬢様だ。この儚げな雰囲気が消えて微笑めば男なら目を奪われるというのも納得だ。

　ユフィとは確かに毛色が異なる美少女だ。ただ正直に言うと人とは思えない。人形だと言われても一瞬信じてしまうかもしれない。

「発言を許す。率直に問うが……お主はアルガルドと情を交わしていたのではないか？」

　父上が率直に問う。場の注目がレイニ嬢へと集まり、その中で表情を揺らがせる事もなくレイニ嬢は口を開く。

「――いえ」

　その、声が。

　あまりにも綺麗な声で耳を一瞬疑った。それだけでこの場を支配されてしまったような錯覚に陥る程に。

「……とんでもない事でございます。私はとてもそのような身に余る事は考えておりません。アルガルド様を好ましく思っていた、と言わなければ嘘にはなります。ですが決して王家の未来を暗澹とさせるようなつもりはまったくございません」

　朗々と語る声に誰もが聞き入る。レイニ嬢の瞳を伏せる仕草も、僅かに吐息の為に震えた唇の動きさえ見逃せないと言わんばかりに。

　どれだけ沈黙が続いただろうか。気を取り直したように肩を跳ねさせた父上が、咳払いをする。

「……そうか。そなたの言葉に嘘はないようだ」

　違和感。認識の間に薄い膜が張られたような、そんな感覚が広がる。

　誰も父上の言葉に何も言わず、仕方ない、と言うように視線を下げる。

　まるでレイニ嬢は悪くない、そう認めていくかのように。その空気が広がっていき。

「――ブェックションッ!!」

　鼻が痒くなって思いっきりくしゃみしてしまった。

　別の意味で場が静まり返る。視線はレイニ嬢から私へと集中する。あ、やばい、母様が凄い笑顔だ。これは後で死ぬかもしれない。

　シアン男爵は目を丸くして私を見ているし、レイニ嬢も驚きにぽかんと口を開けている。ゆらりと父上が立ち上がるのも見えた。肩が大きく震えている。

「……アニスよ……お前という奴は……どこまでも……！」

「ち、ちが！　父上！　発言をお許しください！　このアニスフィア、進言したい事がございます！」

「弁明なら聞かぬぞ！」

「違うのです！　どうかお時間を頂きたく！」

「えぇい、鼻でもかみたいのか！」

「レイニ嬢と話す時間を頂きたいのです！」

「なにぃ……？」

　いきなり何を言い出すんだ、と言わんばかりの目で父上が私を睨んでくる。だけどこればかりは私も引けない。勘違いだったり、杞憂だったらそれで良い。

　けれど私の残っていた違和感、ひっかかりが正しいのだとしたら放置は出来ない。まずは状況を把握しない事にはどうにも出来ない。その為にレイニ嬢と二人きりになって確認したい事がある。

「父上。どうか信じてください。こればかりは冗談でも、巫山戯てもいないのです」

「……お前がそこまで言うとは余程の事か？　ここでは詳らかには出来ぬのか？」

「まだ確証がないので……」

　私の顔を見つめて黙り込む父上。シアン男爵も、レイニ嬢も、護衛についていたスプラウト騎士団長も困惑した表情を私に向けている。

「宜しいでしょう、陛下」

「シルフィーヌ？」

「私はアニスの直感を信じます。この子が時間を望むのは余程の事だと考えますわ」

「しかしだな……うぅむ。誰かを同席させるのもダメなのか？」

「はい、どうか二人きりで。何も危害を加えるつもりもございません。確認が終われば無作法の罰を受ける覚悟もございます」

「……わかった。別室に二人を案内させる。それで良いな？」

「ありがとうございます」

　ほっ、と一息を吐いて胸を撫で下ろす。父上に礼を伝えた後、母上にも視線を送って黙礼をする。母上は何も言わず、ただ小さく頷いてくれた。

　場の状況についていけなかったのか、シアン男爵とレイニ嬢はただ私に視線を向けている。そんなレイニ嬢の傍まで歩いて行き、手を差し出す。

「レイニ嬢、お手を。少しお時間を頂きたく思います」

「え、あ……は、はぁ……」

　恐縮しきった様子で私の手を取りながら呆然と立ち上がるレイニ嬢。そのまま彼女をエスコートするように謁見の間を退室する。いつの間にかイリアが付いて来てくれて扉を開けてくれた。

　そのまま近場の別室、客間へレイニ嬢と一緒に入る。付いてきてくれたイリアに退室するように促して、扉が閉められるのを確認して一息を吐く。

「……あの」

　不安を隠そうともせずレイニ嬢が私を見る。握っていた手を離して、一歩距離を取ってから微笑む。

「突然ごめんなさい、どうしても確認したい事があって」

「確認……ですか？」

「少し貴方の事を調べさせて欲しいの」

「……あの、私、本当に何もしてないです……！」

　顔色を青くさせてレイニ嬢が一歩後ろに下がる。何をされるのかわからない、と恐怖に怯えているのがよくわかる。

　正直言って、彼女の精神的負担は大きいのはわかっている。けれども頷く事は出来ない。

「その証明をする為に私を信じて欲しい。……あぁ、いや。信じて貰えないのは承知。これは王女からの命令よ。貴方を調べるわ、不躾なのはわかってる。後で幾らでも謝る。でもここでハッキリさせないと貴方の立場が不利になると思いなさい」

「……そんな……」

「返事ははいだけよ。いいわね？」

「……はい」

　絶望したような声を漏らしてレイニ嬢が俯いた。そして彼女の背中に周り、そっと背中に指を這わせる。

「ひゃっ、な、なにをっ？」

「黙って。何もしないから」

「で、でも……」

　レイニ嬢の反応は無視。ゆっくりと指先を彼女の体をなぞるように這わせる。背骨をなぞり、肩から腕、順番に指を這わせて意識を集中させていく。

「……失礼」

「ひゃぁ!?」

　次に手を回したのは彼女の胸。可愛らしい悲鳴を上げたレイニ嬢を動かないように後ろから押さえつけながら胸を指で触れていく。

「……ふーむ、なるほど。もういいよ」

　後ろから拘束していた手を解き、レイニ嬢を解放する。レイニ嬢は自分の体を抱き締めるように後退って、涙目で私を睨み付けている。今にも泣き出してしまいそうだった。

　必要な事だったとは言え、胸を触ったことで危機感を煽ってしまったらしい。少し気まずくなりながらも、私は息を吐いて。

「――――ッ！」

　呼吸の間の縫うように殺気を叩きつけて、彼女の首を狙って掴みかかる。レイニ嬢は突然殺気を浴びせられた事で身を竦め、何も抵抗しない。

　私は彼女の首を掴んでへし折る……という事はせず、その直前で腕を止めてレイニ嬢の顔色を窺う。真っ青になった彼女は、そのまま足が震え出してその場に崩れ落ちてしまった。

「うーん、完全にシロかな。となると……」

「な、何なんですか!?　何がしたいんですか！　なんで、私がこんな目に……！」

　わっ、と遂に泣き出してしまったレイニ嬢。両手で顔を覆う彼女を見下ろしてから、私は膝をついてレイニ嬢と目線を合わせようとする。

「泣かせた私が言うのもなんだけど、もうちょっと話を聞いて欲しい。貴方の親について聞きたいの」

「……父は、何も関わってません。私だって、何も企んでなんか……！」

「あー、違う。違わないけど違う。私が確認したい事はもっと別なんだよ！　あぁもう、なんでこんな面倒な事になってるの!?」

　思わず憤りのままに叫んでしまう。そのまま溜息を吐いて、改めてレイニ嬢へと声をかける。

　こればかりはしっかりと確認しておかないといけない。今後の彼女の“身の安全”も含めてだ。

「――貴方、自分が“人間”じゃない自覚ある？」

　レイニ・シアン男爵令嬢。彼女は“純粋な人間”じゃない。

「……人間、じゃない……？」

　レイニ嬢の声が震えている。何を言われたのか理解が出来ないと言うようにだ。

　気持ちはわからなくもない。だけどレイニ嬢を診察して私は確信してしまった。私が視線を逸らさず、真っ直ぐ見つめた事でレイニ嬢は私が本気で言っているのだと確信したように首を左右に振った。

「そんな……私は人間です！　自覚とか、何を、何を言ってるんですか!?」

「じゃあ、それも無自覚？」

「何がですかッ！」

「その“魅了”だよ」

　私の指摘にレイニ嬢の目が大きく見開かれる。小さな声を零して、息を止めてしまっている。

「精神干渉、魔力を用いての固有のものかな？　私にはその手のものにちょっと知識があってね。自覚がないからこの程度なのか、それとも自覚してないから漏れ出てるのかはもうちょっと調べてみないとわからないけれど……」

「……私、普通じゃ、ないんですか？」

　レイニ嬢が呼吸を思い出したように震える吐息を吐き出しながら問いかけてきた。私はレイニ嬢の問いかけに強く頷いて見せる。

「うん。間違いなく変だよ」

「じ、じゃあ！　昔から色んな人に熱っぽい視線を向けられるのって、偶然じゃないんですか!?」

「う、うん？」

「答えてください！　それって、その魅了とか、それが原因なんですか!?　ずっとですか!?　もしかして私、さっきも使ってましたか!?」

　身を乗り出す勢いでレイニ嬢が私に詰め寄ってくる。伸びてきたレイニ嬢の手を受け止めるように握りながら、私は何度も頷いて見せる。

「いや、ずっとしてるよ。私はちょっと諸事情があってその手の魔法に耐性があって……」

「本当なんですね!?」

　あまりにも必死な形相だったので、私は勢い良く何度も頷く。するとレイニ嬢がふっ、と足の力が抜けたように崩れ落ちてしまった。

　慌ててレイニ嬢を咄嗟に支えると、レイニ嬢が大きな声を上げて泣き始めてしまった。突然泣き出してしまったレイニ嬢に私は狼狽してしまった。

「えっ、ちょっ、なんで泣くの!?」

「だって……私が……おかしかったんだ……！　皆が変じゃなかった……んだ……！　うぁっ、あぁぁああっ……!!」

「ちょ、ちょっと待って……！　イ、イリアー！　助けてーーーーッ!!」

　突然泣き出してしまったレイニ嬢に困り果てた私は部屋の外に待機していたイリアを呼び出し、イリアと二人がかりでレイニを落ち着かせる。

　レイニ嬢は鼻を鳴らしながらも落ち着いた様子で座っている。涙で化粧が崩れてしまったのでイリアが綺麗に化粧を落としている。

「……落ち着かれましたか？」

「はい……取り乱してすいません」

　気遣うように声をかけるイリアが珍しい、と思いつつも私は仕方ないかと苦虫を噛み潰したような心境になってしまう。

　レイニ嬢が齎す“魅了”の影響力はとても厄介だ。本人が無自覚でも周囲に伝播してしまっている。勿論、イリアとて例外じゃない。思ったよりも厄介だ。

「それは何よりです。……それで姫様、ご説明を頂けるのでしょうか？」

「あー、いいかな。じゃあレイニ嬢、何点か確認したいんだけど良いかな？」

　私の確認にレイニ嬢がと何度も子供のように頷く。随分と素直になったものだな、と思いつつ、質問を投げかける。

「まず、君は昔から人に好かれたり、異常に執着されたりする経験があった？」

「はい……」

「君は、それが自分が何か起こしているとは気付いていなかった」

「知りませんでした。皆、私を好きになって、でも、なんか少しずつおかしくなって、距離を取ろうとしたら凄く怖くなって、だから付かず離れずの距離を保たなきゃいけなくて……」

　レイニ嬢の声はまた泣き出してしまいそうな程に震えていた。それがレイニ嬢が体験してきたトラウマの根深さを感じさせてしまう。あまりの悲痛さに私も流石に言葉を選んでしまう。

「そっか……辛い事を思い出せるかもしれないけれど、貴方のお母様は亡くなられたんだよね？」

「……はい。それで私は孤児院に預けられて、父に見つけて貰って……」

「そっか……」

　私は思わず難しい顔で腕を組んでしまう。イリアが珍しいと言うように目を瞬かせてるけれど、心の底から私は困ってるんだよ、今まさに。

「……あの、アニスフィア王女。私が人間じゃないって……」

「あぁ、うん。正確に言えば多分、半分人間、が正しいんだと思う」

「何故そうだと言えるのですか？」

　私の返答に質問を返したのはレイニ嬢じゃなくてイリアだった。私はすぐに答える。

「さっき、レイニ嬢の体を触診させて貰ったんだけどね。普通の人間にはないものがレイニ嬢の体内にあるのがわかったの」

「……何があったんです？」

「――魔石だよ」

　魔石。それがレイニ嬢の体内に存在している。私の返答にはレイニも目を丸くし、イリアも驚いたようにレイニを見た。

　それは当然の反応だ。そういえばこの前、イリアともそんな話をしたばかりだったかな。偶然にしては、何て言うタイミングなんだか。

「魔石って……本当ですか？」

「うん。詳しく調べるなら時間が欲しいけど、大凡見当はついている。私の勘が引っかかって良かった。下手をすればレイニ嬢の命も、この国も危ない所だった」

「私の体に、魔石が……？」

　レイニ嬢は信じられないと言った顔で自分の体を見下ろしている。魔石は魔物である事の証明とも言える。そんなものが自分の体にあると伝えられたレイニ嬢のショックはどれだけ大きいのか。私にはわかってあげられそうにない。

「……それで姫様はレイニ嬢が人間じゃないと判断したんですか？」

「正確に言えば人間とのハーフなんじゃないかと睨んでる。シアン男爵は間違いなく人間だろうしね。そして、それが実在する魔物だとすると、かなり不味い。私が焦るぐらいに不味い。ここで気付けて良かったと私が自画自賛するぐらいに不味い」

　私が何度も念押しするように言うと、イリアにも私が危機感を抱いているという事が伝わったのか表情を引き締めた。

　魔石が体内にある人間。他者を無意識に魅了してしまう程の力。これを危険と言わずして何と言うのか。そしてそんな危険な魔物の心当たりがある事を私は知っている。そしてそれが実在する存在だとすれば、かなり不味いという事も。

「……姫様、その魔物とは？」

　緊張に唾を飲み込みながらイリアは問いかけてきた。自分の事が気になるんだろう、レイニ嬢も私へと視線を向けてくる。

　私は重苦しく、そしてゆっくりと息を吐き出しながら二人に答えを告げた。

「――“吸血鬼 ”。人の血を啜り、高度な魔法を操るとされる御伽話の怪物だよ」

第19話：御伽話の怪物

「ヴァンパイア……ですか？」

「あの御伽話のですか？」

　イリアとレイニ嬢が確認するように尋ねてくる。レイニ嬢はともかく、イリアの顔には珍しく困惑の色が見えた。

　二人の反応は何も不思議な事ではない。少なくとも普通の人達の認識ではヴァンパイアなんて御伽話の存在でしかない。

　曰く、人の血を啜る怪物。親の言いつけを守らず、日が落ちても出歩いてたら綺麗な人に声をかけられる。

　あんまりにも綺麗な人だから、誘われるままに付いていってしまうと血を吸い尽くされてヴァンパイアの仲間になってしまう。

　けど実際にヴァンパイアなんて見た事があるという人もいないし、被害が報告された訳ではない。だからあくまで御伽話の存在。子供に言う事を聞かせる為の創作と思われてる。

「ヴァンパイアではあるけれど、御伽話のヴァンパイアが実在してるって言いたいのかと言うと違う」

「違うんですか？」

　私の言い回しにレイニ嬢とイリアが揃って怪訝そうな顔を浮かべた。正直に言えば話したくない。理由は確証がないから。でも、私の仮説が正しければやっぱりレイニ嬢はヴァンパイアだって事になる。

　確証がないけれど仮説を話さなければ話が進まない。私は溜息を吐きながら重い口を開く。

「私の言うヴァンパイアは、ヴァンパイアの原型なんだ」

「ヴァンパイアの原型？」

「ヴァンパイアの御伽話の元になった話があるんだよ。当時の記録も少なくて資料や遺物から推測した仮説。だから確証がある事じゃない。それでも聞く？」

「……聞かせてください」

　前置きを置く私にレイニ嬢が真剣な表情で頷く。自分の事なので必死なんだろう。そんなレイニ嬢に私は一つ頷いて、説明を続ける。

「ヴァンパイアの原型はとある魔法使いの研究で生まれ出でたものが発端だと思ってる」

「魔法使い、ですか？」

「そう。ヴァンパイアって言うのは魔法によって限定的に不老不死を体現した者だ。半分死者だけど、魔法の力で長命を獲得した魔物に堕ちた者。それがヴァンパイアだ」

　私の告げた仮説にレイニ嬢がごくりと息を呑んだ。緊張の為か、胸元で握っていた手が震えている。私はそれに気付かないフリをして話を続ける。

「昔の話だ。正確には何世代前の話かわからない。ヴァンパイアの御伽話が広がるよりも前なのは確実。その時代にヴァンパイアの原型となった人が確かにいたんだ。残された研究資料から読み取って描いた人物像は、魔法の探究に命をかけて、死期を悟って絶望して狂気に陥った人」

　私がその記録を見つけたのは偶然の話だ。ヴァンパイアと名前がつけられた存在がこちらの世界にもいる事に驚き、その発端はどこから来たのだろうかと調べていた事がある。

　冒険者としても活動していた私は偶然、ヴァンパイアの原型となった魔法使いの研究資料を閲覧する機会に恵まれた。それは“禁書”と呼ばれる、国では広めてはいけない知識を記した書物とされる。その研究資料もそんな禁書の一つだった。

「便宜上、彼と呼ぼうか。ヴァンパイアの原型となった彼は優れた魔法使いだった。そして魔法を研究する事によって世界の真理を追究しようとしていた。だけど、彼に一つの難題が突きつけられる」

「難題……ですか？」

「寿命だよ。どんなに有能な魔法使いでも寿命には抗えない。彼は死を恐れてしまった。道半ばで朽ち果てる事を良しとしなかった。才能と執着心の果て、彼は一つの研究を完成させてしまった。その内容は“他者から奪い取る”事だった」

「……奪い取る？」

「老いるなら若さを。自らで補えない命なら、他者から自分に移し替える。足りないものを補うように“他者”から奪う。そんな魔法を彼は完成させてしまった。他者の血を媒介として己に取り込む事で、寿命や限界を越えようとした。……と、私は推測してる」

「推測なんですか？」

　イリアが話のオチをつけた私に怪訝そうな顔を浮かべて問いかけて来る。ここまで大袈裟に話した割に私が最後の最後で濁したからだろう。だから正直に話したくなかったんだよねぇ。

「私もあくまで研究資料から読み取って、あとは想像で埋めただけ。詳しい術の内容までは流石にわからないし、そもそも推測しただけだから間違ってるかもしれない。でも私の推論が正しければ、その魔法使いは何らかの方法で死にかけながらも他者の血を奪う事で自分を維持する術を得た」

「……そんな魔法が作れるんですか？」

「出来ない事はないと思う。ただやろうとした時点で発想がぶっ飛んでるし、人としての倫理観なんて壊れきってる。私もここさえ解決出来なかったら実在する存在だとは思っていなかった。でもヒントがあった」

「ヒントですか？」

「魔石だよ。そう、魔石を作ったんだ。ただの魔法で再現出来ないなら、“望む事を叶える機能を持った”魔石を作ってしまえば良い。自分の体の中にね」

　私の告げた言葉が衝撃だったのか、レイニは手で自分の口元を覆ってしまう。イリアが珍しく目を見開かせて息を呑んでいる。

　簡単に言ったけど、そんなの明らかに人間の倫理観が破綻している行為としか思えない。ましてや望んだ事が不老不死のようなもの。その為に他者を食い物にするなんて、もう人間というよりは魔物そのものだ。

「死期が近づく体では十分な生命力を生み出せない。なら他人から奪えば良い。その為に必要な魔石を生み出して他者から血を介して命を奪う。そうしてヴァンパイアの伝承の原型であるバケモノが誕生した」

「……本当にそんな存在が実在するのですか」

「レイニ嬢を見るまで半信半疑だった。でも、事実なんじゃないかという推測はあった。ヴァンパイアは“人から生まれた”魔物だからだ。逆に言えば自然発生はしない。だって元々“人間”だったんだ。でなければヴァンパイアは成立しない。そしてヴァンパイアに噛みつかれた被害者も同じヴァンパイアになるのも、感染みたいなものだと思う」

　魔石を作り出す事が出来るなら、それが人を変質させるような効果を持つものなら。そして、その魔石を増やす事が出来るなら。もしもこれが本当なら。噛まれた人がヴァンパイアの仲間になるという伝承にも一致してしまう。

「ヴァンパイアが実在したとして、もう本人の意思で動いてるのか、或いは魔石の機能に突き動かされて活動しているのかはわからない。……とにかく、どんなに魔法に長けて人を超えようとも一人では限界がある。じゃあどうすれば良いと思いますか？　レイニ嬢！」

「えっ!?　えっ、あの、……その、わかりません」

「では答えを。答えは数を増やすです。そしてヴァンパイアとなった彼はこう考えたのでしょう。同じ魔石を埋め込めば良い。そうすれば、いずれは皆が同じ生き物になる」

　レイニ嬢が息を呑んだ。その光景を想像してしまったからだろう。私だって想像したらゾッとする。

　魔石を埋め込んで仲間に出来るなら、後はその魔石に魔力を吸わせれば良い。そこに人道を尊重するような倫理観も何も無ければ出来てしまう。実際、私が似たような事をやってるしね、刻印……。

「それこそ昔はヴァンパイアは魔物として認識されて討伐されていたのかもしれない。だけど人は学習する生き物だ。人から派生したヴァンパイアも勿論、考えたのかもしれない。表立って動けないなら闇に紛れれば良い、と。いつかその時が来るまで」

　そしてヴァンパイアは表の歴史から姿を消した。けどヴァンパイアの脅威が無くなった訳ではない。せめて人が忘れないように教訓として御伽話が残って、時が経って姿形を変えた可能性がある。

　それはあくまで推測でしかない。その推測と現実を埋める資料が圧倒的に不足しているから。

「ヴァンパイアの被害に遭ったという報告はないし、もしかしたら狩り尽くされたのかもしれない。もしくは見つからないようにどこかで身を潜めているのか。わからないという事が一番怖いね」

「……それで、あの。どうしてアニスフィア王女は私がヴァンパイアだと思ったんですか？」

「ヴァンパイアの伝承の特徴、私の仮定が正しかった場合のヴァンパイアが獲得していると予測される能力と一致するからだよ。強い魅了、洗脳に近い精神干渉。それは同族を増やしていくのにも必要だし、世間に紛れるのにだって必要だ」

　ヴァンパイアに襲われたものがヴァンパイアとなり、仲間になるというのはこの洗脳の力があったからだと考えられる。あとヴァンパイアは人を誘い込む程に美しいという伝承も残ってる事から、変身か魅了のどちらかじゃないかとあたりをつけてた。

「レイニ嬢が実際にヴァンパイアなのかどうかは置いておいて……いや、それはそれで問題なんだけど、他にも問題は山積みというか……」

「……整理していきましょう。まず、レイニ嬢は推定ヴァンパイアと思わしき魔物のハーフだと。……本当にハーフなのですか？」

「じゃあ、レイニ嬢が魔石を埋め込まれた魔法の実験体とか？　それはそれでどうかと思うし、魔石を埋め込まれて精神に異常をきたしてるようにも見えない。たまたま魔石が体内にできてしまう特異体質だったとしたら、それこそ解剖の対象になりかねないんじゃない？」

「か、解剖!?」

　顔を青ざめさせているレイニ嬢には悪いけれど、解剖はあり得ないケースじゃないと思う。何せ他に例なんて知らない。解剖は行き過ぎたとしても、飼い殺しにされる可能性は高い。

「レイニ嬢が本当にヴァンパイアなのかどうか、それは問題なんだけど問題じゃないんだ。一番重要視しなきゃいけない問題はレイニ嬢の力だ。本人が自覚もなしに魅了を振りまいて、その効力は王族を初めとした有力者の子供達を虜にする程だよ？」

「どう考えても不味いですね。本人が望む、望まずとも国が混乱しますし。そんな存在を野放しには出来ません」

　イリアが眉を寄せながら呟いた。そう、実際にレイニ嬢に惑わされた人達のせいで混乱が起きている訳だしね。

「そしてレイニ嬢が本当にヴァンパイアだった場合、ヴァンパイアが現代にまで生きていたという事実が確定する。ヴァンパイアへの対抗策を模索する為にレイニ嬢を人体実験に使う可能性だってある。貴族とはいえ男爵、レイニ嬢を守るには立場が弱すぎる」

「最悪なのがレイニ嬢を誘拐されて利用される可能性ですね」

「国外に流出させたとなればどんな難癖がつけられるかわかったもんじゃないよ」

　指折りで数えてみても問題が山積みである。

　一つ、レイニ嬢の魅了効果がある精神干渉は国を転覆させる可能性がある事。

　二つ、その力の由来がヴァンパイアだった場合、ヴァンパイアの実在が確定し、レイニ嬢が研究の材料にされかねない事。

　三つ、この情報が国内に留まらず、他国に知られてかつレイニ嬢が奪われた場合が大変不味い事。

　この三つだけでも頭が痛くなりそうだ。実際、わかりやすく危機的なものを上げているだけで他にも問題がある。

「本人が制御出来てないってのも一番危ないんだよね」

「……そういえば姫様はどのように対策を？」

「これはレイニ嬢がヴァンパイアなんじゃないかと疑ってる理由なんだけど、魔石ってよっぽど魔石同士の相性が好くないと反発し合うんだよね」

「……あぁ、だからですか。刻印ですね？」

「そう。それで違和感に気付いて抵抗が出来たのよ」

　私の刻印はドラゴンの魔石を溶かし込んで体に馴染ませたものだ。機能としては魔石と変わりはしない。更に言えば私は刻印から“呪い”と言うべき精神干渉を受けてる。だからこそ発生した魔石同士の反発が起きて気付けたという訳だ。

　本当、何がどんな形で幸いするかわからない。つまり、レイニ嬢の無差別の魅了に抵抗出来るのが私のような異端児ぐらいしかいないって事だ。

「……こうなると私が引き取るしかないのかなぁ」

「……そう、なりますかね」

　まず第一に放置は出来ない。確かにレイニ嬢は危険だけれども、それは彼女自身に非があった訳ではない。それに彼女は興味深い対象でもある。レイニ嬢を調べれば今後の私の研究に応用出来るかもしれない。

　レイニ嬢と改めて話した事でレイニ嬢が悪人だと言う印象は受けない。彼女は自らの力に振り回されていただけだ。それなのに理不尽に死を求められるか、体を弄ばれるか、国の思惑に翻弄されるか。そんな厳しい現実ばかりだ。

　見過ごすのはあまりにも気分が良くない。だけどレイニ嬢を保護するのには頭が痛い問題がいっぱい転がっている。

「あーーーっ、だめだ。私だけじゃ手に負えない。レイニ嬢を私が引き取ったら絶対問題になる。アルくんとか、アルくんの取り巻きとか、魔法省とか、絶対うるさく騒ぎ出す！」

「間違いなく騒ぐでしょうね……」

　次々と浮かぶ問題点に頭痛を感じる。これは私だけじゃ絶対にどうにも出来ない。えぇい、困ったら立ってる親でも使えだ！

「素直に父上と母上に相談するわ。シアン男爵からも話を聞かないといけないし、レイニ嬢の母親についてとか」

「その方がヴァンパイアだった可能性がある、と」

　これからの事を決めるのに情報が足りない。そもそも私一人でどうこう出来る問題じゃないのだから、使える人材は親でも使うしかない！

　方針を決めればイリアに指示を出して、父上と母上を呼び出して貰う。父上達が腹心に話すにしても、まずは二人に話を通してからだ。今はレイニ嬢を不特定多数の人に会わせるべきじゃない。

　イリアが父上達を呼びに行ってる間、私はレイニ嬢と部屋に残された。レイニ嬢は憔悴した様子で自分の体を抱き締めるように震えていた。

　……無理もない。私だって頭が痛くなる事実ばかりなのだ。私は自分が規格外だという自覚はあるけれど、レイニ嬢は普通の子だ。正直抱えきれるとは思えない。

　意を決して私はレイニ嬢の頭を抱え込むように抱き締める。驚いたように身を跳ねさせたレイニ嬢の反応を窺いながら背中を撫でる。

「大丈夫、大丈夫よ。悪いようにはしないわ。約束する。私、これでも王女だから。国を、民を守る義務がある。だから貴方だって見捨てないよ、レイニ嬢」

　レイニ嬢からの返事はない。ただ静かにくぐもった声と、しがみつくように伸びた手が私のドレスを掴む。

　レイニ嬢を落ち着かせるように背中を撫でているとイリアが父上と母上を連れて部屋に入ってきた。私達の様子を見て一瞬目を丸くしたものの、すぐに表情を引き締めて私に向き直る。

「アニス、お前が急を要する話と聞いたぞ。何があった？」

「父上、どうか心静かに御清聴願います」

　出来るだけわかりやすいように私はレイニ嬢の事を父上と母上に伝える。レイニ嬢の魅了について、彼女がヴァンパイアの疑いがある事など。

　父上は話を聞けばわかりやすく苦虫を噛み潰したような表情になっていき、最後には額を押さえてしまう。母上も常に引き締めた表情で鋭い気配を放っている。

「……信じられんぞ、そのような話」

「ですが事実です。真実はまだ定かではありませんが、解明は後で構いません。問題はこの事態にどう対処するかです。私は、彼女の力を考えれば私が引き取るのが最善だと思うのですが……」

「……お前がレイニ嬢を引き取ればアルガルドが黙ってはいないだろう」

　父上が苦み走った声でぼやくように言う。本当にそれなんですよ、父上。

「そこなんですよね、一番頭が痛いのが……。レイニ嬢の事は広く伝える訳にも行きませんし、何より虜になっていると予想されるアルくんに真実を伝えてどうなるか予測がつきません。あぁ、レイニ嬢にお隠れになってもらうというのなら解決しますが、私は反対ですよ。彼女もこの国の民です」

「わかっておる。しかし、どうしたものか……」

　遠回しにレイニ嬢を処分すれば解決するとは言ってみたけど、殺すという選択肢は父上も考えてはいないようで一安心だ。問題はここからなんだけど……。

「……アニス。貴方はレイニ嬢の処遇を自らが責任を持つと言うのですね？」

「母上？　えぇ、この問題に対処するのは私が適任だと自負しています」

「その障害がアルガルドなのね？」

「……えぇ、まぁ。そうなりますね」

「では、アルガルドを私に伴わせ、外遊に出しましょう」

「えぇっ!?」

　それって、アルくんを外に連れ出すって事ですか母上!?　母上の突然の提案に私は目を丸くしてしまう。

「理由ならいくらでもつけられるわ。今回の事態を踏まえて私が鍛え直すと言えば反対意見が出ても抑え込めるでしょう。それにあの子にも実績が必要です。それもアニス、貴方の魔学に並ぶ功績が。ユフィリアを婚約者とできなかったあの子を貴方と並べれば男児であるという事しか優位性がありません」

「うわ、ずっぱりアルくんが切り捨てられたっ」

　男児である事しか勝ってないって、アルくんの評価があまりにもあんまり過ぎる。いや、自業自得もあるんだけど、流石に何も弁明してやれないよ、アルくん……。

「アルガルドは私がなんとかすれば、残りのレイニ嬢に虜となった子息達はオルファンスに責任を持って押さえ込んで貰いましょう」

「うむ、そちらは余の仕事だな。アルガルドを抑えるのには、余だけでは手が選べぬがシルフィーヌが連れ出してくれると言うのならこちらも動きやすい」

　父上の治世は見事だけれども、どうにも力押しが足りない。良き和を尊ぶ王と言えば良いのだけど、こういう時に女傑である母上がいると選択肢が広がる。

　その苛烈な一面を持つ母上を普段は父上が抑えているのだから力関係が理想的というか、本当に良き夫婦だと思うんだよね。我が親ながら。

「但し、アルガルドを連れ出しておける時間は長くはないでしょう。理由をつけて長引かせる事も出来なくはないでしょうが、それでも限りはあります。良いですか、アニス」

「はい、母上」

「あなたはそれまでにレイニ嬢の体質改善に尽力なさい。もし、アルガルドが帰還する前までにレイニ嬢の現状が改善されないのであれば私の手で隠しにかかります」

「ちょっ、母上!?」

　それって自分の手で始末するって宣言してるって事ですよね!?　父上もギョッとしてるし、イリアも一瞬怯えたように肩を震わせてますよ!?　レイニ嬢にいたっては顔を真っ青にして、何もしてないのにお隠れになってしまいそうだよ!?

「禍根を断てぬのであれば私が責任を負います。国に災いをもたらすのであれば守護すべき民であれど、皆で泥に沈む訳にはいかないのです。その時は覚悟を決めなさい。レイニ嬢もよろしいですね？」

　本気だ。母上は本気だよ、これ。責任重大だなぁ……。

「では誰にどこまで話します？　全てを明かせない以上、人は厳選しますよね？」

「うむ。シアン男爵には説明せねばならんだろう。お前の下に置くにしても公表する訳にはいかぬ。療養の為に家を出ている事にして、秘密裏にお前の離宮に置くのが良いだろう」

「スプラウト騎士団長は息子が弾劾に加わっていたと言っていましたね。彼も関係者です。彼も巻き込みましょう。王宮の警備にも気を配って頂く必要があるでしょう？　そちらは私とオルファンスを交えてどうにかします」

　その辺りの政治的な駆け引きは私には出来ないのでお任せするしかない。私の離宮は引き籠もるには理想的だし、人の出入りも限りなく少ない。出入りする可能性があるのは王宮の侍女だけど、口が堅い者が多い。離宮ならレイニ嬢を隠すにはうってつけだ。

　そして私はレイニ嬢を調べて彼女の力の対策を模索すると。何か新しい事をしようって思ってたけど、正式な仕事になりそうだから気楽には出来なさそうだ。少しだけ気が重いけど、泣き言を言うわけにもいかない。

「アニス、あなたも大変でしょうけれど……上手くやりなさい」

「勿論です。これだけ興味深い研究対象なのです。責任は感じますが、それはそれ！　これはこれなので！」

「……本当にあなたのそういう所がダメなのよ」

　はぁ、と呆れたように母上に溜息を吐かれた。あれ、なんか意図を汲みきれなかったかな……？

「レイニ嬢をあなたの離宮に置くと大きな問題があるでしょう」

「問題？」

「あなた、今誰と離宮で暮らしてるの」

「あっ」

　そうだ、今、離宮にはユフィがいるじゃん!?

　え、これは国からの正式な仕事で緊急性が高いあれだから仕方ないと呑み込んで貰うとして、これからユフィとレイニ嬢と一緒に離宮で暮らす事になるの？

「気まずいなんてレベルの話じゃないんですが!?」

　ど、どうしよう。ほ、本当にどうしてこうなったぁ!？

第20話：和解成立と問題整理

　私は王宮からの帰り道で頭を抱えていた、本当にどうしよう。いや、どうしようもないんだけど。

　流石にあれだけ言っておいてレイニ嬢の保護を止めます！　とは言えない。レイニ嬢を私の離宮に住まわせる事はもう確定だ。それ以外に選択肢もないとしか言えない。

　レイニ嬢も離宮に来る為の用意が必要だし、シアン男爵にも説明が必要という事でレイニ嬢が離宮に来るのはまた後日となった。その間にしっかりユフィに説明をするように、と母上に釘を刺されてしまった。

　いや、ユフィの事を忘れてた訳じゃないよ？　ただレイニ嬢が抱える問題がオンパレード過ぎてうっかり頭から抜けてただけで。だからユフィを蔑ろにしていた訳ではなくて、これは不可抗力のようなもので、これは王女としての責務というか云々かんぬん。

「どうしよう……」

「どうしようもないですよ」

　私の呟きはイリアに一刀両断された。あまりに無情な仕打ちである。それもこれも全部アルくんが巻き起こした事態じゃないか、私は悪くなくない？　むしろ出来た姉では？　全部尻拭いをしてるんだから報われても良いと思わない？

「私、今すぐアルくんを屠りに行きたいなぁ……」

「おや、王位継承権争いですか？」

「王位なんかいらないよ！　あぁ、もうっ！　なんでこんな面倒事ばっかり舞い込んで来るのさ！」

「首を突っ込まなければ、と言うには姫様がいないと解決出来ない案件ばかりですからね。或いは気付いたら国が転覆寸前だった、まであります」

「最悪ッ！」

　本当に手のかかる問題ばかり舞い込んできて気が滅入る。今年は厄年か何かか、災厄のバーゲンセールでも始めたのかと疑ってしまう。押し売りはしないで欲しい。

　とにかく問題はユフィだ。離宮にユフィを置いてるのだって心身の療養が主だった所もある。ようやく生活が落ち着いてユフィも心穏やかになってきたというのに、事情があるとはいえレイニ嬢と共同生活を送って貰わないといけない状況になるなんて……。

「……大丈夫かな」

「ユフィリア様の事なら心配はいらないかと思いますよ」

「そう……？　だってレイニ嬢だよ？」

「レイニ嬢が直接ユフィリア様に何かしたのですか？」

「いや、そういう訳じゃないけど……」

「そこまで心が狭い方ではありませんよ。ただ、気遣ってはあげてくださいね」

　ユフィが悪い子だとも心が狭いとも思ってないけど心配は心配なんだよ。ただでさえ無理してた所もあったんだし。はぁ、前途多難だよ……。

　＊　＊　＊

　やや憂鬱になりながらも離宮へと戻って、出迎えてくれたユフィを誘って王宮で起きた出来事を話した。そしてレイニ嬢が離宮で住む事になる事を恐る恐ると伝える。

「……はぁ、そうですか」

　恐る恐る待っていたユフィの返答は実にあっさりとしたものだった。気の抜けたような、それ以上に反応がない呟き。正直何を思っているのか掴めない。ただ事実を受け止めるだけのような反応に逆に不安になってしまう。

「え、と。それだけ……？」

「それだけ、と申されましても……必要な事ですよね？」

　いや、逆にそんな不思議そうな顔をされても。小首を傾げる仕草はちょっと可愛いと思ったのは内緒で。

「いや、そうなんだけど……」

「不可抗力なのですよね？　であれば、私が何かを思うのもどうかと」

「そうなんだけどさ……」

「？　何をそこまでお困りになってるのか、私には理解しかねますが」

　きょとんとした顔で言い切られた。もしかしてユフィってずっとこうだったのかな？

「レイニ嬢は迷惑だと思いますが、彼女自身が悪意を持ってないというのならこれ以上、何か言う必要もありませんしアルガルド様との婚約は破棄されています。蟠りを持つ必要もないと思いますが」

「ユフィは本当にそれで良いの？」

「不可抗力ですから。なら責めようという気持ちもありませんし、責めてしまえばレイニ嬢もお辛いでしょう。ですので私から特に何か思う事は別に」

　う、うーん……これはこれで心配になるな。人間が出来ていると言えばそうなのかもしれないけれど、あまりにも人間味がないというか。

　……そうか、これもユフィの一面なんだ。レイニ嬢に対して何も思っていない、という訳じゃないとは思う。けれど本人がそれを不満だと思う前に理性で処理してしまう。抑え込むのでもなく、溜め込む訳でもない。そして何も残さない。

　だからユフィは完璧だった。私は完璧じゃないユフィばかり見てきたから感じた事がなかったけれど、これがユフィの抱える歪さなのかもしれない。

「それに私を理由にアニス様がレイニ嬢を見捨てるならば、逆に私は貴方を軽蔑していました」

「そんな事したくないけど、ユフィもあんな事があって辛いんじゃないかと思うと複雑だよ」

「私は大丈夫です。どうかアニス様のままでいてください。そんな貴方様にこそ救われて良かったと思うのです。私が足を引っ張る事を私は望みません」

　ユフィの返答に私は少し複雑な気持ちを抱いてしまった。

　次期王妃として育てられ、多くの人達から羨望を集めたというユフィの魅力はこの立ち居振る舞いなんだろうと思う。

　公平で、そこに自分の感情を差し挟まない。不満も憤りも強固な理性で無くなってしまう。それは人格者として理想かもしれない。

　でも同時に欠点にもなる。ユフィは完璧すぎたんだ、だから裏切られてしまった。ユフィの完璧さは他人の未熟を映し出す鏡になってしまう。そんなユフィを疎ましく思う人がいても不思議じゃない。

　私も実際に目の当たりにして、ユフィに完璧のままでいて欲しいと思わなかった。それは人の生き方じゃない。王妃という生き物になってしまう。王妃とは生き方であるべきだ。

「……じゃあレイニ嬢が来ても皆で仲良く出来るようにしないと。これからはここで一緒に生活する仲間なんだから」

「……仲間ですか」

「私は身分の差なんて気にしない、なんて言ったら怒られるから公式の場では弁えるけれど。ここで過ごす間だけならいいでしょ？　そういう気が抜ける場所はあってもさ。息抜きが出来ないと人間潰れちゃうから。ここが二人にとってそういう場所であって欲しいと思うよ」

「……ありがとうございます。その言葉だけで私は十分ですから」

　ユフィとレイニ嬢にとって今は辛い時期だと思う。それをなんとか出来るのが私だと言うのなら全力を尽くす。私にも利益になる話だしね。

　過去は変えられない。過去が無意味だったとは言わせたくない、辛い経験もこれから感じる幸せに変えられなきゃ苦しいだけだ。だからせめて私が出来る事で彼女達の力となりたい。

　どんなに現実が苦しくたって、皆が笑顔であれば良い。最初に胸に抱いた夢を忘れられないから。だからこれで良いんだと、ようやくそう思えた。

　＊　＊　＊

　離宮でレイニ嬢を迎える準備が整い、離宮入りを悟られないように秘密裏に離宮へとやってきたレイニ嬢は酷く落ち着きがなかった。

　それもそうだろうとは思う。何故ならレイニ嬢の前にはユフィがいるのだから。お互いが直接何かし合った訳ではないけれど、婚約者を巡って諍いを起こしてしまった関係だ。

　レイニ嬢から見れば身分も上で、自分が婚約破棄を決定的にしてしまった負い目もあるだろう。

　明らかに怯えて竦んでしまっているレイニを見て、ユフィは特に何も表情を浮かべていない。冷たい、とかではなく無だ。何も感情を抱いていない。見ているこっちの方がハラハラしてしまう程だ。

「えーと……じゃあ、今日から私達はこの離宮で一緒に住むんだけど、仲良くしよう！」

　大袈裟なまでに明るく言ってみるけれど二人からは反応はない。静かな沈黙が私を傷つけた。

「……レイニ嬢」

「は、はい」

　そんな中でユフィからレイニ嬢へと声をかけた。レイニ嬢は見てわかる程に肩を跳ねさせてユフィと向き合う。

　しかし、ユフィからの言葉が続かない。無表情のままレイニ嬢を見つめ、見つめられたレイニ嬢はまるで蛇に睨まれたカエルの如くだった。今にも泣き出してしまいそうなレイニ嬢の涙を止めたのはユフィだった。

「……ごめんなさい。その、私もこういう時にどのような顔をするのが適切かわからなくて」

「え……？」

「貴方の事情はわかりました。私がそれについて何も思っていなくても貴方は気にするのだろうと思いました。なら、いっそ責めた方が良いのか、それとも許した方が良いのか。どうすれば貴方が一番楽になるのか考えたのですが、上手く行きませんね……」

「そ、そんな!?　お止めください！　ユフィリア様が謝られる事など！　全ては私が、私が悪いんです……！」

　ユフィから謝罪の言葉を向けられたレイニ嬢は半狂乱になりながら首を左右に振った。身分の高い公爵令嬢で、自分がしでかしてしまった相手からの謝罪はそれは狼狽するだろうな、と他人事のように眺めてしまう。

　……ちょっと見守ろうか。

「レイニ嬢、貴方は害意があって私を陥れ、その行いを恥じているから自分で責めているのですか？」

「いえ！　そんな、とんでもございません！　私にユフィリア様を害そうなどという気は一切ございません！」

「それなら貴方の生まれ持ってしまった不幸を罪と問うのはあまりにも理不尽です。私は今の状況をそう悪くは思っていません。貴方にも事情があり、助けの手が必要でここに来た。なら、私はその手を取るように促しはしても弾く事など出来ません」

　ユフィがレイニ嬢の手を取って正面から向き合う。先程に比べれば柔らかい表情でレイニ嬢を見つめるユフィ。手を取られたレイニ嬢はどうしていいかわからず挙動不審になっている。

　ユフィもそれ以上は何も言わない。レイニ嬢はなんとか何か言葉にしようとしているけれども、しかし言葉に出来ずにぼろぼろと涙を零して縋るようにユフィの手に縋るように額をつける。

「ごめん、なさい……！　ユフィリア様の人生を、滅茶苦茶にして……！」

「悪い事ばかりではありませんでしたよ。次期王妃であった身で言ってはいけないのかもしれないのですが、ユフィリア・マゼンタという個人は今をそれなりに楽しく生きてるのです。だから貴方もこれからの人生を楽しく生きていいのです」

　許し、認める事。それがどれだけ難しい事なのか。それが出来てしまうユフィはやっぱり凄いけれど、どこか遠く感じてしまう。でも、これがユフィの強さだと言うなら私も背は向けたくない。年上の意地というものもある。

　きっとレイニ嬢に必要だったのは何よりユフィからの言葉だった筈だ。言葉にならずに呻くように泣きじゃくりながらユフィの手に縋り付いているレイニ嬢を見て思う。

　自分が知らない事実を知って、迫り来る現実に怯えて。不可抗力とは言っても自分が壊してしまった未来をどう償ったらいいのか、その罪に怯えていたんだろう。それは当然の話だと思う。

　謝罪は受けとって貰えなければ自己満足に終わる。だからユフィが許し、レイニ嬢が許された。それは喜ばしい事なのだ。どうかレイニ嬢が流す涙が喜びから来るものだと願いたい。大変なのはこれからなのだから。

「……お恥ずかしい所をお見せしました」

　すんと鼻を鳴らしながらレイニ嬢が赤くなった目を擦る。けれど表情はさっぱりしたものだった。

　私達は改めて椅子に座ってテーブルを囲む。いつの間にかイリアが淹れてくれたお茶が出されていたので、そのお茶で喉を潤す。うん、いつもの美味しいイリアのお茶だ。

「雨降って地固まる、かな」

「アニス様？」

「何でも無いよ。まずは一息吐いてから今後の話をしようじゃないか。やらなきゃいけない事はたくさんあるんだからね！　まずは、レイニ嬢。嬢ってつけると距離があるからレイニって呼ぶけどいいかな？」

「は、はい！」

「ありがとう。さて、まずレイニを取り巻く問題を整理していこうか」

　私の話題の切り出しにユフィもレイニも顔を引き締める。私の後ろに控えているイリアも同じく顔を引き締めてるんだろうな、と思う。

　レイニを取り巻く問題は多く、どれも厄介な事が多い。

　1つ、彼女には体内に魔石が存在し、魅了、精神干渉の異能がある事。

　2つ、その魅了の力が王族すらも虜にし、たまたま私が抵抗出来ただけという事。

　3つ、その異能を知られればどのように利用されるかわからないという事。

　4つ、それを踏まえた上でレイニには後ろ盾がなく、身を守る為には立場が弱い事。

　5つ、レイニを保護しようとするとなると、私が適任だけどアルくんの問題がある。

　6つ、レイニの正体がヴァンパイアのハーフだとすればヴァンパイアが実在している証明になる事。

　7つ、正体はどうであれ、力の制御をしなければ母上が自らレイニを始末すると宣言している事。

　細かな問題はまだあれども、大きな所ではこれだけの問題が挙げられる。改めて確認したレイニも肩を落としてしまっている。

「ユフィはどう？　やっぱりレイニには好意を感じてる？」

「……そうですね。否定は出来ません。ただ私は元より個人の感情で動くような事がなかったので、好意を抱いても行動に反映させる事はなかったと思います。せいぜい立ち居振る舞いに関して助言しようと思ったのが影響を受けた証明かもしれませんね」

「あぁ、なるほど。感情と理性は別って事ね。感情でどう思っても次期王妃としての理性が違和感を感じさせなかったと」

　なんて精神力というか、鉄壁の理性というか。ちょっと流石に私も引く。それは流石に完璧すぎて疎まれるというものだよ、ユフィ……。

「だからユフィリア様は私を窘めてくださったのですね……その、長く付き合えば付き合う程、皆おかしくなっていって、最初の頃も良くしてくれる人でも豹変していったので、ユフィリア様が珍しかったと言いますか……」

　ぽつぽつと呟きながらレイニは透き通るような、あの何も感じさせないような微笑を浮かべた。ユフィの無表情とはまた違った無を感じさせる表情だ。

「いつもそうなんです。仲良くなっても、人によって差をつけると皆、態度を変えるんです。だから誰と仲良くなっても、分け隔て無く距離を取るしかなくて……」

「……難儀だなぁ」

　最初は好意的でも、好意的だからこそ距離を取ろうとするレイニに不満を抱く。そうなれば魅了で膨れあがった好意的な感情は反転してしまうのかもしれない。愛と憎しみは表裏一体の感情だから。だとすれば制御出来てない状態は非常に厄介だと言う事だ。

「だから家族は私を大事にしてくれたのかもしれません。例え、どこの子とも知れない娘でもお義母様は……この力がなければ、疎まれても仕方ないですから」

　自嘲気味に呟くレイニの笑みは痛々しく思える。自分に好きだと思いを向けてくれた人達は自分の異能で心を狂わせていただけかもしれない。きっと、そんな疑念がついて回って離れないんだろう。

「だから本音を言えば家から離れられて少しホッとしてます……疑ってしまえば、きっと距離を変えてしまう。そうしたらあの人達も私を疎むかもしれない。それは当然だと思っても、どうしても怖くて……」

「うんうん。好きなだけ私を頼ると良いよ。レイニにもこれから私の研究を手伝って貰うんだからね。それはレイニの力の制御にも役立つ筈だよ、きっと」

　実際、私が前例のようなものだし、私は自分の体に合わせて刻印を調整したけれどもレイニは生まれ持ったものの筈。なら私よりも簡単にその力を物に出来る筈だと思う。

「私も何か協力出来そうですか？　アニス様」

「ユフィは魅了に抵抗出来てる訳ではないけれど、抵抗出来なくてもフラットな付き合いを維持出来るからレイニを客観的な視点で見守ってくれると良いかな。こればかりはイリアでも無理でしょ？」

「……そう、ですね。未熟を感じます」

　後ろに控えていたイリアが口惜しそうに言う。イリアはなんだかんだで感情の揺れが大きいからね。その分、レイニに親身になってあげて欲しい。こればかりはユフィがいてくれて良かったと諸手を挙げて喜ぶ所だろう。役割分担は大事。

「それじゃあ色々と確認して行きたいんだけど、レイニは魔法は得意なの？」

「いえ、魔法はそこまでは……魔力は多いとは昔から言われて来たのですけど」

「まったく使えない訳ではない？」

「はい。ただ得意とは言えないです。感覚が、こう、ぼやけると言えば良いんでしょうか……手ほどきを受けた事もあったのですけど、皆さんの言う感覚とは一致しなくて」

　ふむふむ、なるほどね。その感覚の原因には一つ、心当たりがある。

「多分、魔石の所為だろうね」

「……魔石ですか？」

「魔石は精霊石が変質したものだ。つまり特定の魔法には伸び代はあっても、それ以外の魔法には適性が低くなってるんじゃないかな。あぁ、推論だから間違ってる事はあるよ。そこに囚われないで柔軟に物事を受け止めて欲しいね」

　単純に適性がない可能性もまだ捨てられた訳ではないのだから。こうなるとやっぱり当面の目標としてはレイニの魔石の性質を探る必要があるかな。

「レイニは魔力の操作は得意？」

「……魔力の操作ですか。多分下手だと思います。さっきも言った通り、魔法を使うのは下手で……」

「あー、違う違う。魔力の操作と魔法の巧拙は同じ意味じゃないんだよ」

「違うのですか？」

　ユフィも目をきょとんとさせて疑問を口にした。あら、そうか。その説明はした事がなかったか。

「レイニは初めて聞く話だから驚くかもだけど、魔法っていうのは精霊に魔力を渡して魔法に変化させるだけであって、精霊との親和性は求められても魔力の操作とは別の技術だよ。言葉が達者なのと、手先が器用なのは同じ才能じゃないでしょ？」

「……魔法の操作は精霊との親和性、形にしたい魔法をどれだけの精度で放つ事が出来るかであって、魔力の操作は魔力そのものに関わる技術で別という認識で間違いないですか？」

「その通り」

「では、魔力の操作とは？」

「魔力を感じ取って、それを流動させる事。ユフィもやった事があるでしょ？　精霊石の魔力込め。言ってしまえばあれを手早く出来るかっていうのも魔力の操作を計るのに使えるよ」

　皮肉な話だけど、魔法が使えれば誰でも当たり前に出来る事なんだよね。魔力の操作ってのは。私は取得するまでちょっと特殊な方法を使ってしまったけれど。

「魔力の操作が下手だと何が起きるかって？　壁にめり込むんだよ」

「か、壁にめり……？」

「あぁ、あの大量の風の精霊石に魔力を込めすぎて壁にめり込んだ事件ですね」

「数が多かったのも敗因の一つだね。後はお風呂全身火傷事件もそうだと言えば否定出来ない……」

「室内大洪水もですか？」

「唯一うまく出来たのは土を瞬時に耕した事かな……」

「王城の敷地で畑でも耕す気かと大目玉を喰らいましたからね」

　うん、懐かしい。つまり私は魔法が使えないので日常的に魔力を操作するという事がなく、いざ精霊石に魔力を込めようとすると力んで想定以上の効果を発揮する事が多々あった。つまりドがつく程に魔力の操作が下手だった訳ですよ。

　私以外にもいるでしょ！　と憤慨した事もあったけれど、そもそも私みたいな使い方をする人は稀だし、普通は精霊石に魔力を込めるのも魔法使いの仕事な訳で。彼等は魔法を使えるから加減も既に肌で理解してしまっている。

　結論として、私が勇み足を踏み続けていただけという結果が明らかになったのだけど、それは別の話とする。

「ちなみに魔学の発明品を扱うには魔力の操作は必要不可欠な技術だからね。魔法とは違ってちゃんと上限が決まってるから」

「魔法に上限はないと？」

「精霊は万物の自然の顕現だよ。世界が無理じゃない範囲だったらなんだって出来るよ、理論上はね。流石に天変地異でも起こしたいならどれだけの魔力と精霊との親和性が必要なのかって話にはなるけれど」

「魔法で天変地異を起こそうと思うのはどうかと……」

　発想がおかしい、と言う目で三人にジト目で見られた。だって出来るならとりあえず手段は確認しておかない？　実行しなければ良いじゃ無い。それにそれだけ出来るって事はスケールダウンも出来るって話で夢が広がるんじゃないのかな。

　とにかく、話を戻す事にしよう。今はレイニに魔石の力をコントロールする力を身につけさせる事が先だ。

「魔石も精霊石と用途は違うけれど理屈は同じ、魔力を注げば良いのさ。レイニは意識して魔石を活性化させた事はないから垂れ流し状態になってる可能性もあるしね。つまりおもら……」

「姫様、レイニ嬢が泣きそうになってるのでそこまでに」

「……こほん。つまり力が無意識に漏れ出てるのかもしれない。でも制御をすればコントロールする事が出来るかもしれない。レイニがまず最初にやる事は改めて魔力のコントロールを身につける事と、魔石を操れるようになる事。……あと、もう一つ。これは先に手段として提示しておくね」

　正直、この手は使いたくない。成功する確率が少ないから。しかし可能性としてはあるのだから言うしかないだろう。最後の手段という奴だ。

「ここまでコントロールする事を意識させてたけど、別の手段がない訳じゃない。ただリスクは高い。生きるか、死ぬかってぐらいに」

「……どんな方法なんですか？」

「レイニから魔石を抉り出す」

　レイニが一気に顔を青ざめさせて、ユフィも目をぎょっとさせて私を見た。

　わかるよ、自分の言ってる意味くらい。それは実質、殺すと言ってるのと変わらないって事ぐらい。

「確かにそのまま抉り出したまま放置すればレイニは死ぬ。だから魔石を摘出するのと同時に治療を並行しながら、そもそもの原因を取り除く」

「……可能なんですか？」

「八割失敗すると思う。まず、痛みによるショック死が有り得る。魔石をえぐり出す過程での失血死だって有り得る。そもそも魔石を失ってしまったらレイニが生きられるかも保証出来ない。無事に命を繋げても後遺症だって残るかもしれない。絶対に確実とはいえない最後の手段だ」

　この世界にはまだ外科手術といった技術が発達していない。何故なら魔法という恩寵に守られた世界だからだ。魔法を使えば怪我は治るし、病だって良くなる。そういった意味ではこの世界の医療技術は前世とは別の発展を遂げていると言っても良い。

　だから私の考えている事は異端も異端で、忌避されても然るべき事だ。それに私には手術を実際にできる知識や経験がある訳ではない。うろ覚えの知識を再検証して、こちらの世界の常識と照らし合わせて“出来なくはない”程度の話でしかない。

「母上はどうしようもならなかったら自分の手で始末をつけると言っていた。でも、私は最後までレイニの命と向き合うし、責任を持つって決めた。もし本当に手段も尽きてどうしようもならなかったら、私は最後の手段を取る」

「……アニスフィア王女」

「でもそれは諦めたいからじゃない。諦めない為に、最後まで責任は私が取る。だからレイニも諦めないで欲しい。君の力は確かに危険なもので、制御しなければ生きている事も許されないのかもしれない。でも、そんなの悲しいじゃない」

　魔法は、誰かを笑顔に出来る力だ。それが夢物語でも、どんなに遠い理想でも。

　私は、絶対に諦めない。手が届きそうなら伸ばし続けると決めたんだ。

「信じてついて来てくれるかな、レイニ。私は君の力に価値を示したい」

　返事の声は無い。けれど、また泣き出してしまいそうなレイニが何度も頷くのを見て私は頬を緩めるのだった。

第21話：身体検査をしちゃいましょう

　私は自分の工房で思考に耽っていた。今日からレイニの魔石の調査と力の制御方法の模索をしていく事になる。その上で私には懸念があった。だけど、それを誰にも口にはしていなかった。

（魔力を魔石に注ぎ込んで制御が叶った時、レイニは人間のままでいられる……？）

　その可能性を考えながらも口にしなかったのは、まだ断定する事は出来なかったから。

　ヴァンパイアは魔法使いから変じた魔物。そしてヴァンパイアとは半分死者だ。魔石の力を目覚めさせた時、突然体が半分朽ちてしまうような事だってあり得ない訳じゃない。ざっと診察した所、今のレイニは真っ当な人間のままなのだけど。

「魔石を制御する術を得た時、ただの人間のままでいられるのかは未知数、か」

　自分でハーフと言っておいてなんだけど、ヴァンパイアは子を為す事は出来るのだろうか。個体差があるのかもしれないし、本当に神の奇跡のような確率でレイニは生を受けたのかもしれない。

　魔石の力を制御下に置いた時、レイニにどんな変化が起きるのかは未知数だ。前例がないから憶測を立てる事しか出来ない。だからこそ口にする事は出来なかった。貴方は助かっても化物になるかもしれないなんて。

「良い方向に転がってくれれば良いんだけど」

　何もなければ良い。せめて吸血衝動に襲われる程度に収まってくれれば理想だけど。ヴァンパイアという存在は知っていても、生態までは謎に包まれている。それこそ御伽話で様々な尾鰭が付く程に。

　悩んでいても仕方が無い。時計の針は止まる事はないし、出来る事を少しずつこなしていくしか私達には出来ないから。

　意を決して私は工房を出る。そもそもここに来たのは必要な道具を取りに来ただけなのだ。そのまま早足に中庭へと出れば、そこにはユフィとレイニ、イリアが待ち構えていた。

「お待たせ！　それじゃあ早速、レイニの魔力の制御の練習を始めようか」

「はい。よろしくお願いします」

　レイニが気を引き締めた表情で頷く。先日まではどこか薄幸の美少女と言うように覇気に欠けていたレイニだけど、今は満ちあふれたやる気を感じる。意欲がある事は良い事だと頷いておく。

　さて、そんなレイニに渡すのはマナ・ブレイドだ。魔道具の中でも屈指の出来と安定性を誇る一品だ。まずはこれに慣れて貰おう。

「これが私の作ったマナ・ブレイドっていう魔道具だよ。魔法でも魔法の刃を作る魔法があるよね？」

「はい、これはそれを摸して作ったのですか？」

「そう。で、これの使い方は必要な魔力を注ぎ込むと……」

　少し離れてからマナ・ブレイドを構える。魔力によって構成されていく刃にレイニは興味深げな視線を送っている。その隣ではユフィが自分もそうだった、とレイニの反応に頷きながら頬を緩ませていた。

「それじゃあレイニも使ってみようか」

「はい。魔力を注ぎ込む……魔法でやるのと一緒……同じように……」

　何度か手順を呟き、レイニはマナ・ブレイドに魔力を注いでいく。うん、見た感じ魔力の流動には問題は無さそうだ。おかしな感覚はしないし、異常が見られる訳でもない。

　そしてあっさりとマナ・ブレイドは魔力の刃を生み出していた。レイニはまじまじとマナ・ブレイドを観察して、軽く振ってみたりしている。

「わぁ、これ凄いですね。魔法だけで作るより凄い楽です！　私はこっちの方が好きかなぁ。剣とか使った事はないんですけど……」

「私は魔法の方が幅があって好みますけど、魔法を得意としてない者にはこちらの方が良いのでしょうね」

「あの、ユフィリア様と比べられると、えぇ、ちょっと……流石に」

　ユフィリアの言葉にレイニが苦笑を浮かべている。そりゃそうだ、天才児の筆頭だもんねユフィは。自分で自由に出来る方が良いというのは出来る人の特権なんだから。

　さて、レイニの魔力の流動は問題ないけれど、このまま少し診察をしておこうか。

「レイニ、何度か間隔を空けて刃の出し入れをして貰って良いかな。魔石がどんな反応をするのかちょっと気になるから」

「あ、はい。……そういえば、魔石って体のどこにあるんですか？」

　あれ、言ってなかったっけ。首を傾げるレイニに私は胸を指さす。指し示したのは心臓だ。

「ここ。心臓とくっついてると思う」

「……心臓に。あの、それを摘出したら私、即死しません……？」

「大丈夫。それは最後の手段だから、無い事を祈ろう」

「胸をえぐり出されて死ぬなんて嫌です……！」

　おぉ、妙な所でやる気が溢れてしまったようだ。まぁ、経緯はどうであれやる気があるのは望ましい事なんだけど。

　それじゃあ失礼して、と。私はレイニの後ろに回り込んで、そのまま背後を取るようにレイニを抱き締める。その手をしっかりと胸に添えて……うん、私よりも大きいかな。いや、結構これ大きいかも……？

「あ、ああああ、あの!?　アニスフィア王女!?　何故胸を揉まれるのですか!?」

「魔石の反応を見る為だよ。いや、でも結構なモノをお持ちで……」

「ひゃぁっ」

「何やってるんですか」

　鈍い音と共に頭部に鈍痛が走った。そのまま悲鳴を上げそうになるけれど、レイニを抱き締めているので何とか堪える。イリア、もうちょっと加減して殴りなさいよ!?　というかどう殴ったらそんな音が出るのよ!?

　今度、イリアにハリセンでも作って渡しておこうかしら。下手にボコボコ殴られたら流石に私もボロボロになっちゃうし。あれなら叩かれてもまだ痛くないし、叩いているイリアも溜飲が下がるかもしれない。検討しておこう。

「それじゃあレイニ、やってみて」

「は、はいぃ……」

　顔を赤くさせながらもレイニはマナ・ブレイドの起動を繰り返す。魔石への魔力の流れを探ってみるけれど、やはり魔石には流れているような感覚はない。

　けれど完全に魔石に魔力が通っていない訳ではないみたいだ。例えるなら、魔力が通る回路があるとして、回路には繋がってるけれども積極的に魔力は流れていっている訳ではないという感じだ。

　それでも流れている経路には確かに魔石はあって、魔力を受けとっている。けれど積極的に魔力を活用しようとはしていない。この状態を言い表すのなら不活性化状態と言うべきだろうか。

「んー、なるほど。もう良いよ。ありがとね」

「……これは検査、これは検査、これは検査だから……」

　レイニを解放したら胸元を抱き締めて距離を取られた。他意はないというのに。でも役得でした、ふへへへ。

　そんな事を思っていると無表情のユフィと目が合った。その感情の色が見えない瞳が何かを訴えているかのようで、咳払いをしてから気を取り直す。さぁ、真面目にやろうか！

「レイニの魔石の状態はだいたいわかったかな！　魔力の操作も問題は無さそうだから次の段階に進もう！　……と、言いたい所なんだけど。そうも行かないかな」

「……何かあるのですか？」

「あるといえばある。うん、そうだね。ついでだから話しておこうか」

　少しだけ長い話になるので中庭のお茶会スペースへと移動を促す。イリアだけ一人で離れてお茶の準備を整えてくれている。

　イリアのお茶が出来るのを待って、そのお茶で喉を潤す。私は改めて気を取り直して全員を見渡す。

「レイニの魔力の操作も問題なかったし、魔石は不活性化状態。最低限の力で動いてるけれど操作もしてないから垂れ流しみたいな状態なのは把握出来たよ。じゃあ、これをコントロールしていこうって話になるんだけど。その前に覚悟を決めて貰わなければならない事があるの」

「……覚悟、ですか？」

　レイニが不安そうに眉を寄せる。それに私は頷きながら答える。

「魔石を活性化させた時、肉体に変化が起きる可能性がある。それは精神にも影響するかもしれないし、簡単に言うなら本当にヴァンパイアになってしまう可能性だって無くはない」

「……私が、私でいられなくなるって事ですか？」

「かもしれないし、ならないかもしれない。はっきりとわかるまでは何も言えなかった。誤解させたくなかったしね。これについてはごめんね、レイニ」

「……いえ」

　消沈した表情でレイニが首を左右に振る。落ち込んでる所悪いけれど、ここで話を止める訳にはいかないので言葉を続ける。

「まぁ、そんな不安そうにしなくていいよ。少なくともピンピンしてる前例がいるから」

「前例？」

「私の事だよ」

　何のことかと首を傾げるレイニに、ユフィが少しだけ顔色を変えて私の事を見た。どういう事かと説明を求めるかのように。

　言う程でもないと思ってた事だから言わなかっただけで、機会があればちゃんと説明するよ。その程度の話だから。

「私は魔物の魔石を利用した刻印を体に刻んでるの。つまり魔石が体内に入ってるのとほぼ変わらないのよ」

「そうなんですか!?」

「今度見せてあげる。えーと、それでね。多分魔石の力を利用する分には問題はないとは言いたいの。ただ私は砕いて塗料に変えてるからレイニとは前提が違う。レイニの体がヴァンパイアのそれに変わるんじゃないかって推測は、私も似たような影響を受けてるからだね」

「……それはアニス様も魔物になる可能性がある、という事ですか？」

　少し鋭さを増した声色でユフィが問いかけてくる。私は否定する事なく、しっかりと頷く。

「呪いのようなものだから。そもそも私、魔石を体に刻む前からちょっとドラゴンに呪われてたっぽくて」

「ドラゴン!?」

「あぁ、うん。凄いでしょ？　でもこうしていられるから、あまりレイニも気にしないんだよ？　なんとかなるなる！　……っと、話がそれたね。呪いって言っても大した事じゃない。ただ、自分を殺したんだから自分よりも強者であれ、竜であれ、って呪いをかけられたんだよね」

　持てる全てを出し尽くして叶ったドラゴン退治。最後にドラゴンは息絶える前に私にそんな呪いをかけていった。敗者は全てを奪われ、対して勝者は全てを手に入れる。ならばお前が次の竜になるのだ、と。

　そして刻印を体に刻んでから、刻印からの干渉を受けるようになった。力を、強さを、もっと竜に近づけ、と言うように。まぁ、魔力も流さなければそんなに煩い訳ではないけれど。

　それでも刻印を使っている時はその影響を受けやすくなる。好戦的になったり、ちょっと気分が昂揚してきたり。ただ自覚出来てるしそれに飲まれるつもりもない。あくまでそういうものと私は割り切ってる。不便な訳ではないしね。

「そんな訳で、呪いを受けてても体に馴染んでるから害にはならないし。気をつけてれば普通に生きて行くのに不都合はないよ。それでもバレたらいい顔はされないけどね」

　そこにいるユフィとか、後ろで凄い気配を醸し出してるイリアみたいにね。いや、心配して貰えるのはありがたい事なんだけど、問題はないから！　結果オーライで許して欲しい、切実に。

「レイニの場合は私と違って魔石そのものからだからね。吸血衝動とか、そういったヴァンパイアの特徴が体に出てしまう可能性があるというのは頭に置いて欲しい」

「……はい」

「だから魔石を直接制御するんじゃなくて、どうにか封じるって方法も模索出来るかもしれないけれど時間がかかりそう。何よりそれで体に負荷が出るかもしれない。それは体にとって自然な事じゃないからね」

　魔石がある状態が自然なのだから、魔石を完全に機能不全にしてもレイニに何か影響が出るかもしれない。結局、何をしようともリスクはあって、後は本人がどうしたいのかという点に行き着く。

「……アニスフィア王女は怖くなかったんですか？」

「ん？」

「人間じゃなくなる、かもって」

「いや、別に……？」

「軽いですね!?」

　深刻そうな顔で問いかけてきたレイニに私は特に何も思わず返してしまった。いや、実際にそこを何か思ってるかって言うと割と別に？

「人間の定義の問題だと思うし」

「定義の問題？」

「我思う故に我あり。私はドラゴンみたいになろうとも人間を辞めるつもりはない。そりゃ姿形が人間じゃなくなったら流石にそこまで言い切れないけど。それでもそれを選んだのは私だ。だったら私が私で居られ続けてる間は私は自分を人間だって言い張るし、誰にどう言われたって気にしない」

　そうでありたい自分をありのままに。だから私は王族として失格だと思ってたし、貴族なんて生き方は合わないと思ってる。やりたいようにやって、なりたいように憧れて、自由に生きていたいから。

　だって魔法があるんだ。その魔法を自由に使えなかった。使う術を今も探してる。作って生み出してる。それはこれから一生変えようのない私という本質だ。だから誰にも譲らないし、譲りたくはない。その為なら何をしても良いと思える程に。

　だからといって生まれ持ったものを積極的に捨てたい訳じゃないけどね。それでも優先順位の問題だから。

「人間にも色々いる。才能の塊みたいなユフィもいれば、無愛想に見えて実は情に厚いイリア、たまたま魔物のハーフとして生まれたかもしれないレイニ。そして魔法が大好きなだけの型破りな私。人間がこれだけ違うのに、人間っていう定義だって一つに絞れる訳ないよ」

「……凄い理論ですね」

「人間でいたいなら人間だって言い続ければ良い。受け入れられる内は人間として接するし、何よりレイニに関しては私が面倒を見るって言ったからね。貴方がヴァンパイアそのものになったとしてもどうにかするさ」

「本当に無茶苦茶ですよ、アニスフィア王女は」

　レイニが困ったように笑う。けれど先程まで浮かべていた悲愴な色は見えない。

「アニスフィア王女を見てると、悩んでるのがバカらしくなってきますね」

「失礼ながら、姫様のようになりますと人としての常識を一部失いますのでお気を付けください」

「ごく自然と私を貶めるよね、イリアは」

「事実ですので」

「否定はしないよ」

　誰から笑い出したのだろうか。気付けば皆、笑っていた。

　勿論、だからといって人間でなくなる重圧が無くなる訳じゃない。人間の社会に受け入れられないものを人間だと言える訳ではない事は私だってわかってる。

　それでも私は私以外の何者にもなれない。皆だってその筈だ。だからなりたいものになって、それでも人間だと言い張るなら胸を張れば良い。選ぶのは自分なんだ。

「ねぇ、レイニ」

「はい」

「どうしたい？」

　だから問うのは簡単に。ただ、確認するように聞いてみた。

　レイニは一度、瞳を伏せる。再び開いた目には確かな力が篭もっていた。

「私、自分の力を……受け止めたいと思います。ずっと付き合ってきた力だから」

「そっか」

「はい」

　なら私はただ力を貸すだけだ。彼女がそう望むと言うのなら。

　＊　＊　＊

「魔法を使う時、魔力を注ぐ感覚を体内に巡らせるように留めて。まず自分の魔力の流れを体内で感じて貰うよ」

　私の指示に従い、レイニが意識を集中させていく。瞳を閉じて、何度も深呼吸をしながら慎重に私の言う感覚をイメージしてくれている。

　楽な姿勢を取る為、椅子に座ったレイニの肩に手を置きながら状態を確かめる。レイニの魔力操作、そして魔石の状態を瞬時に把握する為にだ。今の所、問題は無さそうに思えた。

　少し視線を外して、離れた所で見守るユフィとイリアを見る。2人に安心させるように頷いてみせる。今の所、問題なしと。

「……なんとなく、掴めた気がします」

「うん。じゃあ、少しずつ心臓に魔力を集めて見て。何か違和感がある？」

「……堰き止められてるような、詰まるような感覚がします。でも、魔力で解けていくような……」

「うん。その感覚を忘れないで。それが魔石に魔力を注ぐ感覚だから。ゆっくりでいいよ。焦らないで」

　レイニの額から汗が一筋落ちていく。それをハンカチを取り出して拭う。

　どれだけ時間が経ったのだろう。肩に置いていた手からレイニの変化を感じ取る。レイニの心臓に集められていた魔力が再び全身へと行き渡り始めていた。

「レイニ？　大丈夫？」

　正面に回り込んでレイニの顔を覗き込むように見る。瞳を閉じていたレイニはゆっくりと眼を開く。

　赤。まずはその色が眼についた。目の奧の虹彩には怪しい光がぼんやりと浮かび上がっている。見てわかる変化を慎重に観察し続けて行く。

「……アニスフィア王女」

「うん。私だよ、どう？　自分で何か変わった感覚がある？」

「……体が、熱くて。熱にかかったみたいで……」

「うん。じゃあ魔力を放出してみようか。一気に出さないで、ゆっくりね」

「は、はい……」

　落ち着かせるように手を繋いで魔力を放出するようにレイニに促す。再び目を閉じてレイニが息を吐き出すようにゆっくりと魔力を放出していく。

　落ち着いてきたのか、レイニが再び瞳を開く。怪しい光こそ消えたものの、虹彩の色は紅の色に染まりきってしまっている。これはどういう変化なんだろうか。

「目の色、変わったね……ちょっと見せて貰える？」

「え？　そうなんですか？」

　色が変わったレイニの瞳を覗き込む。よくよく注視してみれば、瞳に淡く魔力の残滓が残っている。これは……私の刻印みたいなもの？　何かしらの魔法が焼き付いてるような、そんな印象を受ける。

「何か視界に変化はある？」

「……いえ、特には。ただ、目に違和感があって」

「どんな違和感？」

「魔力の通りが良いというか、目に何か魔力を通すと出来るみたいで……もう1回魔力を通しても良いですか？」

「いいよ、私をジッと見てやってみて」

　私の指示にレイニは頷いて再び魔力を瞳に込め始める。レイニの瞳は再び怪しい光を浮かび上がらせて揺らめいている。

　その光を見入る内に、ぞわりと背筋が擽られるような感覚に襲われる。背中の刻印が起動もしていないのに魔力を持っていかれた。突然の感覚に驚くも、レイニと目を合わせていると続くようだったので視線を逸らす。

「私に何かした？　レイニ」

「え……わ、わかりません。ただ……目が、何か魔法を使ってるみたいな感覚で魔力を持って行かれます」

「魔眼……とかかな？　考えられる可能性としては精神干渉だけど。他に違和感がある所はある？」

「全身、まだ熱っぽいですけど、目と心臓が特に。他には……あっ」

「ん？」

「口……いえ、歯、ですかね。なんかムズムズして……」

「あー……。レイニ、あーん」

　レイニに口を開かせてみれば、ちょうど犬歯の所が鋭くなっているのが見えた。これは絵に描いたような変化だね……。

「歯が牙になってるね……」

「ほーなんでふか？　あ、へももふぇまふよ」

「ごめん、口を閉じて良いよ。なんて？」

「あ、はい。魔力を込めなければ戻るみたいです。ほら」

　口をもごもごさせてからレイニが口を開く。そこには先程あった犬歯は見えなくなっていた。ふぅむ？　魔力による一時的な肉体の変化？　興味深い、これは興味深いよ！

　一体どういう仕組みなんだろう、好奇心が湧いてきた。魔石による変化、それはあまりにも未知数過ぎる。それに懸念していたヴァンパイアのようになったら戻れないなんて事はなさそうで良かった。

「これは……調べ甲斐があるよ。ふふふ、凄く興味深いよレイニ……！」

「ひぃっ!?　ユ、ユフィリア様！　イリア様！　アニスフィア王女の目が怖いです!!」

「ねぇ、他に何か変化は!?　どんな事が出来そうなの!?　お姉さんに教えてみなさい……!!　早く！　ほら、早く！　はーやーくーっ!!」

　思わずテンションが上がってレイニを怖がらせてしまった事に気付いたのは、イリアの全力のボディブローを喰らって悶絶した後だった。もうちょっと止め方ってものがあると思うんだけどね!?

　気を取り直してレイニの診察をする。魔石の状態の変化があるのか、全身に変化はないかどうか。勿論、ユフィとイリアの監視つきで。というかイリアがなんかすっごく怖い。はいはい、真面目に診察しますよ。

「……ふぅん？　これは中々興味深い。いや、本当に興味深いな。なるほど、こういうアプローチになるのか……いや、これは素直に賞賛する。けれど、これは自然発生したものだとしたら……いや、凄い、これは世紀の大発見と言っても良い!!」

「あの、アニスフィア王女、またテンションが……！」

「はっ……！ ごめん、つい興奮したわ。いや、これが私の推測通りのものならヴァンパイアの原型となった魔法使いはどれだけ鬼才だったのかと震えてくるよ……！　うふふ、そうそう！　私はこういうものが見たかった!!　あぁ、なんて幸せ!!　感激だよ！　今日はなんて良い日なの!!」

　調べれば調べる程に肌が粟立っていく。これは歓喜の為だ。調べてだいたいわかってきた。これはとんでもない仕組みだ。私とは発想が異なるけれど、だからこそ面白い！

「自分だけ納得してないで説明して頂けますか？」

「勿論！　よく聞いてくれましたイリア！　まずは結論から言おうか！　まずヴァンパイアという魔物は実在するけど、実在しないという事がわかったわ!!」

「……どういう事です？」

　疑問を呈するのもわかるよ。だって、こんなの既存の発想じゃない。私とよく似て、でも私とは状況が違う為に生まれた近くて遠い兄弟みたいな発想なんだから！

「ヴァンパイアという魔物の正体は、ヴァンパイアという“魔法体系”そのものなんだよ！」

第22話：狂気に至るもの

「ヴァンパイアと呼ばれる者達が現代まで生き延びてる可能性は高い。そもそもヴァンパイアという魔物は人から変じたものと私は考えてた。それはきっと正しいし、同時に間違っている。正確に言えば“ヴァンパイアと称された魔物の能力を持つ魔法体系の継承者”をヴァンパイアと言い表すべきなんだと思う」

　ヴァンパイアの起こりは、死期を悟った魔法使いの足掻きと挑戦から始まった。

　倫理観すら排して辿り着いたのは、他者から奪い取ってでも自らの体を維持し、生き存えさせる為の魔法。

「例えば、他者から血を介して糧を奪い取る事、その違和感を抱かせない為の精神干渉などだね」

　これは同胞を作るのは味方集めか、或いは魔法技術の継承の為と考えられる。

　何せ寿命すら超越するのだから、永遠の命と若さを望む者は多いだろう。それがどんな異質で、倫理観が欠如したものだったとしても。

　弟子入りを望む者だっているだろうし、魔法の恩恵に与りたい者だって多かったのも想像に難くない。

　だからこそヴァンパイアは魔物に仕立て上げられたのかもしれない。実際に異端者として世間から追放するのには十分過ぎる。人を害する時点で排斥されて当然なのだから。

　しかし、そこは死をも超越しようとした執念の魔法使い。対策を取っていたのか、或いは必要に駆られて最適化、進化して行ったのか。どちらの動機が先かは知る由はないけれど、ヴァンパイアと呼ぶべき彼等は自らの存在を作り変えていった。

「その集大成が魔石。多分、これは魔法体系の継承の為の器官として根付いていったんだと思う。ヴァンパイアとして必要な能力を獲得する為に。そして成長に合わせて魔石もまた“成長”する。そして、その魔石が今度は次世代へと継承されていくんだね」

　だからヴァンパイアは同胞を増やす。それが人と同じように子供を産むのか、伝承のように語られる噛み付くことで遺伝させるのか。

　答えは確定できないけど、予測はつけられる。ヴァンパイアは人には近しいからだ。人類から生まれた新しい種族と言うべきなのかもしれない。

「レイニが今まで吸血鬼衝動を感じた事がなかったのは体が必要として無かったんだと思う。何せ魔石が不活性化状態だったからね。こうなるとやっぱりレイニは後天的にヴァンパイアになったと考えるよりは先天的にヴァンパイア、つまりヴァンパイアの子供と考えるのが自然かな」

「では、必要に応じて魔石が力を発揮すると？」

「最初から自分をヴァンパイアとして認識して、魔石に魔力を込めて力を使おうと思ってれば自然と体が必要としたかもしれない。多分、普通の人間じゃ魔石の力を使うには燃料となる魔力が足りないんだ。だから他人から奪う術を自然と思い出す。刻まれた本能のようなものだと思う」

「……でも、私は精神干渉を自分で望んだ事なんて……」

　心当たりがないレイニが首を左右に振る。それを見て、私は指をぴんと立てた。

「それについては仮説がある。レイニには精神干渉しなければならない理由があったんだよ」

「理由？」

「レイニ、端的に聞くけど君の人生で一番幸せだった時は？」

　私の質問にレイニは戸惑ったような表情を浮かべる。少し悩んでからレイニは少し苦しそうな声で告げる。

「……お母さんが生きていた頃です」

「それは今のシアン男爵家の義母の事ではなく、貴方を生んだ母親の事よね？」

「はい。あの頃が一番幸せだったと思います」

「じゃあその後は幸せだったと思える事はある？」

「……いえ」

　母親を亡くして生きて行かなければならない。そんな時に現れた実の父親、そして貴族令嬢としての生活が始まり、貴族学院までの一生。レイニは何を思ったのだろうか。ただ彼女の反応を見る限り、幸せだったとは言いがたい。

　元々平民として過ごしていた少女がある日、貴族として生きなければならない。教育を叩き込まれ、自由を制限され、貴族の振る舞いを求められる。貴族という煌びやかな生活に憧れ、幸せに思う者もいないとは言わないけどレイニにとっては幸せじゃなかった。

「うん。つまりレイニは酷くストレスを感じていたという事だね。だから精神干渉を無意識に望んでしまったんだと思う。ヴァンパイアの魔石の機能はもう本能と言っても過言じゃない。だから本人の意志とは別に力を発揮し始めてしまったんだ」

「ストレスを感じた、というのが理由になるんですか？」

「ストレスを感じたら体は抵抗するんだよ。疲れを感じて体を動かしたくなくなるのだって一種の防衛反応だしね。つまりレイニの精神干渉は自衛の為の無意識の本能だったと推測出来る。人に嫌われないように、優しく接して貰えるように魅了を無意識に使い始めた。けれど、それは制御されていない力だ。一度魅了をするのは簡単でも、そこからの制御は投げっぱなしだ。感情が乱れて、魅了が逆効果になっても不思議じゃない」

　ユフィとイリアが私の説明に納得したように頷いた。つまりレイニの状況は完全な不可抗力で責任を問いがたい。その罪を問うなら生まれた事から問わねばならなくなってしまう。それは納得がいかない。

　レイニが誰かを惑わせたのも、彼女の本能が生存させようと働いた結果でしかない。問題は誰もが知らなかった事。無知だからこそ対処のしようがない。ヴァンパイアという存在が実在しているなどと誰も思わなかったのだし、その実態も不明だった。

「ユフィに魅了が効きにくいというか、効いてないように見えたのはユフィの思考と価値観のせいだと思う」

「それは……言われてみれば確かに」

　感情が一定を越えたらフラットになるみたいだからね、ユフィ。もう癖というか、染みついたものだ。王妃としての役割を果たす為に不要な感情はすぐに切り捨てられるように。

　だからこそレイニへ好意を感じたとしてもユフィは揺るがない。揺るがないからこそ自分の役割を全うとする。それは……なんというか、完全に周囲との食い合わせが悪い。誰もがユフィほどの自制心を持っている訳じゃないんだから。

「ユフィが周囲に蹴落とされたのはユフィの自制心とレイニの精神干渉が周囲に与える影響が大きすぎたからだろうね。まだ精神が未熟な子供が通う学院では、二人には悪いけれど致命的なまでに最悪の組み合わせだよ？」

「……そうですね」

　ユフィがなんとも遠い目をし始めたし、レイニに至っては両手で顔を覆ってしまった。イリアも言葉を選びかねるような表情を浮かべてるし。

　どうしようもない不可抗力なんだけど、最早笑うしかない。誰も対策しようがない中でよく人死にが出るような事にならなかったと思う。よく乱入した、あの日の私。よくやった！

「……もう、なんとお詫びすれば良いのか……」

「いえ……私ももう少し柔軟に対応できれば……過ぎた事ですが……」

「そんな私が……」

「いえいえ……」

　レイニとユフィが互いに死んだ目で謝り合う。いや、気持ちはわかるから本当に何も言えないんだけど。

「まぁまぁ。ほら、原因はわかって対策も取れるようになった事を喜ぼうよ。それにレイニの力は制御出来れば素晴らしい力だしね。私としてはユフィにも劣らない立派な才能だと思うよ」

「……そうですか？　だって、こんな人を惑わす力なんて……それに、いずれ人の血を求めてしまうようになるかもしれないんですよね……？」

「それは体質として割り切るしかない。生まれは選べる訳じゃないんだし。だからこそ、その力は人の為に活かすべきだと思う。人の精神に干渉出来るという事は少なくとも悪い事ばかりじゃない。力は正しく使ってこそなんだよ。セラピーとか」

「……セラピー？」

　あぁ、そっか。ついつい口にしちゃったけど意味は通じなかったか。この世界、治療と言えばもう魔法が主だしね……。

「人はどうしても心を病む生き物だよ。でもレイニの力を使えばその苦痛を和らげる事が出来るかもしれない。深い悩みを持つ人の心を解してあげる事が出来るかもしれないし、立ち直らせたりする事だって出来るかもしれない。こう言えば素晴らしい力じゃない？」

「それは……でも、私にそんな事……」

「今やれ、って言えば当然無理だよ。剣を持ったからってその日から達人な人なんていない。技術は磨かないと未熟なままで終わる。そして鍛え方を間違えばあっさりと人を傷つけるものに変わる。レイニが無作為に学院で魅了を使っていたら、学院だけじゃなくて国ごと混乱に叩き込む事だって出来る」

　自分の持つ力の危険性を理解しないといけない。レイニは怯えたような顔をしたけれど、それだけでは不十分なんだ。

「レイニ、自分の力から逃げちゃいけない。そこにあるものはどう足掻いたって変えられない。溢れ出るものを抑え込んでもそれは自然な状態じゃない。いつか破綻が来る。そうならないように自分でコントロールするんだ。使うも、使わないのもそこからなんだ。自分を知る事から逃げちゃいけないんだ」

「自分から、逃げない……」

「私は逃げなかったよ。何もなかった自分から。足掻いて、必死に見つけたものが本当は怖いもので。それでも投げ出さなかった。投げ出したくなかったってのもあったけど、責任から逃げたつもりは今の所ない」

「それは、アニスフィア王女が強かったから……」

「強くなんてなかった。悔しかったし、投げ出したかった事なんていっぱいあった。最初から強かったなんて私は言われたくない。だって、そうじゃないと本当は泣きたかった私がいなくなっちゃう」

　魔法を使えないと言われた時、私は頭が真っ白になった。けれど、それでもと私は魔学という道を拓いた。ただ、その道を進むのに必死だった。

　今思えば、現実と向き合っているようで向き合っていなかった。だから無茶もやるし、好き勝手もやった。じゃないと足を止めてしまうから。向き合わないといけないから。

「うん？　これはつまり逃げてるのでは？　いや、違うな。うん、逃げるのは悪い事じゃないけど逃げ続ける事は出来ないが正しいかな。だから逃げちゃいけない、じゃないな。いつかの為に逃げるのは良い。でも逃げ続けちゃダメだ」

「逃げ続けない……」

「私、魔法が使えなくて自殺しようかなって思ったこともあるし、そういう考えが透けて無茶してイリアに迷惑をいっぱいかけたし、父上も母上も呆れさせた事もいっぱいあった。でも、回り道はしたけど自分がどうしようもない現実と向き合う心構えは出来たし、それに代わるものを手に入れたと思ってる」

　逃げてないというのはあくまで私の主観で、客観的には逃げていたように見えるかもしれない。うん、この気付きは大事だ。そう思われていたんだとしたら魔法省の石頭共が私を嫌う理由もちょっと見えたかもしれない。

　王族としての責務から逃げて、よくわからない研究に時間と資材を食い潰す。それがなまじ成果を上げ始めたから気に入らない。足掻いている間では鼻で笑ってられたかもしれないけれど、成果を出し始めたら笑ってばかりもいられない。

　まぁ！　だからといって私が省みるかって言ったらそうじゃないけどね！　知った事じゃないよ!!

「うん。つまり最後に勝ったら良いんじゃない？」

「凄い投げやりになりましたね!?」

「いや、なんか難しくなってきて面倒……」

「姫様、面倒になったらすぐ逃げますよね。何が逃げなかったですか。逃げまくりじゃないですか」

「うるさいよ、イリア！　そう、あれは前進していただけなのよ！　私の進むべき道にね！」

　逃走常習犯なのは認めるよ、お稽古とか嫌いだし。でも、これは前進しているのであって逃げている訳ではないのよ！　私は私の道を真っ直ぐ進んでるだけで、それが他人から見たら逃げてるように見えるだけ！　価値観の相違という奴ね！

　そんな弁明を考えていたら、レイニが息を吹き出すように笑い始めた。年相応の、貴族らしくない力を抜いた心からの笑い声。その目には薄らと涙が浮かんでいた。

「本当、おかしいですね……こんなに笑ったの、凄い久しぶり……」

「楽しい？」

「楽しい？　……そうですね。アニスフィア王女がこんなに面白い人で、不敬かもしれませんけれど、本当におかしくて、ここにいられて凄くホッとして……それで……ご、ごめんなさい、もう、今自分が何を言ってるかわからなくて……何を言いたいのかも、わからなくて……」

　鼻を啜って、何かを言おうとして、けれど言葉にならない。笑い声にしては震えていて、ただ溢れる感情が抑えられないと言うように。

　そんなレイニの頭を撫でる。肩が跳ねたのがわかったけれど、気にせずに頭を撫で続ける。

「無理しなくていいよ」

「……はい」

「いつかきっと、諦めなければ伝えたい言葉が伝えられるよ。でも、目を逸らしたら一生言葉に出来ない」

「……う、ん……！」

「間に合わないかもしれない。機を逃すかもしれない。でもね、無理して伝えて、伝わらなかったら凄く痛いと思う。レイニはレイニの歩幅で歩いていけば良い。走りたくなったら走ってくれば良い。君はもう自由なんだ。ここには男爵令嬢という立場も、愛されなきゃいけない女の子でいる必要もないんだ」

　素直に笑って、素直に泣いて、素直に怒って、素直に楽しめば良い。

　例え貴族でも王族でも、感情だけで振る舞ってはいけないのだとしても。全てを押し殺すのは間違いだと思う。でなければ人はおかしくなってしまう。

　それでも誰もが自由に、というのは難しい。だからせめて許される場所であれるなら存分に伝えてあげなきゃいけない。

「……アニスフィア王女って、お姉ちゃんみたいですね」

「ん？」

　頭を撫でると、少しずつ落ち着いてきたのかレイニがぽつりと呟いた。

「……こんなお姉ちゃん、欲しかったな」

「正気ですか？」

「黙ってイリア。今、凄く良いシーンだったよ」

　なんでノータイムで否定しにかかるのよ、流石に私も泣くわよ。

「私でしたら、こんな姉や妹がいたら発狂します」

「随分と力強いわね!?　あ、ユフィまで笑い始めた!?」

「いえ、私もレイニ嬢と同じ気持ちなので……でもイリアの気持ちもわかります……」

　ユフィがクスクスと笑いながら言う。イリアは複雑な表情を浮かべているし、レイニもいつの間にかニコニコと笑っている。全くもって平和ね。私の評価がアレだけど！

「あのねぇ……忘れてるかもしれないけれど、私正真正銘の姉よ？　アルくんがいるでしょ」

「あっ。……そういえば、全然似てないので……」

「正直、姉弟と言われても……」

　レイニが息を呑み、ユフィも同意するように頷いた。いや、まぁ男と女だし、互いに似通ってはいないけどね。アルくんとは。

「まぁ姉弟らしい事なんてしてないし。どっちかと言えば血が繋がってるだけの敵だと思われてるんじゃない？」

「……そんなに不仲なんですか？」

「私は嫌ってる訳じゃないよ。ただ、アルくんには私を嫌う理由があるから仕方ないってだけ」

「王位継承権の事ですか？　でも、元からアルガルド様の方が上ですよね？」

「勿論それも理由があるけどね。……まぁ、言っちゃっても良いか。ちょっと面白くない昔話なんだけどね」

　この楽しい空気を壊すのは本意じゃないけど、この子達もアルくんとは無関係って訳じゃないしね。何より、私が話しておきたいと思った。今後も関わらないとは言いづらいしね。

　私側に来た以上は、私とアルくんの事情は多少なりとも知っておいて貰った方が良い。そう思って私は喋り始めた。

第23話：姉と弟の昔話

「アルくんと決定的に不仲になったのいつだったかな。ただユフィと婚約が決まる前だった。というか、私のせいでユフィとの婚約が決まったと言っても良いのかもしれない」

「え？　そうなんですか？」

　きょとんとした顔でユフィが私の顔を見つめた。その辺りの事情はユフィは知らなかったのね。

「結果的にだけどね。当時、ユフィが優秀だったから選ばれたのも理由だけど、婚約者選びを母上に決意させたのは間違いなく私のせいだよ」

「どうしてアニスフィア王女が原因になるのですか？」

「んー……私はそのつもりはなかったんだけど、ねぇ」

　レイニの疑問は当然のことだ。本当になんでそんな事になったのかと言われると、結果的にとしか言いようがないんだけど。

「私、アルくんに命を狙ってるって思われたのよね」

「……は？」

「事実、ちょっと殺しかけたというか……死なせかけたというか……」

「どうしてそんな事になるんです!?」

　私の告げた事実に呆気を取られていたユフィ。だけど、すぐに気を取り直してツッコミを入れてくる。そんな反応も尤もだと思う。いや、本当に。私ですらそう思う。

「私には一切そんなつもりはなかったよ。ただ、あの頃の私は馬鹿だったんだ。弟を喜ばせたいってお姉ちゃんぶって、旅先でアルくんを連れて抜け出したんだ」

「あぁ、その頃から逃亡癖が……」

「当時からもう有名でしたよ。まだ幼いから力尽くも難しくて、本当に駆けずり回されました」

　イリアが当時の事を思い出したのか、苦々しい声で呟く。いや、その節は本当に申し訳なく……。

「それで私はアルくんを連れて森に向かったんだ。私は精霊石を自分で手に入れたくて、アルくんには見た事のない知識を、私が楽しいと思うように抜け出す悪い遊びを教えてやろうって軽い気持ちだったんだ。今考えればあまりにも子供すぎて笑えないんだけどね」

「……その頃から魔学の研究をしてたんですか？」

「うん、思い付いた事は実行せずにはいられなくてね。だから昔はよくアルくんを巻き込んだよ。たくさん泣かせたし、たくさん一緒に笑った。だから勘違いしてたんだ」

「……勘違い、ですか？」

「勘違い……いや、違うね。私は無知だったんだ。王族としての責任も、周囲の目もちゃんと考えてなかった。私が馬鹿だからあんな事になったんだ」

　目を閉じれば、今でもあの時のことは鮮明に思い出せる。まだ私がアルくんと姉と弟として付き合っていられた最後の時間だったから。

　どこか気弱で、私が手を差し出せば躊躇いながらも付いて来てくれたアルくん。そう、あの日もいつも通りだった。何も変わらない、ちょっとした冒険のつもりだった。

「森に入って、精霊石を手に入れようとした私達は魔物と遭遇したんだ」

「……え」

　レイニが私の告げた言葉に絶句したように息を呑む。幼い頃に護衛も無しに魔物と遭遇したと言えば、当然の話だけど息を呑むよね。

「王族の子供が二人揃って抜け出して魔物に襲われたの。本当、馬鹿やったよね」

「よく無事でしたね……」

　絶句したまま呟くレイニに、私は首を左右に振った。レイニの言葉を否定するようにだ。

「私は無事だったよ」

「……アルガルド様に何かあったんですか？」

「私は当時から無鉄砲で、アルくんの姉だって自覚はあったからね。それに連れ出したのは私の責任。私はその魔物を自分で相手にして、アルくんに逃げろって言った。アルくんは私に逆らわずに逃げたよ」

　自分の責任だからと、あれ程自分の軽率な行動を呪った事はない。抜け出すにしても自分一人で抜け出すべきだったと、そう後悔した。

　だからアルくんを守らないといけないと思った。魔法が使えない事なんて気にならなかった。精霊石を集めていたのも幸いした。なんとか四苦八苦して、精霊石を駆使して魔物を相手に生き残る事が出来た。

「騒ぎを聞きつけて駆けつけた騎士に私はすぐ保護された。でも、アルくんは見つからなかった」

「……別の魔物に襲われたのですか？」

「いや、そういう訳じゃない。単純に身を隠す為に隠れてたら発見が遅れちゃっただけ。私は自分で探すって聞かなくて森を駆けずり回った。で、アルくんを見つけたのも私」

「それが不仲の原因……ですか？」

「それもだけど、多分その後が問題だったんだと思う。私はその時、怪我も負わずにピンピンしてたから、アルくんが見つかったのが単純に嬉しくて浮かれてたんだ」

「……一体何をしたんですか？」

「私は何もしてないよ」

　ユフィの疑うような質問に私は苦笑を浮かべてしまう。私が何かしたんじゃないかと疑われるのは、私を知っていればそう考えてしまうものなのかな。否定はしないけど。

　でも、あの日は本当に。ただ本当に、アルくんが無事で良かったって喜んでただけなんだ。

「ぴんぴんしてたからかな。多少怪我でもしてれば弁明出来たかもしれないんだけど。誰かがね、言い出したんだ。アニスフィア様がアルガルド様を暗殺しようとしたんじゃないか、ってね」

　私が告げた言葉にユフィとレイニが息を呑んだ。私は二人の様子を気にせずに話を淡々と続ける。

「私はぴんぴんしてたし、騎士に発見されたのも私が先だった。だから私が仕組んだんじゃないかって誰かが言い出した。私は違うって言ったけど、一度広がった認識を拭うのは簡単じゃない。それに私には動機があった」

「動機ですか？」

「私が当時から魔法に執着していたのは皆知ってた。だから魔法が使えたアルくんを妬んで殺そうとしたんじゃないかって」

　火の無い所に煙は立たない。つまり、相応しい動機があると私は見られた訳だ。魔法が使えず、魔法に執着していた私が魔法を使えるアルくんを妬んで殺そうとしたんじゃないかって。

　私が違うって言っても周りがそう思うかは別だ。ただでさえ変わり者だった自覚があったから尚更だった。気狂いとさえ思われていたんだから、私が言う事が本当なのか疑う者も当然いた。

「そこで私は自分が王位継承権を持つ子供だって自覚した。私がいるだけでアルくんの足を引っ張るかもしれないって。だから徹底的にアルくんの政敵になる要因を潰しにかかった」

「……それが婚約しないと宣言するのに繋がるのですか」

「王位欲しさとか、アルくんへの妬みから殺そうとしたと思われるのを払拭するのに必死だったんだ。周りから気狂いだと思われるのだって、むしろ好都合だった。アルくんが可愛いのもあったけど、そんな面倒な事に巻き込まれて研究出来なくなるのはご免だってね」

「あぁ、そこはもういつものアニスフィア王女だったんですね……」

　まぁ、それが私だから。私の魔法の執着は私が私になった日から私の根幹に置かれている願いだから。

　だから魔法を手にしたかった。ただそれだけだった。アルくんが王になるのを邪魔したかった訳でもないし、アルくんが死んで欲しいなんて思いもしてなかった。

「上手くはいったよ。無茶はやったけど望み通りになった。これで私を王に、或いは王配になんて望むなんて人はいなくなった。だからアルくんにもう心配いらないよって言いに行ったんだ。疑いが晴れるまで近づかない方が良いと思ってて、これでようやく謝れるってね」

「……謝れたんですか？」

「謝ったよ。でも、聞く耳を持ってくれなかった。遅かったというか、もう取り返しがつかなかったんだろうね。だから何やっても無駄になってたと思う」

　あの日、アルくんを森に連れ出した時点で私達の仲違いは決定づけられたんだと思う。

「アルくんは私を疑ってた訳じゃないんだよ。そこじゃないんだ。私とアルくんの不仲の原因は」

「だったらアルガルド様は、何故アニスフィア様と仲違いを？」

「私がやり過ぎたんだ。私はあまりにも父上と母上を、周囲を黙らせすぎた。その為に出来る事もやるだけやった。当時、数少ない魔学の成果を叩き付けてでも自分の自由を勝ち取った。子供が大人顔負けの成果を叩き出したんだ。それをどう思う？」

「……異常、ですよね」

「そう、異常だよ。アルくんから見れば私は狂人だった。そして大人顔負けの頭と行動力があった。アルくんこう言ったよ。姉上が望むとも望まずとも、周囲が僕を殺そうとするって。姉上が良いって言う人がいたって。僕は不出来だって言われたって。……巫山戯るなって話だよね」

　はは、と。虚しく零れた笑い声は思ったよりも力がなかった。

　あの時、アルくんが浮かべていた恐怖と絶望に歪んだ表情を、私は忘れる事は出来ない。

「誰も彼も私とアルくんを比べた。私がどんなに継承権を捨てた所で、受けとって欲しいように受けとってくれなかった。アルくんには私が化物に映っていた。存在するだけで自分の居場所も、価値も、何もかも奪う怪物になっていた。だって私が捨てた王位継承権は、自分が受け継ぐのが当然だと思っていたもので、私がそれを脅かすものだと認識されたんだ。私がどんなにアルくんが王になるんだよって言ってもね」

　私は笑えているだろうか。この話をしていると笑えているつもりなんだけど、そう見られない事が多い。事実笑いきれないのだから、自然と顔に出るのかもしれないけど。

「どんなに私がアルくんの未来を願っても手を出す事は出来なくなっていた。私が望めば王位を奪えると。魔法さえ使えれば自分には価値がないと。ただ男に生まれただけ、魔法を使えただけ。私には劣ると。私が王になるべきだと。私は、敵なのだと」

　私は良かれと思ってアルくんと距離を取ってしまった。それが周囲がアルくんに要らぬ事を吹き込むには十分な時間を与えた。

　そして残ったのは私達は名目上の姉弟になったという結果だけ。私は魔学の探究への道に進み、アルくんは王へと至る道を歩まされる事になった。

「私がやりすぎたせいで、アルくんは多くを望まれるようになった。魔学に代わる功績を、私が持たぬ魔法の才を伸ばす事を、王族としての資質を、国を導くに足る優れた王妃を。私はアルくんの為だと言いながら身を引いたけど、もう面倒だから好きにしろって思った。だから私も好きにするって。王になるのも邪魔しない、する気もないって。もう関わり合いにならないって」

「……それで不仲に？」

「理由は色々あったけど、引き籠もって王族としての責務を果たさなければ私を王になんて考える者はいなくなると思ってね。実際、いなくなったよ。私にはもうどうでも良くなってたけどね。この国から出る事も考えてたし」

　実際、父上と母上がいなかったら国を出ていたと思う。父上と母上が自由を尊重してくれた上で私を繋ぎ止めてくれた。私だけの住まいを、私だけの信頼のおける従者であるイリアを、冒険者をやっても怒りはしても咎めはしない。予算だって出してくれる。

　真っ当な家族関係ではなかったけれど、上司と部下のような繋がりが途切れそうだった関係を繋いでいた。それから私も大人になった。子供の頃に比べれば分別だってつけられるようになった。

「まぁ、重たく言ったけどね。今だから重いのか。ちょっと前まで、ここまであっても“お互い苦手だし、色々あったから仕方ないよね”ぐらいに考えてたし」

「……あぁ、だからあんなに真剣味がないというか、軽い態度を取ってたのですね」

「ポーズの意味もあったけどね。アルくんには苦手に思われてるだろうし、関わると面倒だ、って思ってたから」

「思い詰めてるのか、そうじゃないのかちょっとわからなくなりそうです……」

　いや、どっちも正解なんだと思う。それを踏まえた上で悩まないって事を選んだだけ。

　私にはアルくんが王になりたいと言っても手助けするつもりはないし、勝手になるものだと思ってた。周りが何と言おうとも父上と母上がなんとかするだろうと。

　まぁ、それもご破算になってしまったのだけど。うん？　これは笑えないのか。いや、笑えないな。アルくん、ここから巻き返せるんだろうか本当に。

「……なんか、生まれてきてごめんなさい……」

「ちょっ、レイニ!?　お姉さんそこまで責めてないというか、本当に間が悪かっただけなんだよ!?」

　確かにここまで整えた状況をぶち壊しにしたのはレイニだけどね!?　死んだ目で遠くを見てないでこっちを見て、レイニ！

「でも、私がいなければ……」

「そうかもしれないけど、だからってアルくんがやった事は認められないんだ。ユフィとの婚約破棄を正式な手順を踏んでしなかった時点で。レイニだって不可抗力なんだし」

「……はい」

「そもそも、そんな状況に追い込んだのは私が悪いかもしれないんだ。私にはアルくんがわからない。もうわかってあげられないから」

　それが少しだけ、いや、もの凄く私に罪悪感を抱かせる。

　もし、幼い頃のようにアルくんと手を取り合えていたら。皆が笑っていられる未来があったのかもしれない。

　そうなる事は凄く難しくて、もう取り返せない後悔なんだけど。それでも思わずにはいられない。

　表情に出ないようにしながらも思い詰める私を、ユフィがずっと見つめていた事に私は気付く事はなかった。

第24話：不可解な招待状

　レイニの魔石の正体、ヴァンパイアの実態調査の進展。今日は目まぐるしくも充実した日々だった。

　レイニも魔石に魔力を通してから感覚が変わったと報告があった。これは今後、詳細を記録につけていく必要があるかな。今の所、順調である。思わず鼻歌を歌ってしまいたい程に。

　やっぱり探究は良い。知らなかった事を知り、自分の知識として吸収する。レイニはどんな事が出来るようになるのか、彼女の可能性を広げる想像をしたら夢が広がる。そんな未来予想図に胸が踊る。

　夜が深くなっても私は灯りをつけてペンを走らせる。覚えていられる事には限界がある。だからこそ思考を書き連ねて残しておく。取り留めも無いメモ書きの羅列、私以外が見ても正確な意味は把握出来ないかもしれない。

　ふと、一段落がついてペンを置いたタイミングを狙ったかのように部屋の扉がノックされた。

「誰？」

「アニス様、私です」

「ユフィ？　いらっしゃい、今開けるね」

　扉の向こうから聞こえてきたのはユフィの声だった。扉を開けば、既に寝る支度を終えていたユフィが立っている。私は彼女を部屋に招き入れて、お茶の用意を始める。

「お茶、用意するから座って待ってて」

「……話がある、というのはわかるんですね」

「なんとなくだよ」

　ユフィを座らせてお茶を二人分用意する。ユフィと向き合うように座って、お茶を一口呑む。先程まで執筆に集中していた体はやや固まっていて、体を解すように腕を回す。

　ユフィもお茶に口をつけてから、そっと一息を吐いた。どう話を切り出そうとしているか迷っているようなので、私はユフィが喋り始めるの待つ事にした。

「……弱音を吐くのは、難しいですね」

「ん？」

「アニス様とアルガルド様の間に確執があった事など知りませんでしたから」

「公にするような事でもなかったしね。切っ掛けが知られてなくても私とアルくんの仲が悪かったのは、もう今となっては周知の事実だし」

　あれはどうしようもなかったと、今の私ならそう思う。私が考えなしに動いた結果なんだから受け止めるしかない。

　当時の私は王位継承権の重みというものをまったく考えていなかった。自分は王にはならない。アルくんが王になるんだから、と楽観的に考えていた。

　私が姉として将来、アルくんを支えて行けば良い。アルくんを助けながら魔法の研究が出来れば問題ないって考えていた。

　あまりにも短絡的で、考えなしだった自分。アルくんとの諍いになった事件は、私の痛恨の失敗の一つだ。

　けれど悔やんでばかりもいられない。正直、アルくんに対しては私自身も蟠りがないと言えば嘘になってしまうけど。どうしてわかってくれないんだろう、なんて。

　私はアルくんを傷つけるつもりはなかった。敵にだってなるつもりはない。周りの言葉なんて気にしないで欲しい。アルくんが王様になって、立派になれば良いとずっと思ってた。本当はそう伝えたかった。わかって欲しかった。

　でも、伝えても伝わらないなら理解し合う為の努力なんて無駄だ。だったら私は私の人生を生きて、アルくんに関わらなければ良い。そうして私とアルくんの関係は冷え切っていった。

「アルガルド様も苦しんでいたんでしょうか」

「苦しんでたんじゃないかな。私と比べられるって、私が思ってたよりも厳しかったみたいだし」

　あれだけ王族らしくなく振る舞ったというのに、未だに私を支持する人も多いと父上から聞いた時は思いもよらなかった。

　アルくんが王になるし、私も王になろうなんて考えもなかった。だから変人と呼ばれるような振る舞いを進んでした。そうすれば私を立てようなんて人はいなくなるだろうって。

（実際イリアの両親がそうだったしなぁ。イリアを専属にしてから最初は付き合いがあったけど、イリアへの扱いとかに腹を据えかねたからちょっと小突いてやったけど）

　それからイリアの両親は私には関わって来なくなった。どこまで行っても私はキテレツ王女様。魔学という功績はあっても王としては向いていない。

　平民に紛れて親しくしてたから、民からの人気はあるのかもしれない。それでも国を動かすのは貴族達だ。だから私は仮に人気があってもそこ止まりだ。

　多くの貴族は魔法を使える事を誇りに思っている。だから魔法が使えない私を立てようなんて人もいないし、いたとしてもその人達を押しのけるような事は出来ないだろうと思ってた。

　だから誰も私に期待なんてしない。したとしても理解がある人だけで、世論を動かすような力は持たない。魔学の成果を大々的に発表して、それを普及させようとすれば変えられるのかもしれないけど。その変化は国に大きな混乱を招く事になる。

　だからアルくんが王様になるのが一番、話が丸く収まる筈だった。こんな結果になってしまってるけど。

「……私がもっとアルガルド様に寄り添っていれば、何か変わっていたのでしょうか」

「ユフィは本当、取り戻せない失敗を引き摺るんだねぇ」

　どうしようもない失敗だった。誰か1人が悪かった訳じゃなくて、皆が少しずつ原因を作ってしまって。それが重なって起きてしまったのが今回の事件だった。誰も悪いなんて責められない。

　それを責めてしまうならば全ての人間に罪を求めなければならない。責任の大小はあると思うけどね。なら、今このままならない状況に翻弄される事が罰で良いじゃ無いって私は思うけど。

「失敗は無かった事に出来ないけど、次の成功で埋め合わせをする事は出来る。ずっと成功し続ける事なんて無理だしさ。ないから皆、失敗を恐れながらも頑張るんだ。ユフィなら今回の失敗を学んで、次の大きな成功を掴めると思うよ」

「アニス様は……本当に前向きで羨ましいです」

「後ろを向いてる暇なんてないぐらい、世界は広くて夢は遠いからね」

　かつて魔法なんて夢物語だった。手が届かない夢幻。でも、今なら手が届きそうなんだ。伸ばさずにはいられない。だから後ろを振り返ってる暇なんてない。時間は有限だ。いつ終わってしまうかなんてわからないんだから。

　私は私だ。でも突然、私が私じゃなくなってしまう日が来るかもしれない。だって私だって前世の記憶を取り戻せたのもただの偶然だ。明確な理由はわからない。わからないから、何が起きても不思議じゃないと心構えは済ませてる。

　だから足だけは止めたくない。夢へ向かって真っ直ぐ、ただ直向きに走っていたい。この人生を精一杯生きたいんだ。

「……私は、まだ何になりたいか決められてませんから」

「ゆっくり考えれば良いよ。私は私の人生を、ユフィはユフィの人生を。皆、そうやって生きてる。今は道が一緒なだけ。別れる時が来るかもしれないし、別れてもまたどこかで擦れ違うかもしれないし、また道が繋がるかもしれない。先の事なんて考えてもわからない」

「それも、そうですね」

　ユフィはくすり、と笑って。次に迷うように目を伏せる。暫し目を伏せていたけれど、ゆっくりと開かれた瞳は私を真っ直ぐに見つめる。

「……アニス様。お願いがあるのですが」

「ん？　なに？」

「……今日は添い寝をして頂いても良いですか」

「添い寝？　別に良いけど」

「ありがとうございます。……少し不安になってしまったので。このまま寝るのが怖いんです」

「そういう事なら、喜んで」

　可愛らしいお願いだな、なんて小さく笑ってしまう。でも良い傾向だと思う。ユフィはもっと甘えて良いんだ。今までそんな事してこなかったんだろうし。ならこれから取り戻して行けば良い。

　私のベッドは王族のベッドらしく広い。二人で眠っても十分なスペースがある。ユフィを招くようにして私が先にベッドに入ってから引き寄せる。

「誰かに添い寝して貰った事は？」

「小さい頃、母上には」

「そっか。なら今日はユフィちゃんとして可愛がってあげよう。ほら、おいで」

「もうちゃんなんて付けられる歳じゃないんですけど」

「気にしない、気にしない」

　並んでベッドに横になって布団を被る。互いに顔を見合わせるように横になって、どちらからともなく笑いが込み上げて来てしまった。

「おやすみ、ユフィ」

　幼子にそうするように前髪を上げてから額にキスを落とす。普段立ってるとユフィの方が背が高いからなかなか出来ないからね！　額にキスをされたユフィは目を丸くして、どこか照れて困ったように笑う。

「……おやすみなさい」

　眠りにつくのはあっという間だった。眠りに落ちる前、ユフィの手が私の手を掴んだ気がする。その手を握り返しながら、私は微睡みに落ちていった。

　＊　＊　＊

「さぁ、今日から本格的にレイニの能力を確認していくよ」

「はい、よろしくお願いします」

　ゆっくり寝て休みを取ったからか、レイニの顔色は随分と良い。やっぱり進歩を感じられると人は頑張れる。このまま自分に自信を持って、能力の制御が出来るようになって欲しいと思う。

「まずは診察から始めようか。魔石の状態はどう？」

「そうですね。体調に関しては問題ないです。むしろ感覚が鮮明になったというか、凄くスッキリしてます。魔力の流れも魔石を経由してしっかりと流れてる気がします」

「魔石の力は抑えられそう？」

「はい。魔力を止めようとするより、ほんの少しずつ魔力を込めて行く方が息苦しくないです。そうすれば魔力が込められそうな感覚がある場所に力も入らないというか……」

「なるほど……」

　レイニの診察を続けている内に、だいたいわかってきた事がある。やっぱりレイニの魔石は私の刻印の性質と非常に似通っている。

　違うのは常に稼働状態にあるという事だ。私の刻印は私の魔力を注がなければ力を発揮する事はない。たまに防衛反応で勝手に魔力を持っていく事はあるけれど、暴走するような事はない。調整を重ねた結果でもあると思うんだけど。

　対してレイニは魔石が常に稼働状態にある。心臓と一体化している事もあって、機能を止める、つまり魔力の流れを止めようとすると息苦しく感じるのだと言う。

　代わりに常に魔力を通しておけるという利点がある。これは私の刻印にはない利点だ。刻印は魔力を注いでると影響が強すぎるから必要な時にしか魔力を注げない。

　ヴァンパイアの力に関しては、ちゃんと意識すれば魔石の力を発動しないように魔力を絞って弱める事が出来そうなので、これは素直に朗報だった。

「イリア、昨日に比べてレイニを見てどう？」

「そうですね……特に変わったようには思えませんが」

「うーん、一度魅了にかかったら魅了が発動してなくても認識が刷り込まれてるのかな。だから違いがわからないのかも。これは確かに厄介だ……かといって新しく試す訳にもいかないしなぁ」

「お手数をおかけします……」

　力を使ってる時と使ってない時の比較を確認したかったのは本音だけど、レイニの力を公にする訳にもいかないので止めておく。

　レイニによると特に魔力を込められるのが目と喉、歯に爪との事だった。それぞれ確認した所、目と喉は精神干渉の為の触媒となり、爪と牙は強度を増したり変形させたりする事が出来るとの事。本当に吸血鬼みたいだと感心しちゃう。

「身体強化は前よりやりやすくなってます。ただ、感覚は鮮明にはなったんですけど精霊を使役する魔法は特に伸びは感じなかったですね……」

「精霊魔法と魔石で使える魔法は似て異なるものだからね。元が同じでも派生しているものだから、レイニには通常の魔法の適性はそこまで高くないのかも。むしろヴァンパイアの魔石に適合してるからそっちに寄ってる可能性も考えられるよ」

「なるほど。ヴァンパイアが魔法使いだとしても、お父様は平民ですしね」

「でも立派な冒険者だって聞いてるよ。レイニも体を鍛えてみる？　才能があるかもよ？」

「……考えておきます」

　少し悩んだように、けれど影の色は感じさせない微笑みをレイニは浮かべる。ご令嬢らしくはないけれど、レイニには今の笑顔の方が似合ってる。

　でも体を鍛えるという方向性はありなのかもしれない。爪は手足の爪の強度を上げたり、変形させたり出来るし、強度も魔力を込めれば込める程、鉄と遜色のない強度も得られるみたいだし。検証した本人が一番驚いてたけど。

「こうしてみるとヴァンパイアって恐ろしい存在ですね……暗器を隠さなくても爪があれば武器に早変わり。魅了の精神干渉、身体強化の魔力の通りの良さ。これが種族としての形質であれば脅威と言う他ありません」

「暗殺には持って来いの人材だね……まさか、どこかの国で諜報員として囲われたりしてないよね？」

「笑えない想像ですね」

　けれどイリアの危惧はわかる。表舞台の歴史から姿を消したヴァンパイア。しかしレイニがいた事で、その存在は現代まで生き延びている可能性がある事がわかった。

　もし、それが他国の諜報として動いていた場合を考えるとゾッとする。これは何がなんでもレイニを囲い込まなければならない。

　母上ならレイニの危険性と、だからこそ対策として充てられる事をアピールしていった方が良いかもしれない。今の所、母上が魅了にかかって他国に心奪われてるという事は無さそうだけど。

　それでも存在を知ったからには何も対策はしない訳にはいかない。出自故、仕方が無いとはいえ、レイニが選べる未来の選択肢は少ない。

「……実際王妃にするっていう荒技もなくはないけど」

「民を洗脳するつもりですか？」

「ははは、そしたら本当の独裁国家だね。冗談だよ、冗談」

　イリアとの会話にレイニが顔を真っ青にして顔を左右に勢い良く振っていた。自分の事を理解してきたからか、最近レイニは表情が柔らかい。どこか小動物のように思えて、ついつい愛でたくなってしまう。

　しかし、改めてレイニを調べて思う。刻印と魔石、その違いを。あくまで刻印は力を借り受けるもの。けれど魔石は変質させるものだ。どんなに刻印を体に合うように調整しても魔石のようにはならない。

（人間を辞めるつもりはなかったけど、その差、かな）

　もし、魔法欲しさにドラゴンの魔石をそのまま移植しようとしていたら。私は今頃、人ではないものになっていただろう。それを悪い事だとは思わないけど、結局私はその選択肢を選ばなかった。

　だから想像してしまう。もし、自分が竜になってまで魔法を追い求めたらどうなっていたんだろうって。

「……そこまで行ったら、もう私じゃ無いかな」

　選ばなかったのが私で、選んだ私がいるのだとしたらその時点でもう別人だ。人を辞めてまで魔法を追い求めた理由を自分は覚えていられるのだろうか。その魔法を、本当は何の為に使いたかったのかを。

「……アニス様？」

「ユフィ？」

　ふと、ぼんやりしているとユフィに声をかけられた。意識が現実に戻って来るとユフィが顔を覗き込んでいた。

「ごめん、ちょっとぼんやりしてた。何かな？」

「実は、先程使いの者が来ておりまして」

「使い……？」

「はい。魔法省からです」

「げっ」

　魔法省から使い？　普段はそんな事をしないでしょうに。一体何の用なのよ。

「使いはなんだって？」

「先日、陛下が騎乗していた魔道具は何だと。その説明を求めるとの事です」

「エアドラちゃんを？　……素材に目をつけられたかしら」

　あれは私の私財だ。取り上げられるとは思わないけれど難癖はつけられそうだ。1人で狩ったなどと嘘だ、どこから仕入れたのか、その資金は国庫から出したんじゃ無いのかとか言われそうだ。本当に気が滅入る。

「いえ、それが……それを是非紹介して欲しいとの事で。魔法省でお披露目の機会を頂きたいそうです。エアドラだけでなく、お互いの理解を深める為に魔道具の展覧を行わないかと」

「はぁ？」

　魔法省がそんな殊勝な事を言ってきた？　明日は槍でも降ってくるのかしら。あの魔道具を出せばいちゃもんをつけて来るような奴らが？　展覧の為のパーティーを開きたい？　あっちが主催で？

　私に理解がある実践派の魔法使いも魔法省にはいるけれど、根が強いのは魔法信仰、神学の研究者達だ。実践派の地位はそこまで高くなく、彼等は彼等で仲が悪いとも良いとも言えない。

　実践派は政治劇や幹部の椅子取りは好きにやってろ、というのが主なスタンスだからというのも理由の一つだ。なので個人間で好意的であっても、魔法省そのものと私が諍いを起こす事に対しては中立なので、味方にはならない。

「それと助手である私にも是非に出席して欲しいとの事で打診が来たのですが……」

「……狙いはユフィかな」

　確かに今、ユフィを外に出すとなれば助手という理由で私が突っぱねる。けれど私ごとなら、ユフィも助手ならばと同行を指定されれば断るのが難しい。

　私一人で出席したとしてもユフィがいなければ、やはり助手として相応しくないと思っているのでは、などと言われれば面倒極まりない。

　かといって私が魔法省の誘いを断ればどうなるか。恐らく、対立を深める事になる。そうなると私に出されてる予算にまで口を出されかねない。在る程度、顔を出していかないと彼奴等はうるさい。

　となれば、魔法省の狙いは何かと言えば恐らくユフィだ。どんなに魔道具が優秀な存在だと言われても、魔法主義の魔法使いが多く揃う魔法省の体質がすぐに変わるとは到底思えない。だから私と仲良くしようなんて言うのは詭弁だ。

　だからこそ狙いはユフィだと考える。魔法使いとして有能なユフィを引き抜きたいとか、その機会を持ちたいのだと考えれば辻褄が合う。

　思わずヴォルテール伯爵家のラングの顔が浮かんだ。思わずムシャクシャしたので奥歯を噛みしめる。

「本命ユフィ、魔道具の粗を見つけられたら良し。そんな所かな」

「……私が本命ですか？」

「嫁に欲しいんでしょ。優秀な血統を残して次世代に、なんて」

　ケッ、と思わず吐き捨てる。貴族らしいとは思うけれど好きな考えじゃない。というかユフィは子を産む為に才能がある訳じゃない。ユフィを幸せにしようとしない奴なんてその時点で願い下げだ。

　ユフィが幸せなら、私がどれだけ反吐が出そうなほど嫌いでも呑み込むしかないけど。まぁ、そればかりは私がどうこう出来る所じゃない。面白くはないけれど。

　それでも私はユフィを保護している身だ。なら目を光らせても文句はないでしょう。

「……あまり面白くない話なのですね。残念です」

「魔法省が私にすり寄ってくる事なんて一生ない。私が精霊を崇めるものとして扱わない限りね。私だって信仰心がない訳じゃないって言ってるのに」

「けれど熱心ではないですよね」

「まあ、うん。それは否定しないけど」

　さて、どうしようか。これを断るのは非常によろしくない。ただでさえ波風を立てたくない時期なのに面倒くさい事極まりない。

　私とユフィが出席するのは確定。ユフィだけ行かせるなんて論外だし、かといって私だけが出て行けばユフィについて難癖を付けられかねない。しかし二人揃って出席しても相手の狙い通り。うぅん、腹が立つ。

「イリアにも付いて来て欲しいけど、多分侍女は下がれって言われるだろうしなぁ」

「出席する方法がない訳ではありませんが……」

　全員の視線がレイニに集中する。視線を向けられたレイニは小さく縮こまってしまった。

　そう、イリアは連れて行けない。レイニを見て貰わないといけない事を考えると。そうなると相手の思惑に乗るしかないのかぁ、癇に触るなぁ。

「ん、仕方ないね。出席しよう。出来れば角が立たなさそうなものを持って行こう。イリアはレイニの事をよろしくね」

「畏まりました、姫様」

　はぁ、憂鬱だなぁ。何事もなく終われば良いんだけどねぇ……。

　＊　＊　＊

「――準備が整いました」

「……そうか」

　そこは人目を避けるように、そして注目を避けるように暗い室内。その中で言葉を交わす者達がいる。

「全ては貴方様、そして我等の為に……」

「あぁ。どうなろうともお前達には付き合って貰うぞ」

「勿論でございます。ここまで邪魔されたのです。失敗する訳には参りませんよ」

「……わかっている」

　暗がりに紛れるように会話を交わしていた者の気配が消えていく。

　残された者は小さく、そっと溜息を吐いた。

「もうすぐ、だ」

　小さく呟いた言葉には、その言葉には収まりきれない程の大きな感情を込めて。

　それは怒りだった。それは憎しみだった。それは、猛る炎のように熱く。

　同時に、冷ややかまでの冷徹さも交えている。猛るが故に殺し続ける、矛盾なる感情。

　激しく燃えさかる感情を押し殺すほどの冷徹さを併せ持った影もまた、闇に紛れて消える。

　影達が蠢く。闇の中で、静かに這い寄るように。その時が来たるまで……。

第25話：そして陰謀は幕開ける

　魔法省が主催する魔道具の展覧パーティーの当日がやって来た。手持ち出来る魔道具はともかく、エアドラちゃんを運ぶにはどうしても人手が足りず、王宮から人を呼ぶ事になった。

　なんだけど……なんで魔法省の奴等が混じってるのかしらね。普段は離宮には寄りつかないくせに。いや、用意の為には当然の話だとは思いますけど？

「アニス様、眉間に皺が寄ってます」

　ユフィに指摘されても深く刻まれた眉間の皺は戻りそうにない。正直、魔法省の奴等に魔道具を触られるのは嫌だ。故意に壊されて難癖付けられそうだし。

　魔道具は魔法のように使い手の技量によって同じ魔法でも質が異なる、という事は出来ない。あくまで規格は統一されていなければ量産する時に困る。

　そして魔法省の鼻持ちならない奴等はこぞって言うのだ。魔道具は魔法に劣る、と。使い手の技量を反映しきれないのだと。

　魔法を摸したものではあるけれど、魔法と同じような普及を目指してるんじゃないよ私は！ 誰でも手軽に使えるって所の方が重要なの！

　日用品として使える魔道具にいたっては、こんなものに精霊石を使うのは如何なものかと言われ続ければ積もりに積もった怒りが弾け飛びかねない。

　普段は相手にしても面倒くさいから避けてるんだけど。だからといって苛立ちが消えるという訳でもない。思わず唸るような声が漏れ出てしまう。

「アニスフィア王女。本日、展覧の為の魔道具は以上でよろしいでしょうか？」

「……目録の確認は大丈夫です。後は各魔道具ごとに説明書を用意してあります。注意点には先に目を通してください。仕様以外の使用方法で使おうとした場合、責任を持てません。それから必ず私が要請した侍女の指示に従う事を徹底してください。何かあっては展覧の際に困りますから」

　概要を書いた分厚い説明書を渡せば、魔法省からやってきた男は引き攣った笑みを浮かべた。これを読めと？　と言わんばかりの表情だ。それが仕事でしょうが、こっちも仕事したんだから文句言わない。そもそもそっちが誘った事でしょうが。

　……いや、いけない。この態度は良くない。何か始まる前にこっちから喧嘩を売ってどうするのよ。今回の目的は恙なく展覧パーティーを終わらせる事。ここは笑みを浮かべて、誠実に対応しましょう！

「何かお困りの事があれば私やユフィにお尋ねください。誠心誠意、わかりやすく説明させて頂きますので」

「ヒッ……！」

　ヒッ、ってなによ。そのまま一礼して、早足に現場指揮に戻っていく責任者。浮かべていた笑顔がまた仏頂面に戻るのを感じる。笑顔で対応してあげたというのに今の反応は解せない。

「……アニス様、今、笑顔から殺気が滲み出ていました」

「あら、そう」

「自分で波風が立たなければ良いと言ってましたのに……」

　ユフィが呆れたように溜息を吐いた。だから笑顔で対応したじゃん！　怖がるあっちが悪い！　私、悪くない！

　そんな子供の駄々じみた事を思いながら、こちらも王宮で身支度を調えなきゃいけないので王宮に向かわなければならない。今日はイリアがお留守番なので、王宮から人を出して貰う事になってる。

　こういう時、普段から少数で回していると不便だなとは思う。肩書きが重たい事この上ない。さっさと彼方へ放り捨てたい。王位継承権って書いた紙飛行機を父上にぶつけてやろうか。あ、だめだ。母上がいるから見つかったら殺される。

「やはりラスボスは母上……！」

「何を言ってるんですか、行きますよ」

　溜息交じりに言い放ったユフィに促されて私は渋々と頷いた。

「それじゃあイリア、行ってくるね」

「はい。どうかお気を付けて」

「何かあったら連絡飛ばしてくれて良いから」

「はい」

　王宮ぐらいの距離なら試作の魔道具の中で使えるものがある。本当は遠距離通信を実現したいんだけどね。流石に電話とかなんてどう作ったら良いのか見当もつかないし、何かアイディアが閃けば良いんだけど。

　はぁ、面倒だけど行ってきますか。お腹の中に重たいものが溜まるような感覚を感じながら私はユフィと一緒に王宮へと向かった。

　＊　＊　＊

　魔法省が用意した展覧のパーティー会場は、王宮の祝宴などでも使われる広間の一つ。王宮にはいくつか催しに合わせて使える広間があり、その中でも格式は決まっていて催しによって会場を変えている。

　今回、規模もそこまで大きい訳でもないので格式が一番低い広間だ。それでも王宮の敷地内にある広間。装飾は一級品のものが使われているし、規模も考えれば十分華やかと言えた。ならば参加者も当然の如く、着飾らなければならない訳で。

「ドレス重たい、裾が長い。邪魔」

「アニス様……」

　王宮の侍女達に磨きを掛けられ、最近何かと着る機会が増えたドレスに文句を言う。本当、ドレスって重たいし苦しいんだよ。あぁ、やだやだ。普段着の騎士服モチーフのワンピースドレスが良い。勲章とかつけたらそれっぽくならないかな？

　多分、笑顔でイリアとか母上に却下されるかもしれないけれど。それでも私は堅苦しいドレスを脱ぐ事を諦めない……！

「アニスフィア王女、ユフィリア様。用意が整いました。会場へお越しください」

　侍女が恭しく頭を下げて告げる。魔道具の展覧会場はもう設置が終わっていて、後は私が会場入りして魔道具の解説をしていくという流れになる。

　今回の目玉はエアドラちゃん。まぁドラゴンの素材をふんだんに使って何作ったんだ、って聞きたいんだろう。

　端的に言っちゃうと今回はプレゼンテーションだ。ただプレゼンした所で価値観が違うから同意を得られるとも思ってない。どうせ私がボロを出すのを狙ってるんだろうな。

「……大丈夫ですよ、アニス様」

「ユフィ？」

「私はわかってますから」

　私の心中を察したように、笑みと共に伝えられたユフィの言葉に思わず忘我する。染み入るような言葉が妙に気恥ずかしくて、お腹がくすぐったい。してやられた、と思うと自然と歩調が早くなった。

　今のは狡い。でも、それで良い。わかってくれる人がいれば良い。価値を見出してくれる人が傍にいてくれる。それだけで幸福な事なんだ。だから大丈夫。

　会場に入れば自然と視線が私達に集まる。私が向かった壇上にはエアドラちゃんが安置されていた。ユフィと共に壇上へと上がり、一礼をする。

「皆様、ご機嫌よう。本日はこの催しを開いて頂き、大変嬉しく思っております。本日は我が魔学の発明品の理解を深める場と聞き、勇み馳せ参じた次第でございます」

　頭を上げてから挨拶をしてみると反応は様々だ。私の想像した通り値踏みをするように見るものが多い。意外だったのは熱心にこちらの話を聞こうと言う者達が少なからずいる事だった。

　はて、何だろう。そんな視線を向けられる理由がまったく思い付かないんだけど。意外な事に少しだけ驚きながらも、説明を続けて行く。

「まず皆様が気になっていると思われるこちら、私が開発した飛行用魔道具のエアドラです。こちらにはドラゴンの素材が使用されており、竜の吐息の仕組みを活かした推進力とその推進力に耐えうる船体を持っています。こちらは性能の限界を目指して制作されたものですが、この試作品の設計を元に量産の構想も思案中でございます」

　息を整えて説明を続ける。エアドラちゃん及び飛行用魔道具の使用目的、飛行用魔道具が普及することで見込める経済効果、旅程の革命など。

　話を聞く人の反応もこれまた様々。私はそんな聴衆の様子を見ながらも説明を一区切りするまで続ける。

「……飛行用魔道具については以上となります」

　私が説明を区切った所で、ユフィが前に出る。あれ、そんな事予定してたっけ。

　少し戸惑ったままでいるとユフィが一礼してから口を開く。

「アニスフィア王女の助手を務めさせて頂いておりますユフィリア・マゼンタです。今回、魔法省の方々にはこのような場を開いて頂き、魔学による展望ある未来を語る機会を得た事を大変嬉しく思います。魔学によって齎される経済効果などはアニスフィア王女が説明した通りでございますが、魔法省の方々によってはこの発明が精霊や神への冒涜ではないかという疑念を抱かれる事を私共も懸念しております」

　うぇい!?　ユフィ、そこを切り込んでいくの!?　ほら、見るからに顔色を変えた人達が何人もいるよ。

「確かにアニスフィア王女の発想は既存にない大胆な、言い換えれば余人には理解出来ない理屈に見えているかもしれません。しかし、身近に見てきた私から伝えさせて頂くのであれば魔学は、精霊信仰や神学とは形が異なった彼等への敬意の表れだと私は伝えさせて頂きたく思います」

　ユフィはただ淡々と語る。その姿に注目を集めるばかりだ。かく言う私も目が離せない。

「世を知り、理を知り、魔法を知り、その全てが合わさり魔学は生まれています。魔学とは学問にも等しく、決して信仰や伝統を蔑ろにするものではありません。むしろ我等が受け継いできた伝統と叡智があってこそ生まれたものであり、私はアニスフィア王女という才能がこの世に生まれ落ちた事こそが我が王国が誇るべきものかと思います」

　いや誇らなくていいよ、と思ったけど私とて空気を読む。表情を引き締めて背筋を伸ばす。ユフィが一瞬、私に視線を向けて微笑んだような気がした。一瞬だったので確信はないけれど。

「どうか学びの道を断たないでください。全ては精霊と神の意志と御名と共に。アニスフィア王女が精霊の加護を賜らなかったのは無才なのではなく、その才を精霊と神がお認めになったが故にと私は皆様にお伝えしたく思います。精霊と交わした契約から始まった我が国の起こり、それから一体どれだけの時が経ったでしょうか。私は思うのです。今こそ、変化と共に我等は歩むべきなのだと。ここまで歩んできた礎と共に、皆様と共に未来を目指したく思うのです。今日は、その良き日の第一歩となればと思うばかりでございます」

　ユフィが微笑んで言葉を切る。それと同時に静かな拍手が響き渡る。そして拍手の音は次第に増えていき、少しずつ拍手の音が会場内を包んでいった。

　……いや、ユフィは凄いな。ユフィは今の言葉を本心から言ってるんだろう。だからこそ響くものがあった。私にはちょっと出来そうにない。

　ユフィを見つめていれば、私の視線に気付いたのか柔らかく微笑んだ。やっぱり狡いな、と思ってしまう。だからこそユフィが私の隣にいる今がどこか誇らしい。彼女が隣にいてくれるだけの価値が私にはあったんだと、そう思えたから。

（本当、ユフィは狡いなぁ……私も頑張りますか）

　ユフィの演説の後、私は持ち込んだ魔道具のプレゼンを行い、恙なく終わった。その次は会食となり、実際にポットからお湯を出して使っている給仕を見て笑いが零れた。

　あれば便利だと思って欲しい。私の功績になるだとか、そういうのは正直求めてない。実際に使った人が仕事を楽に出来るとか、そう思って貰えたなら良い。

　会場の空気は終始穏やかなものだった。私にも魔法省、それも実践派の面々が顔見せにやってきてくれた。

「アニスフィア王女、良い助手をお持ちになられましたな」

「えぇ、私にはとても勿体なく思います」

「ははは！　何を仰いますか。王位継承権も復権なされた身で謙遜など過ぎたる事ですぞ」

「はははは……」

　だから王になんてなりたくないって言ってるじゃん!?　とは口に出さずに笑顔を貼り付ける。

「私はこのような光景を見れればそれで満足なのですよ。魔道具が便利な道具として広まり、人々が生活を豊かにする。それが私の本懐というものでございます」

「欲がないのか、あるのか……。やはりアニスフィア王女は面白い御方だ」

　談笑に興じてるけれど、正直ちょっと離れて欲しい。ユフィが心配なんだよ。なので話を切り上げてユフィの姿を探す。

　ユフィの所には私とは比ではない程の人が集まっているのに気付いて、なんだか苦笑を浮かべてしまう。やはり人が集まる人というのはいるものだと。

　なんとかユフィを連れだそうと近づこうとした所で、しかし私の歩みは止められる事となった。進路を塞ぐように前に出てきた人がいたからだ。

「アニスフィア王女、良ければご挨拶を」

「……えぇと、貴方は？」

　正直邪魔と思ったけど、蔑ろにも出来ずに笑顔を浮かべる。あれ、どこかで見た事があるような。歳は私と同い年位、或いは下だろう青年だ。神経質そうな印象を受ける。

　癖がついた銀色の髪に、妖しい色をした紫の瞳を持つ青年は笑顔を浮かべて私に手を差し出してくる。人と顔を合わす機会が少ないから、覚えがあれば名前はすぐに思い出せるのだけど心当たりがない。

　私の前に進み出た青年は笑みを浮かべたまま、私に一礼して己の名前を名乗った。そこでようやく私は彼が誰なのか理解した。

「モーリッツ・シャルトルーズと申します」

「あら、魔法省長官のご子息？」

「えぇ、魔法省長官は父でございます」

　私を毛嫌いしてる魔法省長官の息子。……あぁ、思い出した。どこかで見た顔かと思ったらアルくんの取り巻きの一人だ。という事は、この子もレイニに心を奪われた一人か。

　あまり好んで話したいと思うような出自ではない、と思いつつ顔には出さないように笑顔を心がける。

「アニスフィア王女には大変お世話になりました。それとご迷惑もおかけしました」

「私が、何か？　直接貴方との接点はございませんが」

「ユフィリア様の事ですよ。短慮を働いた事を猛省せよ、と父からもお叱りを受けまして……」

「はぁ……」

　笑顔だけど何を考えてるのかよくわからない。というか本心が見えてこない。どうにも腹の底が掴めない相手だ。口では言うものの、ユフィの事をどう見ているのか定かではないし。言葉に誠意を感じられないからだ。

「今回、この場を提案したのも私でございまして。なんとか名誉挽回の機会と思いまして。良ければ私の名を覚えて頂ければと思います」

「……貴方が？　理由を尋ねても良いかしら。貴方はアル……アルガルドと懇意にしていたのでは？」

　誰が企画したのかと思えば魔法省長官の息子だったとは。これは正直意外な話だった。それに彼は元々アルくん側にいたのだ。どうにも動機が見えない。

「えぇ。ですが、私も考えを改めまして……目を背けていた魔道具を開発した王女様自らのご説明で拝聴したく思いまして」

「考えを改める、というのは私に鞍替えをすると？」

「いえいえ、そのような事は。本日は見定めでございます。父にもそのように話しておりますので」

　どうにも食えない。真意が掴みづらくて相手にしていたくない。それにユフィと合流したいのに実質足止めを受けているので苛々もしてきた。ここはさっさと話を切り上げてお暇する事にしよう。

「そうですか。どうか私の行いを今後とも見守って頂ければ幸いですわ」

「あぁ、アニスフィア王女。良ければ私にも魔道具の講義をして頂けないでしょうか」

「それはまたの機会に」

「それこそ今でしょう。どうか、お願い出来ないでしょうか」

　随分と食い下がるな、しつこい。思わず眉間に皺が寄りそうになったので表情筋に力を込めて堪える。なんだろう、ここまで食い下がれるとユフィと私を引き離しておきたいような気さえしてしまう。

「他の方の目もございます。どうか何卒お控えください。私の今宵の講義は既に終えております故」

「そこをなんとか……」

　しつこい！　もう会話を打ち切ってユフィの所に向かおう。なんでいきなり私にすり寄って来たのかわからないけれど、相手にしている暇はない。

　改めてきっぱりと断って、踵を返そうとした時だった。

　――キィイン、と。甲高い音が遠くから響き渡った。

　会場の皆も耳にしたその音に私は目を見開かせる。この音は知っている。知らない筈がない。だって、これは私が開発したものだ。

「イリアッ!?」

　イリアに渡した緊急事態を告げる警報だ。この日まで終ぞと使う事がなかった警戒音に私はすぐさま行動を開始しようとする。けれど、その動きは遮られてしまった。

「何だ、今の音は！　会場の者達を集めろ！　外に出すな！」

　傍にいたモーリッツが声を荒らげて指示を下す。何の音かと囁き合っていた者達はモーリッツの指示に従って人を集め出した者達の誘導で一箇所に集まっていく。

　その流れに逆らうように私は走りだそうとして、モーリッツに腕を掴まれた。

「どこへ行かれるのですか、アニスフィア王女！」

「離してください！　私は行かねばなりません！」

「――誰ぞ！　誰ぞここに！　アニスフィア王女が乱心である！　引き留めろ！」

　はぁ!?　誰が乱心してるって言うのよ!?　えぇい、知るかもう！

「邪魔ァッ!!」

「がふっ!?」

　掴まれていた腕を掴み、そのまま背負い投げで叩き付ける。鍛えている騎士などに比べれば軽いモーリッツを投げ飛ばして、腕を振り解く。

　そのまま出口に向かおうとして、しかし既に道を塞ぐように騎士達が集まってきているのを見て舌打ちを零す。

　ドレスをたくし上げ、脹ら脛に仕込んでいたホルダーからマナ・ブレイドを取り出してドレスを切り裂く。その裂いたドレスの端と端を結び合わせ、足が露わになるのも気にせずに私は全力で駆け出す。向かったのは、会場の窓。

「ゲホッ……！　何をしている！　アニスフィア王女を止めないか!!」

　モーリッツの怒声が響き渡り、騎士達が戸惑いながら動き出す。本当、邪魔しかしない奴ね!?

「ア、アニスフィア王女!?　どこへ行かれるおつもりですか!!」

「邪魔よ！　退きなさい！」

　私の動きを止めようと身を乗り出してきた騎士もいたけれど、モーリッツほど執拗ではない。戸惑いながら伸ばした腕を払いながら、そのまま私は身体強化を体に施して窓へと向かって腕を交差させながら突っ込んだ。

　そのまま窓を突き破れば、体が宙に投げ出される。地上までは幾分か高さがあり、そのまま着地すれば良くて骨折、打ち所が悪ければ死すら有り得る。

「アニス様！」

「!?　ユフィッ!?」

　そこに同じように身を投げ出してきたユフィが飛び込んできた。魔法を使っているのか、私よりも早い落下速度で私を捕まえ、抱き締められる。

　ユフィの顔は憤懣やるかたないと言わんばかりで、私を捕まえながら怒鳴り声を上げる。

「無茶をする時は、せめてどうか私を供に！」

「ッ、問答は後！　ユフィ、離宮まで飛ばして！　着地任せて良い!?」

　ユフィは私を強く抱き締めながら頷く。風の精霊に呼びかけ、私達の体は弾丸のように離宮の方へと飛んでいく。地面が勢い良く迫っていく中、ユフィが展開した風の膜がクッションの役割を果たして、何度か跳ねるようにして私達は大地に戻って来る。

　ユフィはそのまま膝をつくように、私はユフィの腕から抜け出して転がるように衝撃を殺して起き上がる。顔を上げれば離宮はもう目と鼻の先だった。

「……これは、どういう事？」

　そこで私が見たのは、正直目を疑うような光景だった。

　力なく項垂れているレイニ、大量の出血をしているのか鼻に血の匂いがこびり付く。そんなレイニを縋り付くように抱き締めているイリア。その目から止め処も無く涙が零れていく。あのイリアが泣いている。彼女だって傷を負ってるのかボロボロだ。

「……答えなさい」

　そして、もう一人。

　雲に隠れていた月の光が降り注ぐようにその人を照らす。何よりも目立ったのはその目だった。夜闇の中で輝くような怪しい“紅の虹彩”。

　そして胸元を見せるまで開けた上半身、その胸に“魔石”が根を張るように埋め込まれている。

「……姉上」

　そこに、私の弟のアルガルド・ボナ・パレッティアが静かに立っていた。

第26話：王女と王太子

2019/11/16 修正

「……貴方は本当に私の計画を狂わせるな」

　吐き捨てるように言い放ったアルくんが、その紅の虹彩を歪めながら私を睨め付ける。隠しもしない忌々しさ、憎悪の色がその瞳には見えている。

　アルくんの視線を受けた私は深い溜息を吐きそうだった。けれど呼吸のリズムを乱す訳にはいかない、冷静さを忘れてはいけない、と。

　すると私よりも反応を示す人物がいた。それはユフィだった。

「アルガルド様……！」

「……お前もか、ユフィリア。本当に忌々しい、揃いも揃って」

　ユフィが険しい表情でアルくんを睨む。そんなユフィへと視線を返すアルくん、その瞳は私を見るのと同じように憎悪の色を込めている。

　私は落ち着いて状況把握に努める。アルくんの以前とは異なる虹彩の色、そして胸に埋め込まれた魔石。

(……なるほど、ね）

　アルくんを警戒したまま、早足にイリアの下へと駆け寄る。膝をついてイリアの腕の中のレイニを覗き込むと、その胸元は大きく傷が開かれ、中が覗いてる酷い状態だった。

　それでもまだ息があるのか、レイニが浅い呼吸を繰り返している。そして焦点が合わないまま瞳が虚空を彷徨っている。

「申し訳……ありません……姫様……！」

　イリアが泣き声を噛み殺すように謝罪を告げて、深く頭を下げて項垂れる。

　経緯までは詳しくはわからない。けれど“レイニの魔石が奪われた”と確信出来るには十分過ぎる程だった。

　決してイリアだって弱い訳じゃない。けれど相手が悪かった。何せアルくんは王族だ。そんな相手に不意を突かれれば主導権を握られても仕方ない。実際そうなったからレイニの魔石はアルくんに奪われてしまったんだろう。

「……レイニ、聞こえる？」

「……アニス、フィア……王女……？」

　私の声に反応して、レイニが私に視線を合わせる。その瞳から涙が零れ、頬を濡らしていく。

　その表情は苦悶に歪んでいて、それでも必死に言葉を紡ごうと喉を震わせる。

「……もう、しわけ……あり、ま……」

「謝罪はどうでも良い。一つだけ聞くよ、このままだったら貴方は死ぬ」

　レイニには時間が残されていない。謝罪なんかよりも聞いておかなきゃいけない事がある。

「まだ生きたい？」

　私の問いにレイニはぼんやりとしたままだ。ただ、それでも視線は逸らさない。

「助けるから。生きたいなら、助けてと言いなさい」

　そうだ、助ける。死なせないよ、絶対に。

　まだレイニが辛うじて生きているのは、彼女の魔石を目覚めさせていたから。ヴァンパイアは“死に抗う”魔法だ。だから、まだレイニが諦めないなら道は繋げられる。既に彼女はその叡智を授かっているんだから。

　私が返答を促すようにした問いかけにレイニが唇を震わせる。固く瞳を閉じて、体に力を込めたのがわかった。

「……いき、たい。ま、だ……まだ……」

　喘ぐようにレイニが言葉を重ねて、咳き込むように血を吐き出す。力なく揺れるレイニの体をイリアがしっかりと支えて、少しでも楽な姿勢へと抱き起こす。

　その言葉が聞ければ十分。だから生きる理由を足してあげる。私が与えられるものなら幾らでも。

「レイニ。なら命じるわ。生きなさい、例え〝人でなくなっても〟。私が受け入れてあげるから」

「……アニス、フィア……王女……」

「絶対に最後の最後まで諦めないで。貴方は生きたいと私に願った。私は生きろと命じた。だったら逆らうのは許さない」

　私の言葉を受けてレイニは瞬きを何度かして、困ったように笑みを浮かべる。それから唇を引き結んで、目を閉じた。レイニの吐息が苦しげなものに変わっていくのを確認しながら私は立ち上がる。

　ユフィはアルくんを警戒するようにアルカンシェルを構えていた。アルくんは微動だにせず、ただ静かに私達を見つめていた。

「ユフィ、レイニの治癒を。イリア、今度こそ二人をお願いね」

「……姫様。……はい、確かに承りました」

　私の言葉を受けたイリアも一瞬息を止めるように目を見開いたけど、すぐに泣くのを止めて涙を拭った。そして、いつもより毅然とした表情で応える。

　その一方で、ユフィは私の指示に戸惑うかのように視線を向けてくる。

「アニス様、この怪我では……」

「わかってる。でも時間を稼ぐだけでも良いの。レイニが完全にヴァンパイアになれれば生き存えられる可能性がある」

「でも、もう魔石は……！」

「あれが元からレイニの中に生み出されたものなら、もう一度同じことをすれば良い。それが不可能ならアルくんから取り戻す。どっちにしろ時間が必要だ。私は助けると言った。なら、その為の最善を。頼めるね？　ユフィ」

「……わかりました」

　ユフィは私に頷くと、すぐにレイニの傍に跪き精霊への祈りを捧げ、魔法の行使を始める。精霊がユフィの祈りに応えて光を放ち、ユフィの下へと集っていく。

　こんな状況でもなければ、幻想的な光景だと観察していたかったけど。横目で見やってからアルくんに視線を向ける。

　アルくんはその場から一歩も動かなかった。ただこちらを仄暗い瞳で見つめているだけだ。

「……全部、アル君が手を回したのかな。展覧会も、モーリッツも？」

「どうかな。聡明な姉上なら全てを察しているのでは？」

「神でも精霊でもないんだ。見た事がないものまでは知らないよ」

　この状況は出来すぎてるし、アルくんも隠す事はないようだ。モーリッツが展覧会を開いたのも私をおびき寄せる為、目的は私をレイニから引き離す為だ。

　どれだけ口を閉ざさせても噂を留める事は出来ない。アルくんは私がレイニを保護した事を知り、この計画を立てた。一体誰がアルくんに話したのか、或いは聞いたのかはわからないけれど、それが今ここにある事実だ。

「……この魔石か。ただ、そこの女を人質にしただけだ」

　アルくんが顎で指し示すようにイリアを見る。イリアは悔しげに歯を噛みながらマナ・ブレイドを取り出して構えを取っている。

　……成る程。レイニ本人を狙うよりもイリアを狙って無力化したのか。少数でいたのが仇になったな。

　思考を巡らせながら履いているヒールの感触を確かめる。うん、問題は無さそうかな。

「……貴方、レイニに魅了されてたんじゃないの？」

「“されて”たさ。だから傍に置こうと思っただけだ。貴方のせいで計画が狂った為、計画を変更しなければならなかったが」

「……ヴァンパイアの事、知ってたの？」

「モーリッツからな」

　またあいつか。魔法省の長官の息子ともなれば資料を揃えるのも苦ではなかったのかな。だからレイニの正体に行き着いた？

　そこは気になるけれど、今は重要じゃない。問題はアルくんがヴァンパイアになる為にレイニを確保しようとしていた事、もっと正確に言えばヴァンパイアの力を手に入れようとしていた事だ。

　この計画によく魔法省長官も頷いたものだよ。アルくん達がどこまで話しているのかは私にはわからないけど。ただ言えるのは、これは完全に私への敵対行為だ。

「……それで？　ヴァンパイアになる為にこんな一芝居を？」

「自分がなるのはレイニを手中に収めてからのつもりだったがな。或いは必要がなければそのつもりはなかった。しかし、貴方がユフィリアを、そしてレイニを手中に置いたので強硬手段に出るしかないと判断しただけだ」

「自分の身から出た錆でしょ。そんなにレイニが欲しければ妾にでも迎えれば良かったじゃない」

「ユフィリアにはレイニの魅了は意味を成さなかった。故に、邪魔だった。だから排除し、レイニを正式に迎える事で権力を与えるつもりだった。父上も、母上ですらもレイニの魅了には抗えないと算段が付いていたからな」

「大層な計画だ。国を乗っ取るつもりだったの？」

「いずれは私のものになるのだから、それが多少早くなるだけの事だ」

　アルくんと会話を重ねていく内に、私は大きな溜息を零した。腹の底に何かが淀むような気配を感じる。

「貴方が乱入した事で全てが狂った。レイニを手中に収める筈が動きを抑えられ、その間に貴方はユフィリアを、そしてレイニを手中に収めた」

「私が手籠めにしたみたいな言い方やめてくれる？　保護したって言いなさい」

「どちらでも良い。重要なのは姉上が私の邪魔をしているという事だけだからな」

「……へぇ？　随分と“吹く”じゃない。アルくん、そんなにヴァンパイアの力は馴染むのかな？」

　私の問いに一瞬だけ、アルくんの眉が跳ねた。さっきから悠長に会話を続けているのはヴァンパイアの魔石が馴染む時間が欲しいのかと思ってたけれど、外してはいないみたいだね。

　それは当然のことだ。魔石を埋め込むなんて、他人の臓器を移植するようなものだ。レイニは体内に自然と生まれていたから馴染むのであって、アルくんが取り込もうとすれば幾ら人と親和性があるヴァンパイアの魔石と言えどそう簡単にはいかない筈。

「レイニから魔石を奪ったのは、レイニがアルくんに従わなかったから？」

「そこまで話さなければならないのか？　貴方は何でも知っているだろう？　例え直接見ていなくても推測を立てられる頭があるではないか？」

「人の事なんだと思ってるのかな、アルくん……」

「化物だ」

　間髪入れずに返された答えに私の唇が震えた。咄嗟に吐き出そうとした言葉は、しかし何も言葉にならず思考だけを冷やしていく。

「……ハッキリと言うねぇ」

「私は、俺は貴方を超えなきゃいけない。超える為には力が必要だった。姉上以上の実績が、姉上以上の何かが。けれどなかった。魔法の才も、政治も、学業も、どれも“人に出来る事”ばかりだ……！」

　拳を血を流さんばかりに握り込んでアルくんが叫ぶ。その血走った目に映る私は酷く冷めた顔をしているんじゃないかな。叫ぶアルくんと、溜息を吐く私とで温度差が全然違っているだろう。

　これが血を分けた姉と弟なんだって。あぁ、なんて言えば良いんだろうね……。

「だから私にも出来ない事をしようって？　その為に誰かを殺して、化物の力を手に入れてでも？」

「国だ。俺には国が必要なんだ。だって、それは俺に与えられるもので、貴方が得るものじゃないだろう。俺が王太子だ、ならば俺は王太子であらなければならない。次の国王になり、国の頂点に立つ。ならば、この力は俺が持つべき力だ！」

「……国を支配する為に？　それが自分の力だと言う為に？」

　……あぁ、本当に。

「――つまらない奴ですね、〝アルガルド〟」

　私は吐き捨てるように言い放った。瞬間、ごっそりと表情が抜け落ちた気がする。

　思考が冷えていく。感情が冷めていく。けれど熱を失った訳じゃない。奧へ、奧へと篭もっていくように。感情の熱を糧にして思考が冴えていく。

「……本当につまらない。私が貴方の邪魔をした？　〝邪魔されるような所にいた〟貴方が悪いじゃないですか」

　心の底から面白くない、笑えないと言うように私は淡々と告げてやる。

「私が何のために気狂いを演じていたと思うんですか。誰も〝こっちに近づいて来ない〟ようにじゃないですか。そこまで想像が出来ませんでしたか？　アルガルド」

　ただもう、私にはっきりとわかるのは呆れしかない。怒りも、悲しみも、最早わからない。

「人に出来る事しか出来ない？　当たり前じゃないですか、人なんですから。それを精一杯やるのが人です。それを何ですか、私が化物ですから自分も化物にならないといけない？　誰がいつそう言って、いつそうしろって言ったんですか？　あぁ、いえ。自分で決めたのですか？　そうですか、それは良く悩んだ事でしょう。苦しんだ事でしょう。ですがアルガルド、何故根本的な事を考えなかったのですか？」

　少しだけ体を沈ませる。重心をいつでも前に傾けて、走り出せるように。

　手にしたマナ・ブレイドが魔力の光を放ち、刃を形成する。どこまでも青空のように澄み切って、落ち着いた魔力の刃だ。乱れる事のない刃が私の心を示してさえいるかのようだった。

「――同じ土俵で貴方が私に勝てる訳ないでしょう」

　今日の天気を語るような気軽さで私は言い切る。そんな私の言葉にアルくんの表情が激しく歪んだ。

「姉上……！」

　激しく顔を歪めるアルくんに、それでも私は斬り捨てるように言葉を続けた。

「貴方はただ良き王になれば良かった。どこまでも人らしく、よく悩み、よく話し、人の手を借りながら目指せば良かった。一体、何の為の婚約者ですか？　何の為の側近ですか？ 何の為の貴族であり、王族であり、親であったのですか？ 人は積み重ね、受け継ぎ、続けて行く事も宝だと言うのに」

「……貴方にはそれが貴く思えたのかもしれない、だが――！」

「――その価値も見えなくなった曇りきった眼など、王の瞳ではないのです」

　アルくんの吐き出そうとした反論すらも、一息に叩き潰す。

「勘違いしないでください、アルガルド。他人が貴方と私を比べようとも、私は貴方の言う化物です。ただ化物でいさせてくれれば良かったのです。何故、同じ土俵に上がったのです。そんなに私と競い合いたいのですか。それこそ愚かでしょう」

　私はただ残念な思いから首を左右に振ってみせた。自分の異常性なんて、自分が一番わかってる。

　だから身を引いた。この国にとって求められたものを邪魔しないように。ただ私はひっそりと、私の夢を追いかけられればそれで良かったのに。

「そんなに化物に国を治めさせたいですか。〝人でなし〟が治めれば苦しむのは民だと言うのに？　そんな事もわからなかったんですか？　アルガルド」

　私はアルくんを強く睨み付ける。奥歯を砕かんばかりに力を込めれば、歯ぎしりの音が自分の耳にも届いた。

「ヴァンパイアの力で国を支配すれば良い？　力による支配が何を生むのか想像もしないので？　他国に知られればどのように見られるかも？」

「その為の力だ！　ならば全てを呑み込む、全てを支配する……！　そうだ、だからこそ強い王になれば良い！　全てを統べてこそ、王だろう！」

「随分と偏った思想ですね。教育係はちゃんと仕事出来ていたんですか？ それとも洗脳にでも遭いました？　そういえばレイニの魅了がかかっても効いていないとか言ってましたね。その思い込みは自前？　それとも既に誑かされていたと？」

「……やめろ！　その目で俺を見るな！　値踏みをするな！」

「安く買い叩かれるような事をするからでしょう。いっそ王となり、化物 に首輪を括り付ける事ぐらいはしてくれればとは思っていたのですがね……流石に高望み過ぎましたね」

　ままならない事だと、私はこれ見よがしに鼻で笑ってみせた。

「まったく、父上も母上もお嘆きになる事でしょう。生まれた子が揃いも揃って不出来とは。王国の未来もどうなったものかわかりませんね」

「……何故だ」

「はい？」

　不意にアルくんが、今までとは口調が異なる声色で私に問いかけてきた。

「優れた者が王になるのならば、自らが優れていると自称するならば！　貴方が最初から王であれば良かった！」

　アルくんは腕を振り払うように振って叫ぶ。その瞳は私を捉えて離さない。

「俺が王太子だ。王太子であらなければならない。だが、王とは何だ？ 誰にも認められぬ王とはなんだ？ 望まれぬ王とは何の為の王だ！　俺が望まれたのは国を導くと認められたユフィリアの為の〝箔付け〟だ！」

　アルくんの叫びは暗澹たるものだった。血反吐を吐き散らすような醜くさで、炎で灼かれて爛れているみたいだ。

「俺には何もない！　何もなかった！　与えられるものしかなかった！　そこに俺というものはいない！　ただ王太子だ、ただの王だ！　ただの、何者にもなれない俺だ!!」

「……それが親からの愛というものです」

「愛？　愛だと!?　これが愛だと!?　こんなものが愛だと!?　違う、こんなものが愛であってたまるか!?　王という楔を作る為の、ただ生贄を選ぶだけの見せかけだ!!」

　目を血走らせ、唇を切りそうな程に噛みしめてからアルくんが吠える。

「これが愛だと言うのならば、貴方は何だ？　貴方は愛を受けていないという事になるではないか。ならば何故貴方はそこまで笑う、何故そこまで自由だ。貴方は貴方だ、姉上。姉上でしかない。いつまでも、どこまでも、どんな時でも……！」

「……アルガルド」

「それも愛か！　貴方も俺が王であれば良いと言うか！　ただ王であれば良いと！　ならば愛など要らない……！　俺は俺の道を自らで決める、欲しいならば奪い、この手に収める！　全てを呑み込まなければならぬのなら、人である事など、何の価値すらもない!!」

　……アルくんの叫びに、私は今、どんな顔をしているんだろう。

　奧へと押し込められた感情によって思考は冴え渡ったままだ。熱はない。ただ、ただ回り続ける。果たさなければならないと、その思い一つで。

　それがどうしようもなく悲しくて、どうしようもない程に切なくて。紡ぐ言葉はただ淡々としたものと成り果てる。

「……そう。なら仕方ないですね。貴方の〝王道〟がそうだと言うのなら、私も〝王道〟をもって語らねばならないでしょう。王とは民の礎、国を為す為の楔、そこに個は要らない。安寧を維持し、国という容れ物が壊れてしまわないように、枯れ果ててしまわないように。えぇ、王が生贄だと言う貴方を否定はしません」

「そうだ！　貴方が、父上が、母上が、この国が俺に押し付けた全てだ！　それが俺という全てだ!!」

「知らねば幸せになれた事でしょう。そして知らなければ王としてはなり立たない。王とは幸せにはなれない。個である事を望んでしまった時から、きっと永遠に。王には王であるという幸せしかないのですから」

　私は……多分きっと、困ったように笑ってしまっている。それだけにアルくんの言葉が私の胸に罅を入れるぐらいに打つ。

　痛かったんだろうね。とてつもなく苦しくて、泣き出したかったのかもしれない。それでも許されない。私達は王族だから。

「揃いも揃って、心の底から望んだ幸せは得られそうにありませんね。私達は」

「姉上……！　いや、アニスフィア！　アニスフィア・ウィン・パレッティア!!」

「国の礎となれぬと言うのなら、私を超えるというのならば屍を踏みしめてみせなさい。それが永遠に叶わぬと幻想に呪われながら、己を悔いなさい。私達は最初から不幸だったのだと。それでも飲み込めずに生きれぬというのなら――ここで果てなさい。それが〝人でなし〟である私からの慈悲です。アルガルド・ボナ・パレッティア」

　踏み込んで一歩前へ。同時にアルくんの手から魔法が放たれる。

　血を分けた弟との戦いが始まる。お互いに人ならざる者の力と意志を宿しながら。

　＊　＊　＊

　――その手の温もりを覚えている。

　失敗しても、叱責の言葉はなかった。

　ただ笑っていた。次は気をつけなよ、と。

　成功すれば、歓喜の声が響き渡った。

　目を輝かせて、あの人は褒めてくれた。

『――アルくん！』

　ぐるぐると振り回されるような日々だった。

　目まぐるしく変わり続けるような毎日だった。

　無知な子供だった。だから、知る事が幸せだと感じた。

　自分が知らない事をあの人が、あの人が知らない事を自分が。

　繰り返しながらも前に進んでいる。そんな自覚はなくても。

　あの眩しいまでの光を、この存在全てで覚えている。

『行こう、アルくん！　今度の発明は凄いんだよ！』

　完璧な存在などいない。いなかった。

　永遠などあり得なかった。だから終わった。

　切っ掛けは逃げた事。従った事。そして、無力だった事。

『――……ごめんね、アルくん』

　互いの距離は遠ざかった。誰もが口々に望まぬ世界の形を告げる。

　それでも守らなければならない。そう生まれたのだから。

　仕方ない事なのだ。仕方ないんだ。どうしようもないんだ。

　――ふと、空を見上げた。

　何者も囚われない、広く雄大なそこに――あの人は、いたのだ。

　地を這うものが、空に届く事はない。だけど、あの人は届かせた。

　どこにも行けない自分は、ただ無力なのだと思い知らされる。

　暗く、どこまでも埋もれていく。名前がただの記号になっていく。

　中身がないまま、望まれたまま、気付かれないままに。

『――私が君のお姉ちゃんだよ、アルガルド！　アルくんって呼ぶね！』

　その手の温もりを覚えている。

　貴方の為などと。そう言ってくれた、欺瞞ではない熱を覚えている。

　どうしても力が欲しかった。あの空にまで手を届かせる力が。

　――だから、アルガルド・ボナ・パレッティアは永遠に幸せにはなれない。

　翼を持たぬ者には空を自由に舞う幸せは得る事が出来ないのだから。

　――だから、アニスフィア・ウィン・パレッティアは永遠に幸せになれない。

　翼を持とうとも血の宿命と国という楔に縛られて自由を失うのだから。

　もし、違いがあるのだとしたら。空を舞う者には地に足をつける事を選べた。

　そして、翼を持たぬ者には空を舞う資格すらなかった。これはただ、それだけの話なのだ。

第27話：二人は姉弟

2019/11/17　修正

「定義、開始」

　口にした言葉が、私の思考を戦闘時のものへと切り替える。

（目標定義、〝アルくんの撃破〟及び〝レイニの魔石〟の回収）

　望んだ解答を引き寄せる為の方程式を描き出す。だけど望む解答に至る為には情報が不足しすぎている。

　私はアルくんの脅威を正確には計りきっていない。だからまずは小手調べ、情報を集める為に攻めていく。

　アルくんが何をしてくるのか、攻撃に対する反応速度はどれほどなのか。魔法はどれだけの精度で、どれだけ多彩な幅を持つのか。何に対応出来て、何が決定打となるのか。

　目まぐるしく思考が走る中、私の体は思考とは別に動いてマナ・ブレイドによる一閃を叩き込まんと迫る。対してアルくんは手を振り下ろすように力ある文言を紡ぎ出す。

「“ウォーターカッター”！」

　魔法発動直前の発光現象の後、振り下ろした手の軌道に合わせて水の刃が私へと迫る。それを疾走する体の流れに合わせてマナ・ブレイドを振り抜き、水の刃を霧散させる。速度を殺さずに前に出る為の歩幅を調整してステップを踏む。

　勿論、アルくんの攻撃もこれで終わりじゃない。指揮者のように腕を振るい、次々と水の刃が生み出され、様々な孤を描いて迫ってくる。

（これは移動しながらじゃ無理。足を止めて迎撃する）

　足が止まってその場に留まる。踊るようにその場でステップを踏み、合わせて振るう剣閃が幾多にも迫った刃を一つ残らず叩き落とす。

　そのまま一歩、また一歩と踊りながら距離を詰めようと迫る。けれど、私の動きを察知したアルくんの動きが変化を見せる。

「“アイシクル”――」

　アルくんが指を打ち鳴らす。私が切り飛ばして飛散した水を媒介に気温が一気に下がっていくのを感じた。察知するのとほぼ同時に、その冷気は一気に氷点下となって体に付着していた水が私を包み込まんと迫って来る。

「――“プリズン”ッ！」

　言い表すならば氷獄。私の体を覆うように伸びた水が氷となって急速に凍り付いていく。これでは体が凍結してしまうと、私は勢い良く地面を蹴って後退する。

　凍り付き始めていた腕の表面を魔力を込めて撫でれば、氷は鱗を剥がすように落ちていく。腕の感覚が失われていない事を確認してから体勢を立て直す。

　地を這うように姿勢を低くして疾走を開始しようとした所で、アルくんが天へと手を掲げるのが見えた。手を掲げた先には巨大な水球が集まり始めており、それが圧縮されていく。

「“ウォーターハンマー”!!」

　圧縮された水が鎚を打ち付けるように私に向かって来る。脳裏に鎚が描く軌道を脳内で描き出し、地を這う姿勢から足に力を強く込めて跳ねた。

　鎚が大地を打ち付けるのと同時に加速した私は飛距離を稼ぎ、着地の瞬間に勢いを殺さぬように体を回転させる。両手に握ったマナ・ブレイドが風車の羽のように回り、剣閃を描いてアルくんへと叩き込まれる。

「がぁ――ッ!?」

「チッ――ッ!!」

　蹈鞴を踏むアルくんだけど、あくまで腕に一文字を引くような傷を描いただけに終わった。その結果に思わず舌打ちをして、体の勢いを殺さぬままにアルくんの横をすり抜けていく。

　受身を取ったものの地面を滑るように体が跳ねる。勢いはマナ・ブレイドを突き立てる事で速度を殺せた。着地してすぐにアルくんと向き直れば、アルくんが流した血が奇妙に蠢き、巻き戻すように腕へと戻っていくのが見えた。

（治癒……いや、再生？　アルくんの魔法とヴァンパイアの特性の合わせ技。アルくんの適性は水・氷かな？　だったら血を媒体にするのは相性が良い？）

　冷静に観察し、情報を集めようとする。その一方でアルくんは燃え上がるような感情を瞳に込めて私を睨んでいる。手を振るえば、その手の軌道に合わせて魔法発動の発光現象を伴ってから氷柱が形成されていく。

「“アイシクルランス”ッ！」

　一本、また一本と間隔をずらして放たれた氷柱の槍は私の退路を塞ぐように放たれる。

（全部打ち払える？　行ける？　――仮説、成立。即実行!!）

　私は一歩後ろに下がるように飛び、マナ・ブレイドに魔力を込めて伸ばした刃で叩き落とす。

　私が地を蹴って飛んだ瞬間、アルくんもまた前に出る。その手には傷口から溢れ、瘡蓋となって覆っていた血が手の中で形を変え、赤い槍を形成する。

「アニスフィアァァァアアッ!!」

　両手に握った槍を上段に構え、叩き付けるようにアルくんは振り下ろす。伸ばしていたマナ・ブレイドの刃を魔力を霧散させる事で通常時の刀身に戻す。

　赤い血槍の一撃をいなすように受け流して、そのままサイドステップを踏む。アルくんの横に飛び、すぐさま反復の要領で跳ねてアルガルドの腹へ蹴りを叩き込む。

「ぐっ……！」

「か、た……っ！」

　アルくんの腹は何かが仕込まれているのかと言わんばかりに硬く、身体強化がなければ足を痛めていたかもしれない。その事実に軽く驚きながらも、再び距離を取る。

　アルくんの顔には苦悶が浮かんでいた。まったく影響がない訳じゃないと知って息が零れた。もう完全に魔物だよ、こんなの。人間の耐久力じゃないって。

「舐めるな……ッ！」

「ッ!?」

　安堵出来たのも一瞬の事だった。アルくんは何か魔力が動いた流れがあったかと思えば、平然とした顔を浮かべるようになっていた。

「……驚くタフさ。それがヴァンパイアの力？」

　私の問いかけにアルくんは何も答えず、掌を向けて来た。再び空中に光放つ魔法の前兆、今度は私に迫ったのは水の弾丸だった。

「“ウォーターバレット”」

　私は迫る弾丸を切り払おうとして……嫌な予感がした。ぞっと危機感が雷のように背に走り抜けていく。

　直感のままに従って、着弾寸前で顔を捻るようにして回避する。後ろへと流れていった水の弾丸は、嫌に重たい音を響かせながら大地に沈んだ。

「貴様の弱点ぐらい把握している」

　淡々とアルくんは魔法を展開していく。一つ、二つ、三つと水の弾丸が浮かび上がり、その中には礫が混ぜられているのが見えた。

　それを見て私は思わず舌打ちを零す。私の弱点である、魔道具の耐久力。質量が重い攻撃は私にとって回避しなければならないものだ。下手をすればマナ・ブレイドが壊されかねない。

「魔法が使えない。だから魔道具に頼る。しかし魔道具は壊れれば使えない。貴様の魔道具が物理衝撃に弱い事は既に周知の事実」

「魔道具だけが私の手札だと思っているのなら片手落ち」

「ならば証明してみせろ！」

「言われずとも」

　疾走を始めた私に礫入りの水の弾丸が迫り来る。まるで雨のようだ。

（雨を剣で防ぐ事は叶わない。礫が混ぜられている以上、マナ・シールドはこの状況下では有用じゃない。速度の上昇で回避可能？　――実行不可）

　道を塞ぐように時間差をつけて降り注ぐ弾丸を回避する事は出来ない。

（――それなら、こうだ）

　次の瞬間にアルくんは目を見開いた。恐らく、私の魔力の動きを感知したんだろう。

　だけど遅い。――私は大きく息を吸い上げて〝吼えた〟。

「〝―――――――〟ッ!!」

　普通の人では喉が潰れる、いや、身体構造上出す事が出来ない咆哮だった。

　そう、それは竜の咆哮の如く。空気を震わせ、雨を打ち払う衝撃波となって響き渡る。

（ヒントはあった。ヴァンパイアの牙、魔石の身体変化が可能なら私にだって理論上は出来る筈）

　ドラゴンの肺活量と喉による叫び。それはドラゴンそのものの威圧の咆哮と等しい。そこに私は魔力を乗せる事で衝撃を伴わせる。

　予想だにしない攻撃で呆気に取られたアルくん。そして、その懐に入る隙が生まれた。この機会を逃さないようにと振るうマナ・ブレイドの剣閃がアルくんを袈裟斬りに斬り裂く。

「ぐぅ――ッ！」

「マナ・ブレイド、リミットリリース！」

　振り抜いたマナ・ブレイドとは逆手のマナ・ブレイドが私の音声認識を受け、刀身を解いていき別の形を取っていく。

　魔力の刃は爪のように展開される。爪の長さは刃ほどには長くはなく、それぞれが細い。そこに強引に魔力を叩き込んで三つ爪を強靱なものへと変えていく。

　余剰した魔力が紫電のように漏れ出すのも構わず、私はその一撃をアルくんへと叩き込んだ。

「オーバーエッジ……ッ！　“ドラゴンクロウ”ッ!!」

　先に袈裟斬りに切り裂いた傷口を抉り抜くように爪剣の一撃がアルくんの身を引き裂く。その衝撃にアルくんが仰け反り、その足が地を離れた。

　しかし、渾身の一撃の衝撃は私にも反動として襲いかかって来る。その反動を誤魔化すようにアルくんと距離を取る。

　爪剣を展開したマナ・ブレイドから光が消えていき、反応が無くなる。それを確認してから太股のホルダーへと差し入れるように戻す。

（……再使用まで時間がかかるのが難点だね）

　流石に過剰出力で壊れないように使うには再使用までの時間を置かなければならない。しかも、一度使用すれば手入れをしなければいつ壊れるかもわからない。文字通りの諸刃の剣だけど、その威力は絶大だ。

　アルくんの体から夥しい量の血が流れていく。口から吐血している所から、受けたダメージが深いのがわかる。

　それでもまたアルくんは倒れない。再び傷口を塞ぐように血が赤い瘡蓋となっていって、流れる血を堰き止める。

「はぁ……っ、はぁ……っ！」

　ただ体力と魔力を消耗するんだろう。アルくんの呼吸は荒く、目は血走ったままだ。

「どうした……俺はまだ倒れていないぞ……！　かかって来ないのか!!」

「……」

「だんまりか……！　相手にするまでもないと、そうとでも言いたいのか!!　レイニを助けると言っていたな！　であれば、この魔石が欲しいのだろう!?」

　アルくんの身に埋め込まれた魔石は更に根を張るように奧へ埋没しようとしていた。そのまま体の中へと埋もれていきそうな程に。

「――……つまんないの」

「……何？」

　アルくんが眉を上げた。一体どういう意味なのかと問うような問いかけ。

　問われた私は――ただ、切なくなるほどに虚しかった。心が空虚になっていくのが自分でもよくわかる。だから咄嗟に口に出た問いかけだった。

「つまんないのって聞いてるんだよ、アルくん」

「……何を言ってる？」

「力を手に入れて、私の一撃だって受けきってるのに。アルくんはちっとも楽しそうじゃない」

「だから、何を言っている？」

　アルくんが苛立たしそうに私に尖った声で感情をぶつけてくる。それに私の空虚な心にも火がついたように熱を取り戻し始めた。

　それは、この戦いが始まってからずっと封じ込めていたものだった。……うぅん、嘘だ。これはもっとずっと、遠く昔から続いていた感情だ。

　――私が、アルくんにずっと抱いていた感情 だ。

「楽しみなよ、アルくん」

　泣きそうな声になったのは、自分でもよくわからない。泣きたかった訳では……ないと思う。怒りは通り越した、憎しみになるものでもない。ただ空虚な心が燃えていくだけだ。燃えるものなんて、何もないと思ってたのに。

「これが望みだったんでしょ？　なのにアル君はつまらなそうだ。笑う事もしないし、ただ怒って、気に入らないって叫んでるだけだ。それっておかしいよ。アル君は今、〝やりたかった事〟が出来てるんじゃないの？」

　この戦いがずっと、アルくんが望んでいたものだったなら。

　どうして、私にはアルくんの空虚な怒りしか感じられないんだろう。

　それが堪らなく悲しくなってしまう。悲しすぎて、心にぽっかりと虚無が生まれるのを感じる程に。

「もっと笑いなよ、もっと怒りなよ、もっと悲しんで、楽しみなよ。……じゃないと、こっちだってぶっ飛ばせないじゃん。ずっとこうしたかったんでしょ？　私と競って、勝とうとしたかったんでしょ？　やりたかった事をやってるなら笑わないと駄目じゃない」

「……なんだ、その理屈は。あぁ、俺は！　そうだ！　俺は貴様を、貴方を、越えたかった！　貴方に勝るものがあると証明したかった！　その為に挑み続けているんだ！」

「それは出来ない相談だ、だって私の方が優秀だって言ってやれる。君に負ける気なんてこれっぽちもない」

　売り言葉に買い言葉。怒りに心が燃えそうになるけれど、熱が持続しない。

　悲しい、虚しい、苦しい、辛い。そんな感情ばかりが先走って目の奧が熱くなってくる。

「……ねぇ？　今、アル君は心の底から望んだ望みのままに生きてるの？　私には息苦しそうに見えるよ」

「……何？」

「辛そうだよ、アルくん。ねぇ、アルくん。ここで笑えないなら、私に勝っても笑えないんじゃないかな……」

「笑えるさ！　笑うさ！　俺にも貴方に勝る所があったのだと！　俺の守りたかったものを守れるのだと!!」

「それはただ安心しただけじゃないかな？　それって望みを叶えたって言える？　――違うんだよ、アルくん。私が言ってるのはそう言う事じゃないんだよ」

　――苦しいよ、アルくん。君を見ているのが、こんなにも辛いよ。

「人生を、楽しみなよ」

「……楽しむ、だと」

　私の吐き出した言葉にアルくんが目を見開かせた。驚きか、怒りか、それともただ呆気に取られているだけなのか私にはわからない。もう、私には何もアルくんをわかってやれない。

「楽しめないなら意味がない、意味がないんだよ。結局、アル君はただ王様になるだけだ。力を振るうだけの、飾りの王様と変わらないつまらない暴君になる。それとも殺戮を楽しみたい？　虐げる事こそが君にとっての幸せ？」

「何故、わざわざそんな事を問う!?　憐れみか!?」

「――憐れまれたくないなら相応に振る舞いなさいよ！」

　ようやく取り戻した心の熱は、その感情の色は怒りじゃない。どうしようもない虚しさだ。色もつけられない程の空虚だ。だからこそ叫ばなきゃいけない。この虚しさを燃やさないと私はもうアルくんに何もしてやれない。

「楽しくないなら楽しく生きる事を考えなさいよ！　縛られたくないなら自由に生きる事を考えなさいよ！　だから選んだんじゃないの？　私に挑む事を、越えようとする事を！　それを楽しまないで、私を越えて何が残るの？　結局、冷たい王冠だけだよ、わからないの!?」

　私の叫びに虚を突かれるようにアルくんが表情を歪めた。まるで私の勢いに押されたかのように一歩後ろに足が下がる。

　その離れた距離を詰めるように私は一歩、足を前に踏み出した。とてつもなく足が重たい。前に出したくないと、神経が悲鳴を上げているかのようだ。

　例え、それでも。私は強く前へと一歩を踏み出す。この断絶の距離を埋める為には、全然足りない一歩だとしても。

「今、何も感じないの？　ただ悔しいの？　ただ怖いの？　本当に？　そうね、きっと貴方は私が怖かった。そんな怖かった私に本気を出させてるんだよ？　その自分に何も思わないの？　罪を犯してでも、全部捨ててでも得たのに、手にしたものがこんなに空っぽでいいの!?」

　片手で胸を掴む。あまりにも重くて、吐き出すのも苦しい感情だ。こんな無念はいつ味わっただろう。

　――そうだ、魔法を使えないと知った時の絶望と比較にならない程のものだ。それは私の人生にとって最低で、最悪の事実だった。

　あんな思いを、命を断ってしまおうかとも一瞬考えた絶望をまた別の形で味わう事になった。なら、心が死なない筈がないじゃない。

　魔法がある世界なのに、魔法が使えないなんて息を吸えないのと同じだ。私にはそれだけの絶望だったんだ。なのに、アルくんは！　同じだけの絶望を私に与えてきた！

「楽しみなよ！　強くなったんでしょ！　どんな経緯でも、どんな理由でも！　付き合うよ！　私は、これでも……こんなのでも貴方の姉だ!!　貴方の、たった一人の姉だよ!!」

　嫌われても良い。憎まれても良い。私には、貴方にそれしか贈る事がもう出来なかったから。そう思って自分を騙してきた。

　でも、本当は。――アルくんの手を取った日を忘れた事なんてない。

　大事な弟だった。可愛い弟だった。守ってあげなきゃいけない人だった。私には守れないと悟って手を離してしまった人だ。

　どうか、せめて健やかに。そんな祈りさえも裏切られた。結局私のせいでアルくんの人生を滅茶苦茶にした。そうしなきゃ私は生きていけないのに！

「私は人生を楽しんで生きて来たよ！　憧れてきた魔法を形にする為に！　どんなに魔法が使えないって、そんな絶望を突きつけられても！　楽しかったよ、今までずっと!!」

　もう、叶わない願いなら全てを燃やし尽くそう。この虚無も、絶望も、祈りだったものも全部だ。

　今度は何も思いを残さない。これで最後にしてしまっても良い。思いを留める理由もない。王族という壁は、もう私達には不要な肩書きだから。

「こんなつまんない戦いで！　私に勝って！　それでアルくんは満足なの!?　もっと求めて来なよ、もっと感情が思うままに叩き付けて見せなよ！　ずっと悔しかったんでしょ！　ずっと求めて来たんでしょ！　今ここで！　この戦いを楽しまないで！　喜ばないで！　悲しまないで！　いつ貴方は怒り以外を思うって言うのよ!?」

　貴方の人生を空虚にしたのが私だと言うのなら――……全部、燃やしてあげる。

「怒りしかないって言うなら思い出させてあげる。貴方が覚えていたくなくたって私は覚えてる。――だって私は、貴方の姉なんだから。こんな事でしか、貴方の姉でいられないんだから!!」

　私はただ心のままに叫んだ。受けとる側の気持ち考えない、ただのエゴそのものだ。

　そんな私の叫びにアルくんは、ただどんな顔をすればいいのかわからないといった風だった。良い、それで良いんだよ、アルくん。勝手だよね、わかってる。

　――それでも、勝手に生きる事しか出来なかった私を呪ってよ。それでもいいからさ。

「……なんだ、それは。俺を許すとでも言いたいのか？」

「許す訳ないでしょ馬鹿！　これでアルくんがいなくなったら王位継承権持ってるのが次に私よ!?　巫山戯んじゃ無いわよ、私に勝てもしないくせに馬鹿な事やってんじゃないわよ!!　バーカ！　バーカ！　ついでにバーカ!!」

「な……っ」

「ずっと、こうしたかったんでしょ!?　王族とか、決まりとか、運命とか、そんなものなんか知った事かって！　ただ思うままに喋って！　ただ自由に願って！　やりたい事をやって！　我慢なんかしないでさ！　そうしたかったんじゃないの!?」

「……そんなの、許されなかった」

　歯ぎしりが聞こえてきそうなまでに歯を噛みしめて、アルくんが呻くように呟く。そんなの、知った事か！

「許す訳ないじゃん！　でも、もう手遅れでしょ！　それぐらい解るでしょ!?　だったらもう笑うしかないじゃない！　なら笑いなさいよ！　これから私に全部嫌なことを押し付ける事を笑って！　喜んで！　そうすれば良いでしょ！」

「いや、それはあまりにも暴論だろう!?」

「うっさい、バーカ!!」

「さっきから何だ!?　子供かッ!?」

「そうだよ！　子供だよ！　まだ子供だよ！　子供で良いんだよ!!　だから喧嘩するんでしょ!!　今してるんでしょ!!」

「……喧嘩……？」

　何を言っているんだ？　とアルくんが目を瞬かせた。あぁ、本当にこんな事もしてやれなかった。どうして私達はこんな風にしかなれなかったんだろうね。

「喧嘩だよ、ただの喧嘩なんだよ。これは」

「……喧嘩、だと。喧嘩な訳があるか！　これは、これは――復讐だ……！　俺は！　お前達に、復讐がしたかったんだ……！」

　復讐、か。あぁ、そうだ。これはアルくんにとって私達への復讐だ。自分から何もかも奪い続けた、何者にもならなくて良いと、ただ王であれという呪いを与えた王族への復讐だ。

「――でも、知るかそんなもん！」

「……ッ、な、何なんだ貴方は！　どうして、いつも周りからの反応を考えない!?　だから貴方はキテレツなどと言われるのだ！　なのに魔法以外は優秀だと言われ、俺が比べられ、俺がどんな気持ちでいたかわかるか!?」

「今知った！　そしてどうでも良い!!　王になるのはアルくんだったでしょ!!」

「俺は王になんて、飾りの王になんてなりたくなかった!!」

「だったらなりたい王様になれば良かったじゃない!!」

「姉上こそ王になれば良かったんだ！　俺よりも優秀で、俺が男児だと言うだけで継がなきゃいけなくなって！　そんなの理不尽じゃないか!!」

「そうだよ、それで良いんだよ！　アルくん！」

「そうだ、違う！　……いや、違うのは貴方だ!?　何を言ってるんだ!?」

「自分がそうしたかったのを認められたのに否定するアルくんの方が変だよ、バーカ！」

「あぁもう、なんなんだ貴方は……!!　何がしたいんだ!?」

「だから言ってるでしょ。喧嘩だよ。ただの、喧嘩だ！」

「喧嘩で済む問題か!?」

　アルくんが信じられない、というような表情で私を見た。それに、私は思わず泣き笑いのような表情を浮かべたんだと思う。

　だって、その反応が……あまりにも〝普通の人〟らしくて。ずっと、アルくんが浮かべる事が出来なかったんだろうもので。

　いつか、嫌がるアルくんの手を引いていた時の思い出が脳裏に蘇る。私達は、それでも姉弟 だった。

「あぁもう、どうでも良いんだよ！　細かい事は！」

「どうでも良くないだろう!?」

「――苦しんでる家族の不満を受け止める事以上の問題がどこにあるの!?」

　――ねぇ、アルくん。私ね、まだ君の手を引けたらって思ってるよ。

「王族だからなんて私は言わない！　もう言っても意味がない！　貴方がそれを捨てるなら私だって捨ててやる！　それで貴方に向き合って言うんだ！　喧嘩したいなら、そう言いなさい!!　不満だって言うなら我が儘を言って見せなさい!!」

　＊　＊　＊

　――叱りつけるようなあの人 の言葉が聞こえる。

　言葉を叩き付けられるように受けた俺は言葉を詰まらせる。感情がうねりを上げて体の隅々にまで広がっていく。

　自分が泣きたいのか、怒り狂っているのか、もう何もわからない。……そして、一気に力が抜けた。どうしようもなく、俺は笑いたくなった。

「……今更だな」

「うん、今更だよ」

　あの人 が、泣き笑いのような表情を浮かべている。ずっと怒りを抱いていた筈だ。今も怒りは消えていない。けれど、それはもう純粋な怒りではなかった。

「……その言葉を、もっと早くに聞けたなら、俺は」

「この言葉を、早く伝えていたら、私は」

　あぁ……まるで鏡合わせの言葉だ。

「もう、退けないんだな」

「退けないね」

「俺は、“人でなし”になりたかった」

「“人でなし”だよ。レイニに謝れ、馬鹿」

「姉上こそ。このままだとレイニが死ぬぞ？　その時、謝れるのか？」

「死なせないって約束した！　破ったらレイニも同じ！　同罪なら両成敗！　後、私は王族!!　私の命令は優先されるべき!!」

「……酷い理屈だ。本当に、酷い理屈で……涙が出る」

　浮かんだ涙をそのまま流しながら、俺は笑った。笑えていたんだ。

　最早、悲しすぎて、怒りすぎて、けれど笑いが込み上げて来て、どうしようもなく……楽しかったと思えた。

　馬鹿だな、と俺は思った。何から何まで馬鹿をやっている。自分も、目の前の人 も。そんな場合ではないのに、それでも……自分達は“喧嘩”をしようとしているのだから。

「なぁ、姉上」

「何よ」

「死んでくれないか」

「嫌だ」

「そうか」

「そうよ」

「じゃあ、仕方ないな」

「仕方ないね」

「喧嘩を！」

「続けましょうか！」

　――あぁ。きっと何も残らないし、益にもならない喧嘩になる。

　抱えていたものを全て手放して、ただ思うままに感情を叩き付ける。死んで欲しいな、と思えた。心の底から、この理不尽の化身を殴り飛ばしたくなった。

　それでも良いと。この理不尽な姉は言うのだろう。あまりにも突飛で、理解が出来なくて、それなのに妙に鋭く心を突き刺してくるこの人は。

「貴方が、大っ嫌いだ!!　姉上!!」

　ずっと、ずっと、ずっと、大嫌いだった。

　自由な貴方が、何よりも大嫌いで目が離せなかった。

　他の物が気にならない程に、日々を満ち足りたように生きていた貴方が心の底から憎たらしくて、妬ましくて、羨ましくて。

　いつかの笑顔を思い出した。いつの笑顔だっただろうか。姉上が笑っている顔だ。本当に、この人は昔から何も、何一つ変わってなどいなかった。

　それがたまらなく憎くて、けれど淀むこと無くするりと吐き出されていくようだった。

　この人が、憎いのだと。この人をずっと、殴りたかったのだと。この気付きが何よりも心を軽くして、どうしようもなくこの先に何もない事を思い知らされて。

　ただ笑い声が自分の喉から滑り落ちるのを、俺は止める事が出来なかった。

第28話：決着

　動きが変わった、と。その光景を見ていたイリアは思った。

　荒々しい動きはそのままに、けれど戦いは性質を変えていた。互いの命を奪いかねない一撃が飛び交い、舞い踊るように血を分け合った姉と弟がぶつかり合っている。互いに、ただ相手を見つめる真剣な眼差しが一致している。

　次々とアルガルドが繰り出す水を媒介とした魔法が月の光を受けて煌めきを帯びる。その輝きを散らすのはアニスフィアだ。その手にある魔力の光を帯びた刀身が夜闇を切り裂く。

　まるで光が舞い踊っている、と。その中で命をかけながらも彼等は楽しく踊っているかのようにさえ思える。それがどこか美しく思えて、胸を締め付けられる程に切なくなる。

　アニスフィアの背中をイリアはずっと見てきた。ただ前を見据えて、手を伸ばしていなければどこかに飛んでいってしまいそうな背中を。誰かが引き留めていなければ目の前からいなくなってしまいそうな背中を。

「……ただ、追っていたつもりだったんでしょうか」

　アニスフィアの叫びはイリアの耳にも届いていた。王にはなりたくないと、彼女はいつも口にしていた。その意図だって知っている。そこに弟であるアルガルドへの愛情がある事も。

　けれど自分の理解は、一体どれだけの理解だったのか。アニスフィアの無鉄砲さも知っているのに、ただ真剣にアルガルドと向き合って命をかけながら対峙するアニスフィアの姿が遠く思える。

　これが王族と貴族の隔たりなのだろうか。あの二人にはやはり王族でしか通じ合えないものが、姉と弟だから持ち得る何かがあったのだろうか。そう思えば胸が苦しかった。こんなにも今、あの背中が遠くに思える。

「……ユフィリア様、レイニ嬢は……」

　いけない、と。イリアは首を左右に振って治療に専念しているユフィリアとレイニへと視線を移す。

　ユフィリアが手を重ねるようにレイニの胸元に手を置き、汗すらも浮かべながら魔法の行使を続けている。淡い光が傷を覆うように輝くも、傷が消えていくようには思えない。

（注いだ先から……底が抜けているように……！）

　並の魔法使いであれば魔力切れを起こしていても不思議ではない程に魔力は消費した。今も治療を続けられているのはユフィリアの資質あってこそのものだ。

　けれど、それでもレイニの命を繋ぎ止めるには足りない。零れ落ちる命を埋める事は出来ず、根本的な解決にはなっていない。

　レイニの呼吸はだんだんと小さくなっていく。苦悶に閉じていた目が薄く開かれ、虚空を彷徨う。

「……ユフィ、リア……様……」

「レイニ嬢、喋らないで！」

「……聞こえ、ましたか……？」

「……ッ、何が、ですか！」

　突然問いを口にするレイニに苛立たしげにユフィリアは言葉を返す。

　無駄な体力を消耗しないで欲しい、とは言いたい。けれど本人が意識を保とうと口にしている可能性がある。ならば呼びかけた方が良いと、声を大きくしながら応じる。

「……アルガルド様も、アニスフィア王女も……なんだか、わかるな、って……」

「何が解るというのですか？」

「私も、平民だったから……貴族で……いるのが……辛くて……きっと、あの人達は……もっと、重たくて……でも、私みたいに……諦め、きれなかったんだなって……」

　唇を震わせながらレイニは途切れ途切れに思いを口にする。

　戦いの最中に交わしたアニスフィアとアルガルドの声をレイニもまた聞いていた。二人の言葉を聞いて、レイニの胸に去来したのは共感と虚しさ。――そして憧憬だった。

「私は、自分じゃ……どうしようも、出来ないから、諦めて……でも、あの人達は……違う……違うから、あんな形でしか……悲鳴を上げられないのかな……」

「……悲鳴？」

「悲鳴を……あげてるように……思えます……私には……」

　レイニの治療を続けながら、ユフィは横目でアニスフィアとアルガルドの戦いに視線を移す。

　腕を振るい、水の刃を無数に生み出して鞭のように撓らせて遠ざけようとするアルガルドと、迫る水の刃を圧し斬りながら突き進もうとするアニスフィアの姿が見える。

　互いに声を荒らげる事なく、ただ相手を打倒しようと真っ直ぐに向かっていく。あの光景を悲鳴を上げていると見る事が出来るのか。

　レイニの感覚はユフィリアには共感し辛かった。苦しんでいるのはわかる。けれど、あれは悲鳴と思えるような振る舞いなのか。ユフィリアにはとてもそうは思えなかった。

「……苦しすぎたら……手を、上げたく……なるんです……叫んで……わめき散らして……逆に……何も言えなくなったり……本当に……苦しかったら……耐えきれないのに……耐えちゃうんです……」

「レイニ嬢……」

「二人とも……耐えすぎて……頑張りすぎで……でも、そうしてくれないと……困るのも……わかるから……」

　うっすらとレイニの瞳に涙が浮かぶ。力が抜けてきている筈の体に力を込めて、拳を握りしめる。

「……ッ、だから、……ごめん、なさい……！　お願い、が……あり、ます……」

「お願い？　何？」

「血を……くだ、さい……準備も……覚悟も……しましたから……！」

　ふとユフィリアは気付く。レイニの紅の虹彩の色が濃くなったように見えた事にだ。その人ならざる色彩にユフィリアは息を呑む。これはレイニのヴァンパイア化が進行している事に他ならないのでは、と。

「出来そうなのですか？　貴方の魔石は……」

「魔石は……精霊の、変質……今、私に……ユフィリア様が注いでくれた……力があります……これを、利用、して……！　再生、させます……！」

　途切れ途切れになりながらもレイニは繰り返す。死の淵に迫った事で彼女が何を垣間見たのか、何を理解したのか。それはユフィリアにはわからない。しかし必要とされたならば血を、と思ったが自分は手を離せない。

「なら、私の血を」

「イリア……」

「私の不始末は、私がつけます。レイニ嬢、よろしいですね？」

「……まだ完全にはヴァンパイアじゃないから、安心して、ください……」

「構いませんよ。ヴァンパイアになっても。それで姫様の力になれるなら」

「……そ、っか。……そう、ですね。……だから、ユフィリア、様」

「……何？」

「貴方は……貴方も、やりたい事を……して来て……！」

　やりたい事。

　そうレイニに告げられてユフィリアは忘我した。やりたい事、やりたい事とは何だろう、と。

　魔法で治癒を続けていたユフィリアの手にレイニが手を重ねる。血に塗れた手で握られ、レイニの血で手が汚れていく。それでもレイニはユフィリアの手を己から離すように持ち上げて。

「皆……不器用、過ぎます……だから、せめて……素直に……！　ごほっ、ごほっ！」

「レイニ嬢、行きますよ」

「は、い……むぐぅ!?」

　咳き込んだ瞬間にレイニの手が力なくユフィリアの手から離れ、そこを掻っ攫うようにイリアがレイニを抱きかかえ直して、その唇を己の唇で塞いだ。

　唇には噛み切った傷が見え、そこから溢れる血がレイニに注がれている。突然の事にレイニは目を丸くして一瞬身動ぎをするも、イリアに押さえ込まれて動きを封じられる。

　目を閉じたまま、イリアはレイニを離さずに押さえ込む。一秒、二秒と時間が経つ毎にレイニの体が小刻みに跳ね、そして苦しげに細められた目が見開く。引き剥がすようにイリアを押しやり、レイニが身を弓なりに反らす。

「ッ……い、っったぁ……!!　いたい……い、たぁい……!!」

　肉と肉が無理矢理繋がるような不愉快な音が響く。レイニの胸元にあった傷は綺麗さっぱり消え、レイニの荒く息を吐き出す口元には隠しきれない鋭い犬歯が見える。

「……成功ですか？」

「ッ……いたい、けど……あっ、本当に……いた……嘘、これ……なんでアルガルド様……動け……馬鹿なの……!?　は……っ、くる、しぃ……!!」

「これだけ元気なら、問題は無さそうですね」

　何事もなかったように唇を拭うイリアに、ユフィリアは止めていた動きをようやく再開した。

　傷が治っても、傷があった箇所が痛むのかレイニが苦悶に顔を歪めながらのたうち回りそうになっている。そんなレイニをイリアが押え込みながらユフィリアを見る。

「……ユフィリア様。私如きが言う事ではございませんが」

「え？」

「……お願い出来ないでしょうか。流石にあれに割って入れる度胸もありません。その先に続く言葉も持ちません。それに私はレイニ嬢から離れる訳にはいかないのです。姫様がそのように命じました。ならばそれを完遂する事が、私があの御方に出来る事なのです」

「……私は」

「レイニ嬢は生きると、その約束を果たしました。守ると、私も為すべき事を果たします。……貴方は、どうされたいのですか？　ユフィリア様」

　イリアに問われても答えが見つからない。そこから先に続く言葉も思い浮かばない。

　その時、何か嫌な音が響き渡って視線を奪われた。何かが砕けたような、そんな無機質な音だった。

　ユフィリアが視線を向けた先、そこには砕けたマナ・ブレイドの残骸が宙を舞い、アニスフィアの手から離れていた。

　＊　＊　＊

「ッぅ……！」

　やってくれる！　マナ・ブレイドが一本持って行かれるなんて！

　アルくんの周囲に蠢く水の刃は鞭のように撓る。数は四本で、一見ただの水に見えるけれど重さが尋常じゃない。マナ・ブレイドの弱点である物理衝撃には弱いという点をうまく突かれた。けれど、それでも砕かれるなんて計算外……！

「は、ははっ！　ははははッ!!　砕いた！　砕いたぞ!!」

　それを見てアルくんが笑ってる。うわ、凄く悔しい。アルくん、この短時間で一気に魔法の腕まで上げてきてる。いや、違う。元々あったものを洗練させて来ている。魔法を魔法という形で使用して来なくなってる。

　私に合わせるように物理主体に切り替えて来てる。実はこれが辛い。アルくんの水は重い。打ち払うには負担が大きすぎる。けれど私の攻撃手段は近接攻撃ばかりだ。これを封じられると次の手がない。

　残ったのはオーバーエッジを使って不安が残るマナ・ブレイド。これだと打ち合わせてもすぐに砕けてしまう可能性がある。ここからの先の攻め手には使えない。

「流石に魔法を使われるとキツイね……！　っていうか、そんなに上手く扱えるならそれで食っていきなよ！」

「隣にいたのがユフィリアでなければ、それも有り得たかもしれないな！」

　……王族として比べれば私がいて、魔法使いとして比べればユフィリアがいたか。

　あぁもう、どこを立てても誰かがいるなんて見たって仕様が無いって言うのに。

「今更気付いた所で意味はないがな」

「まったくもって……！」

「こんな風に貴方をいたぶる事が出来るのもなぁ!!」

　迫る水の刃を地を蹴りながら回避する。迎撃の手段がないからひたすら回避に徹して、アルくんの周囲を回るように走って見るけれど、追尾してくる。

「魔道具がなければ、どうすると言ったかなぁ！　見せてみろ、姉上！　まだ手があるというのなら！　それを見なければ、それを越えようとしなければ意味がないッ!!」

「……言ったわね。もう知らないわよ」

　体内に巡る魔力を背中の刻印に集中させていく。体の熱がどんどんと上昇して行き、背中にもう一つ心臓が出来たかのように鼓動が刻まれる。

「――起きなさい」

　その“まじない ”を叩き起こす。イメージするのは魔力で撃鉄を起こし、意志を持って引き金を引くように。

　瞬間、体が沸騰するかのような錯覚に襲われる。決して本当に沸騰している訳ではない、むしろ沸騰する程の熱で灼かれているのは魂だ。その魂から吐き出された魔力が全身に巡る事で錯覚が生まれている。

「ぅあぁ、ぁぁあアァアアアアアッ!!」

　引き絞るように声を張り上げる。脳裏で“声ならぬ声”がする。耳にこびり付くような嘶きが脳髄に浸透するように響き始める。

　ほら、食べたければ食べなさい。もう何者でもない、私じゃない私の一部。好きなだけ貪って、好きなだけ暴れなさい。そして残響の鳴動が人の身には体現出来ない魔力を生み出していく。

　――“架空式・竜魔心臓 ”。この身に刻まれた呪いを刻印を通して呼び起こし、発生させた“竜の魔力”を私に逆流させる奥の手。

　私の魔力を呼び水に、私自身のものではない魔力を体に通す。本来は為し得ない、しかし竜に“呪い”を受けた体が受け止める正真正銘、私だけの奥の手。

　竜の魔力に満たされた私の体が変質していく。人の身に収まらないなら、変わってしまえば良い。そう望まれたのだから、そうなるのは必然だ。

　私は竜だ、人の形をした竜となる。ヴァンパイア化とよく似て、しかし異なる。あれが変身や変異だと言うなら、こちらは変質だ。だから竜の魔力は〝体に馴染ませない〟ままで使うしかない。でなければ本当に竜に飲まれかねない。

「死んでも、恨むんじゃないわよォ!!」

　舌が妙に回らない。まるで火酒を一気飲みしたかのような酩酊感。それでも意識を手放す事だけはしない。

　勢い良く地を蹴り、アルくんの懐へと飛び込む。水の刃すら反応させない速度で。風がごぉごぉと過ぎていく音と、それよりも耳に届く体が軋む音。骨が、筋肉が、魂が灼けていく音がする。

　その熱の全てを力と変えて放たれる一撃はそれだけで必殺たり得る。

「ぐ、はぁ――ッ!?」

「ま、だだァッ!!」

　握りしめた拳をアルくんに全力で叩き込む。その度に何かを砕いたような、或いは自分が砕けたような気がした。

　それでも手は止めない。砕く、砕く、砕く。肉体を、心を、私自身でさえも。

　壊して、壊して、壊して、それでも繋ぎ止めて。

（あと何秒保つ……!?　時間切れの、その前に……潰す……!!）

　これ以上は魔力 を与えられない。私自身の魔力は遮られても竜の魔力は体内に残留したままだ。

　これを吐き出しきったら私には後がない。だからここで決めないといけない。手加減は出来ない。――例え、それでアルくんを殺してしまうとしても。

「これでェ！　終わりィ!!」

　片手でアルくんを掴み、弓を引き絞るように拳を引く。体を捻り、足から腰へ、そのまま肩から腕へ。全身の力を活かした拳をアルくんへ叩き付けようとして、アルくんと目が合った。

　あぁ、どうしようもないな、と。そんな諦めたような、けれど安心しきったような顔を浮かべていた。あぁ、これは殺しちゃうな、と。どこか冷静な思考がその定義を証明してしまう。アルくんは、ここで私に砕かれて殺される――。

　――そして、私が殴ったのは柔らかい肉の感触ではなく、硬質な鉄の感触だった。

　殴った衝撃でアルくんが吹っ飛んでいく。そして、同じように〝アルくんと私の間に割って入った誰か〟が転がっていく。宙をくるくると回り、地に突き刺さったものは見覚えがあるものだった。

　役目を果たしたと言わんばかりに罅が入り、半ばから折れて地に落ちたのはユフィのアルカンシェルだった。そして、アルくんと私の間に入ったのはユフィで、彼女は全身を震わせながら、四肢を地面につきながら起き上がる。

「……で」

　最初は小さな声で。けれどしっかりと顔を上げて、こっちを涙で潤んだ瞳で睨んでくる。

「喧嘩でっ！　殺し合ってどうするんですか！　二人揃って大馬鹿者です!!　誰も止めないなら私が止めるしかないじゃないですか!!」

「……ユ、フィ」

　割って入ってくれたんだ、あの当たれば即死させていただろう一撃を受け止める為に。折角のアルカンシェルだって砕いてしまったのに、相手は自分を蔑ろにした元婚約者だったとしても、その身を張って命を救ったのか、と。

　体から竜の魔力が抜けきり、疲労感と激痛が体を襲う。そのまま倒れ込んでしまいたいのを堪えながら、歯を強く噛んで立ち続ける。

　吹っ飛ばされたアルくんは大の字に体を広げて動く気配はない。そんなアルくんに向かって、私は足を引きずるように近づいて行く。

「……怒られ、ちゃった」

　私が声をかけると、空に向けていた視線を私に向ける。口の端からアルくんは吐血していて、時折指がピクリと動くものの立ち上がる力は残っていなさそうだった。

「……まったくもって無様だな。越えたかった人の本気には手足も出ず、捨てた筈の女に命を救われる。滑稽も良い所だ」

「……死んだ方がマシ？」

　私の問いかけにアルくんは淡く微笑んだ。まるで透明な、今にも消えてしまいそうな表情だ。

「――……生まれて来なければ良かったとは、ずっと思っていた」

「――……そっか」

　声を出すだけで体に痛みが走る。それでもアルくんと交わす言葉を止めたくはなかった。

「……アルくん。褒めたくないけど、全力出したよ」

「……あぁ」

「凄く、痛いんだ、これ……」

「俺も痛かったぞ……」

「痛いね……」

「痛いな」

「でも、勝ったわよ。ほら。言った通り、でしょ？」

「…………あぁ」

　アルくんが、目線を塞ぐように両手を交差させるように組む。歯を噛みしめ、歯が砕けんばかりに噛みしめる。

「ッ、ぁ、ぁあ、ぁぁあああーーーーー―――――ッ!!」

　慟哭が響き渡る。絶望を感じさせる、そんな響きで。

　アルくんは、やっぱり私には勝てない。望んだ勝者になることはなかった。

　同じ土俵だったら、絶対に負けない。その事実を私はただ叩き付けたんだ。

　叫んで、叫んで、ただ叫んで、叫び続けて……ゆっくりとアルくんの声が小さくなっていく。

「……姉上」

「……なぁに」

「悔しい……！」

「そっか」

「なりたい者に、なれないのは……辛いなぁ……！」

「そうだね……」

　私達は、本当になりたい者になれそうになかった。

　どうしようもない程に、私達は“人でなし”になってしまったから。

　それから私達の間には言葉はなかった。代わりにユフィが私とアルくんに歩み寄る。

「……ユフィ」

　何か言わないと、と思って口を開こうとしたら――拳が飛んで来た。頬に拳がめり込んだ衝撃に、地から足が離れたのを感じた。

　そのまま私は無様にアルくんの隣に転がされた。正直、殴られた瞬間は何が起きたかわからず、目を白黒とさせて瞬きする事しか出来なかった。

「……おい、ユフィリア、何を」

「……これはっ！　この喧嘩で心配かけさせられた分と、勝手に婚約破棄された分、ですッ!!」

「ぐはぁッ!?」

　あれ、アルくんも殴られてる!?　胸ぐらを掴み上げての拳がアルくんの頬に突き刺さって、再びアルくんが地に転がされる。立ち上がったユフィは肩で息をしながらも私達を見下ろしている。

「これが、私がやりたい事です！」

「や、やりたい事……？」

「喧嘩両成敗です！　何だったら、私とも喧嘩してください！　殴りたければ殴ってください！　そうしなければ、言葉を交わせないと言うのなら、そうしてください！　今からでも、もっと前からでも、今、私はそうして欲しかったと望むのですから！」

　涙声で震えながらも、しっかりとユフィは私達にそう告げた。私はただ呆気に取られて、ふと視線をアルくんに向けた。

　アルくんは私以上に驚いているのか、ただ呆然とユフィを見ていた。そして金縛りが解けたように目を細めて、ユフィから視線を逸らすように目を閉じる。

「……お前が、喧嘩で拳を出せる令嬢と知っていれば……そうしたかもな」

「……それはどうなのさ、アルくん」

　――あぁ、終わったんだな。

　これで終わったんだ、私達の喧嘩は。本当に何の益にもならなかった喧嘩だった。マナ・ブレイドは壊されるし、奥の手で私の体はボロボロだし。これからの事を思えば頭が痛いし。

　でも、喧嘩両成敗か。あぁ、成敗されちゃったなら……もう、終わるしかないんだ。そう思えばどうしようもなく力が抜けて、私は深々と息を吐き出した。

第29話：さよなら

　私とアルくんの喧嘩が終わって一夜明けた頃、私達は揃いも揃って父上の執務室に呼び出されていた。

　そこには父上を始めとして、母上とマゼンタ公爵も揃っており私は頭を低くする事しか出来ない。ユフィリアとレイニも居心地が悪そうで、この場にいても不貞不貞しいのはイリアと、そして事の当事者である筈のアルくんだった。

「………………」

　父上は頭が痛そうに額を押さえて、しかし言葉もなく項垂れている。そこには様々な葛藤が見えていて、怒鳴れば良いのか、嘆けば良いのか迷っているようにも見える。いや、お気持ちは凄くお察しの事ではあるんだけどね。

　マゼンタ公爵は不動でこっちを見てくるし、母上もただ静かに佇んでいる。うわ、気が重い。そしてお腹が痛くなってきた。切実にベッドに戻って寝たい。昨夜の反動で正直体が痛いので勘弁して欲しい。

「…………余は何から問えば良い？」

「それに関しては、私も何と申し上げたら……」

　ようやく父上が喋ったかと思えば、またなんとも返答に困った。

　昨夜、アルくんとの喧嘩に決着がついた後、私とアルくんはほぼ同時に意識を失ったらしい。展覧会の騒ぎも父上に伝わり、私とアルくんの状態を把握して目眩を起こして卒倒しかけたとイリアからは報告を聞いている。

　幸いだったのは展覧会に出席した貴族達のほとんどが会場から出ておらず、混乱している間に私とアルくんの喧嘩が終わった為、私達が争った事を知る者は最小限に抑えられたらしい。それでも離宮の傍で戦闘があった事は騎士団などには気付かれており、箝口令が敷かれたらしい。

　私も起きてからイリアに聞いた事なので、詳しい詳細をはっきりと把握している訳ではない。アルくんも倒れた後は私と一緒に離宮に入れられていた為、私と似たような状況だ。

「……では、まずレイニ嬢とアルガルドの体についてから報告せよ」

「はい。まずレイニですが、完全にヴァンパイア化しているものと考えてください。以前と違う事は力が制御下におけるようになった事、肉体が死にかけた事でヴァンパイアの生存本能から人間の血液の摂取が必要となりました」

　レイニは完全にヴァンパイア化した。父上に伝えた通り、朗報なのは力の制御がレイニの意志で行えるようになった事。その代わり、定期的な血液を摂取しなければ禁断症状に陥ってしまう事になった。今朝もイリアから血を頂いたらしい。

　これからレイニがどれだけ血液を摂取しなければならないのか経過観察をしなければならない。懸念していた対象をヴァンパイア化させるのもレイニの任意で選択出来るそうなので、これは問題ない。

　無意識ハニートラップに関しては解決したけれども、同じぐらい大きな問題が浮上したといえば良いかな。

「アルくんは……レイニほどとは言えませんがヴァンパイアの特性を得ました。けれど本来、魔石が本人のものではない事、レイニから強奪した事からレイニほど馴染んでおらず巧みには操れないみたいです。あと私と喧嘩した影響なのか、魅了の方面よりは生存本能、つまりは再生力に魔石の力が寄ってるみたいですね。今後、ヴァンパイア化が進行する事でそっちの力も強まる可能性がありますけれど、コントロールに関してはアルくんはレイニよりも出来てるので、即問題になる訳ではないかと……」

「それ自体が問題なのであろうが！　……はぁ」

　アルくんに関しても父上に述べた状態だ。半ヴァンパイアと言えば良いのか。以前のレイニに近いけれど、レイニみたいに無意識に他人を魅了するような事はなかった。自分の状態を知った時、アルくんは皮肉げに笑っていたけれど。

　もし、あそこで私が介入せずにヴァンパイア化が進行していたら魔石も魅了の方面に力を与えていたかもしれない。

「魔石は取り出せんのか？」

「無理です。もう完全に取り込まれてます。アルくんのヴァンパイア化は避けられません」

「…………」

　父上が無言で天を仰ぐように椅子にもたれかかってしまった。今にも召されてしまいそうだった。いや、うん。本当に何を言えば良いか困るね!?

「……ヴァンパイア化は遺伝するのだな？」

「確証はありませんが、まず間違いなく」

「では、アルガルドの子もまたヴァンパイアになるという事か」

「……高い確率で、そうなるかと」

「そうか……」

　父上は覚悟を決めたように目を開き、アルくんと向き直る。

　アルくんもまた静かに父上へと視線を返す。暫し、無言で向き合っていた2人は、父上が沈黙を破った事で終わりを迎える。

「アルガルドよ」

「はい、父上」

「……何か、釈明はあるか？」

「何も。姉上が語ったままでございます」

「この国を魅了の力で支配しようとした事も認めるか」

「それしか私にはないと、そう思い至りました」

「…………馬鹿者めが」

　絞り出すような父上の声には力がなかった。眉間に寄った皺を伸ばすように指を添えながら父上は静かに言葉を続ける。

「……余は、お前を廃嫡にする他ない。お前に、そしてお前の子に王位を継がせる訳にはいかぬ」

「はい」

　父上の宣言にアルくんも感情の揺らぎを見せずに、ただ全てを受け入れるように静かに頷いた。

　そうするしかない。アルくんのヴァンパイア化は避けられない。そしてそれが遺伝するとなれば、国を継がせる訳にはいかない。その判断は真っ当なものだし、この結論も当然の帰結だと思う。

「……アニスフィアよ。一つ、問う」

「なんでございましょうか、父上」

「アルガルドに、利用価値はあるか？」

　父上の問いに私はすぐに答える事は出来なかった。……利用価値はある。

「……ヴァンパイアの生態を知る事は我等にとって急務かと。そして得られる情報は何を置いても優先すべきかと」

「そうか。では、アルガルドよ。……お前には、この国の為にその身を捧げて貰う」

　父上の宣言にアルくんは目を伏せて、何も言わずに不動を貫いていた。

　そんなアルくんの姿を父上は睨むように見つめていた。握りしめた拳が一瞬、震えたのを見てしまった。

「……お前のこれからに自由はない。不用意な真似をすれば首を飛ばす。その血肉、塵となるまでその身の罪を償う事に使え。それが、余からの温情である。良いな、アルガルド！」

「はっ！　〝国王陛下〟の多大なる温情に深く感謝を！」

　深く頭を下げ、臣下のように礼を取るアルくんに父上は小さく震えていた。

　自由はない、か。飼い殺しだよね。うん、私でもそうする。ヴァンパイアの生態にはまだ調べなきゃいけない事がある。レイニとの比較が出来るという意味ではアルくんは貴重だし……もうアルくんは罪人だ。レイニには出来ない人体実験だって父上が命じれば出来てしまう。

　そして、それは国王として決断しなければならない事だ。ヴァンパイアという存在が実在した事を知った。ならばその脅威を正確に計らなければならない。その為に人は知らなければならない。例え、アルくんをその礎として捧げても。

「……アルガルドよ」

「はい」

「……余を、恨むか？」

「いえ」

　頭を上げたアルくんは静かに横に首を振る。憑き物が落ちたような顔で、微笑を浮かべて。

「恨んでいたのは、この世全て。生まれ落ち、今に至るまで……その全てでございます」

「……は、ははっ。そうか。……全てか。全てを恨むか。大きく出たものだ」

　遂に父上が表情を歪めて、悔恨一色に染まる。母上も唇を噛み切ったのか、口の端から血を流している。それでも溜めた涙は零す事はしまいと手で拭っている。

「我が身の不徳はこの深く淀んだ怨嗟によるもの。誰が、ではなく。全てが、私にとって……救いなどなかった。それを認めたのです。私にとってはそれが全てです。恨んでおりました。ただ、ただ恨んでおりました」

　恨みを告げるにはどこまでも静かに、けれども確かに重みを込めた言葉でアルくんは語る。その内心は私には計りきる事は出来ない。言葉に込められた熱は消えてはいない、けれど炎のように猛る事はない。まだ燻る灰のような印象を受ける。

　でも、なんでだろう。その灰に火が灯る事はない。そんな確信があった。自分で思った確信なのに、私の心にはぽっかりと穴が空いたようだった。

「全ては過去に。流るる滝は昇る事はございません。今は……この罪と向き合いたく思います。期待に応えられず、申し訳ございませんでした。父上、母上」

　母と呼ばれた事で母上が堪えきれずに、1度だけ喘ぐように息を零して涙を落とした。決壊した涙は止まらず、父上は無念そうに目を伏せた。

　父上の隣に控えていた母上がアルくんの前に立つ。涙はもう止まらず、それでも母上らしい毅然とした表情でアルくんを見上げている。

「……悔しく思います。ただ、ただ悔しく思います。アルガルド……それでも、例えそれでも私は貴方の母のつもりでいました」

　涙を零しながら告げる母上にアルくんは膝をつくようにして目を合わせる。その表情は母上に対して穏やかすぎて、今にも消え去ってしまいそうだった。

「貴方は偉大な御方。どうか私の為に心を惑わす事のないように。貴方こそ国に愛された母だった。どうかそれを誇ってくださいませ。この進言が、不出来な息子だった私から唯一伝えられる孝行でございます」

「何が孝行ですか。とんだ親不孝者です、貴方は。……あぁ、瞳の色が、もうこんな……紅く……」

　アルくんの頬に両手を添えて、額を合わせるように母上が震える吐息を零す。止まらない涙を流しながらアルくんの顔を見つめようとして、流れる涙に遮られて瞳を伏せる事しか出来ていない。

　アルくんは母上の好きなようにさせて自分から動く事は無い。瞳の色に言及されれば瞳を隠すように目を閉じてしまったけれども。

「……王妃様。よろしいでしょうか？」

「……えぇ、マゼンタ公爵。取り乱して申し訳ありませんでした」

　今まで沈黙を貫いていたグランツ公が声をかければ、母上は嘘のように泣き止み、父上の隣へと戻った。瞳こそ真っ赤になっているけれども、普段の母上の姿に戻ってしまっている。

　アルくんも膝をついていた姿勢から立ち上がり、直立不動となる。……何だかな。本当、不器用だよね。母上も、父上も、アルくんも。私が器用だとは言うつもりはないけど、本当に何だかな。

「アルガルド王子。質問をよろしいか？」

「マゼンタ公爵。……えぇ、何なりと」

「今回の、いえ、シアン男爵令嬢の一件から全て一からご自身だけで計画を立てられたのか？」

　蚊帳の外になっていたレイニが肩を跳ねさせたのが見えた。そうだ、アルくんって魅了はかかってたとは言ってたけど、妙に冷静な所があったというか。そこは一体何を考えていて動いてたんだろう。

　グランツ公の問いかけにアルくんは1度、呼吸を整えるかのように息を吸ってから、真っ直ぐにグランツ公を見返して告げる。

「いえ。全てが私の発案ではありません。シャルトルーズ家のモーリッツが関わっております」

「アイツが？　というか、婚約破棄の一件にも絡んでるの？」

　あの時、私を邪魔しようとしたのはやっぱり意図的だったのか。というか婚約破棄の一件にまで絡んでるの？　魅了された取り巻きBじゃなかったの？

「モーリッツは魔法に関して深い知識を有していました。レイニに魅了されたモーリッツは己の状態を異常に思い、ヴァンパイアを知るに至りました。そして私に持ちかけたのです。王位を確実にしたくはないか、と」

「……は？　王位を確実に、って。婚約破棄の前だったら私は王位継承権を放棄してたじゃない？」

　私が思わず疑問の声を上げる。だってその時期はアルくんにしか王位継承権がないのだから、王位を確実にも何もアルくんが王になる事が決まってた筈だ。モーリッツの言う事はおかしい。

　私の疑問の声を聞いたアルくんが、困ったように少しだけ表情を苦笑に歪める。

「今思えば、随分と吹き込まれていたように思える。モーリッツはユフィリアを特にライバル視していたしな……本当は王も、アニスフィアに婿を取らせるべきと考えているのではないか、とかな」

「いやです」

「言うと思った」

　いやです。あの小僧、頭を不毛の地へと変えられたいのか。

「だから本当の味方は私達です、とな。正直話半分に聞いていた所はあったのだが……レイニの力を知り、惹かれた。ヴァンパイアは魔法の極致の一つだと。真に王座に座るべきなのは誰か、などとな」

「……確かにシャルトルーズ伯爵家は魔法信仰に拘っていたが、ヴァンパイアを御輿に上げたかったと」

「潰すべきでは？」

　流石に黙ってられないぞ、それは。魔法信仰って言ってもそんなの狂信だよ。

　確かにヴァンパイアは魔法の極致で、他者の血を啜らなければならないという点に目を瞑れば利点は多い。ただ、それと同じぐらいにデメリットも大きい。ヴァンパイアが実際どれぐらい生きられるかは正確にはわからないけど、王位に長く居座られ続けるのも頭が痛い問題だ。

「国を塗り替え、自らもヴァンパイアとなる事で魔法の探究に勤しみたかったのかもな。国そのものがヴァンパイアを受け入れれば、ヴァンパイアの持つデメリットは大分解消出来る」

「ダメな奴等じゃん!?　それ完全にダメな奴等じゃん!?」

「……姫様がそれを言います？」

「イリア、私は他人様に迷惑をかけたくて研究してるんじゃないよ！」

　一緒にしないで欲しい！　切実に！　私の魔学は学問であって宗教じゃないし！

　話を聞いていたグランツ公は顎を撫でるように触ってから、その威圧感溢れる瞳を更に研ぎ澄ませて呟きを零す。

「手は打ちましょう。丁度、アニスフィア様が乱心したと狼藉を働いたとも聞いております。アルガルド王子への吹聴も含めればお家断絶には十分かと思いますが」

「……アルガルドへの吹聴はともかく、アニスフィアの乱心はいつもの事では？」

「父上!?　そこ突っ込んだらいけない所ですよ!?」

　乱心してないし！　極めて正気だし！

「シャルトルーズ伯爵家以外に関わった者はいるか？」

「いえ、あくまで計画の根幹そのものは私とモーリッツが。他の賛同者はこの計画の事は知らず、……レイニを掌握した後は、彼等もそのまま堕とすつもりでした」

「やだ、この弟、めっちゃ怖い事考えてる……！」

　むしろ乱心してるのはアルくんだよやっぱり！　私はまだまとも！

「シャルトルーズ伯爵もこの一件には？」

「裏で大分支援していただきました。……母上はヴァンパイア化させれば外交にも使えるだろう、と」

「……は？」

　おっと、父上がキレた。あー、母上をヴァンパイアにするね。それは色んな意味で危険過ぎる。そんなのぞっとする未来予想図だ。元々外交力のある母上に魅了の力とか鬼に金棒過ぎる。

　自分が陰謀の算段に数えられていた母上も獅子のような笑みを浮かべている。あぁ、これはシャルトルーズ伯爵家、終わったわ。恐ろしや、恐ろしや。

「……というか、よくそんな毒を飲み続けたわね」

「そういうものだと思っていた。ただ心を殺し、利益という天秤で量り続ければ良いと。それからでも遅くない、と」

「……そう言う所、なんかちょっとだけユフィみたい」

「実際似た所はあったのかもな。……ユフィリアには親愛を抱いて貰っていた事は知っていた。だが、だからこそ余計に疎ましかったのかもしれない」

　アルくんはそれから改めてユフィに向き直った。ユフィは黙ったままだったけれども、アルくんから視線を向けられて向き直る。

「……改めて、謝罪した方が良いか」

「いえ。謝ったらまた殴ります」

「そうか。……惜しい魚を逃がした気分だ」

「大魚となったのは手を離れてからでございます。……私こそ、そのお心を慰めになれなかった事を謝らせてください。アルガルド様」

「ならば水に流そう。そのまま、どうか大海へと流れてくれれば良い。お前に私という器は狭すぎたな」

「……ふふ、だからと言って海と言えば深すぎますわ。アルガルド様」

「違いない」

　なんだこの、私を見て含んだような言葉を交わしてるの。どういう意味なのかな？

　というか仲が良いじゃん。……きっと、ボタンが掛け違う事がなければ、この二人が国を導いていく未来だってあった筈なのにね。

　それからアルくんはイリアへと向き直る。イリアはいつも通りの無表情のままだ。

「改めて謝罪しよう、コーラル子爵令嬢」

「……イリア、と昔のようにお呼びください」

「皮肉だよ」

「そうですか」

「……すまなかったな」

「はい」

「姉上は幸せ者だ。羨ましい限りだよ」

「勿体ないお言葉でございます。……私も、残念にございます」

　イリアは昔からアルくんと顔を合わせてた事があるからね。そのやりとりは、ほんの少しだけ気安いものを感じた。

　次にアルくんが視線を向けたのはレイニだった。レイニは複雑そうな表情を浮かべてアルくんと向き直る。

「……アルガルド様」

「レイニ。心の底から謝罪する。……そして、感謝している」

「……何故、感謝を？」

「結果はどうあれ、私は……勝手ながら満足してしまった。そうしなければ生きてはいなかった。死んだように在り続けた事だろう。君は……俺の人生に息を吹き込んでくれた。その幸運を仇と返した男をどうか許さないでくれ」

「……はい、許しません。痛かったですし」

「あぁ。すまなかった」

「本当に……痛かったですね」

　そっと、レイニがアルくんの両手を取った。その取った手に額を押し当て、レイニは目を閉じる。

「痛かったね……ずっと、ずっと。本当に、痛かったね……」

　繰り返すように告げられたレイニの言葉にアルくんが肩を震わせた。

　レイニに取られた手でレイニの手をそっと握り返し、レイニと同じように手に額を押し当てた。互いに祈り合うような姿勢で彼等は黙り込み、離れた時にはただ微笑を浮かべ合うだけで離れていった。

「……姉上」

　そして、私だ。私に向き直ったアルくんは笑っていた。

　その笑顔で私は思い出した。記憶の底にしまい込んでいたものが浮かび上がる。

　アルくんの声色があの日の声のように思えて仕方ない。

「覚えているだろうか？」

　手を差し出すアルくんの手を見つめる。その手に、そっと壊れ物に触れるように私は自分の手を重ねた。

「……仲直りの握手、だよ」

　視界が滲む。私は忘れていたかったんだ。

　この子は私の弟だった。手を引いて遊びに連れ出した弟だった。時に喧嘩して、泣かせてしまったらいつもこうしていた。仲直りの握手、と泣きじゃくる彼の手を取って私は笑ったんだ。

　笑って、いたんだ。今、私はどんな顔してるんだろう。喉が引き攣ったように声が出ない。

「……ごめん、ね」

　私が、ただ普通にこの世界で生きている人達のように生きられたら。自分を曲げる事が出来たら。そんな〝選べもしない〟後悔が胸に過る。

　きっと私は過去に戻っても同じ選択を繰り返す。それがアルくんを徹底的に追い込むとしても。私は魔法を諦められない。この憧れに蓋をする事なんて出来ない。

　きっと何回生まれ変わっても。この魂が、魔法への憧れを消せない限り、何度でも。

「姉上」

　涙が落ちて、鮮明になった視界の先でアルくんが穏やかな表情を浮かべている。いつも顰めっ面で、私を見れば忌々しそうな表情を浮かべる彼はもうそこにいなくて。

「――さようならだ」

　うん。さようならだ、アルくん。

　さよなら、私の弟。私が手を取れなかった、手を離してしまった人。

　そして、この日を最後に私はアルくんと顔を合わせず、彼は王城を去って行った。

　＊　＊　＊

　事の顛末を思い返す。まずはアルくんの正式な廃嫡が宣言された事と、今回の一件に手を引いていたシャルトルーズ家がお家取り潰しになった。シャルトルーズ伯爵は勿論、息子のモーリッツ、そして親族達を含めた処刑が父上によって言い渡された。

　アルくんは僻地に飛ばされる事となった。人もなかなか寄りつかない辺境の土地だ。そこに父上が信を置く者達と、同じく信を置く研究者達と共に渡っていった。

　アルくんはもう、そこから出てこられないだろう。そこでヴァンパイアの生態の情報を提供し、国の礎となっていく。自由もなく、自分で死を選べず、ただ飼い殺しにされる。

　そして、もう1人の当事者であるレイニは……。

「……レイニ、なってませんよ」

「はい！　申し訳ありません！」

　イリアの指導を受けて、侍女服を纏ったレイニが恐縮した様子でお茶を淹れている。

　あれからレイニは私の専属侍女として王城に召し上げられる事となった。事の顛末と娘の正体を知ったシアン男爵は酷くショックを受けた様子ではあったものの、親子の縁は切らず、このまま父親として接して行きたいと語った。

　だがレイニの義母に話すのは待って欲しいと。もしくはこのまま語らずにいる事になるかもしれないとシアン男爵は語っていた。

『これで良かったんだと思います。本当にこれで、私達は家族であろうとする事を始められる気がします』

　それはレイニも了承した。レイニも魅了が解けてしまったら、優しくしてくれた義母がいなくなってしまうかもしれないと恐れたとの事だ。

　それならば夢は夢のままに。ヴァンパイアの事は公表する事は出来ないしね。伝えるにしても時間は置きたいと。

　そんなこんながあってレイニは私の保護が継続した訳だけども、表向きの立場として侍女見習いになるという落とし所となった。本人も満更ではないのか、今は楽しそうにイリアの後ろをついて回っている。これでイリアの負担も和らいでくれると良いけど。

　――そうそう、イリアの負担と言えばレイニへの血液提供はイリアが自分で申し出た。

　私やユフィの血を飲ませる訳にもいかないだろう、と。それならこの中で身分が低い自分が適任だと。それでもレイニから見れば上の身分だ。最初は随分と緊張していた。

　父上と母上は、グランツ公と一緒に忙しなく政務に励んでいる。アルくんの廃嫡やシャルトルーズ家の取り潰しなどで一気に処理が増えた為だ。暫くは母上も外交ではなく、内政の補佐として力を入れるらしい。

　父上との時間もプライベートな時間も増えていると聞いているけれども、今回の件で深く傷ついているのは父上と母上だ。ゆっくりとして、とは言えないけれどもお互いに慰めて心安らかにいて欲しい、と私も祈るばかりである。

　そして、私はというと……。

「……まだ動けそうにないんですか？」

「うーん、大分楽にはなったんだけどね……」

　ベッドに横になりながら私は椅子に座っているユフィを見返す。

　竜の魔力を体に通した影響はすぐには抜けない。謁見の時は無理をしてでも行ったけど、その後はベッドの上での生活を繰り返していた。ただ寝ているだけではなく、体に自分の魔力を通し直す必要があるのでそれに専念していた。

　これが重度の風邪にかかったように怠い。思考は鈍るし、フラフラするし、体は怠いしで散々だ。幸いなのは咳もなければ、鼻水が出る訳ではない事だ。

「はー……しんど。早く元の体に戻りたいー」

「だったら大人しくしててください」

　ユフィは私の介護を甲斐甲斐しくしてくれている。イリアもレイニの指導があるし、ユフィが申し出た事で私の世話はだいたいユフィにやって貰っている。

　申し訳なく思いつつも、ユフィもやる事がないのだと苦笑していた。そして何かしていないと落ち着かないから、と。……気持ちは正直わかる。

「……アルくん、もうついたかな」

「どうでしょうか」

　相槌を返すユフィの視線は遠いものだ。……そう、黙っているとついアルくんの事を考えちゃうんだよな。

　後悔したって絶対に同じことをするのに。罪悪感を抱いたって仕様が無いのに、何度も罪悪感が浮かんでは心が淀んでいく。

「……寝てください、アニス様。今は心も、体もお疲れなんですから」

「……うん」

　ユフィの手がひんやりとしているように思える。そんな手が額に添えられて、私は大人しく目を閉じた。体が疲れているのは事実だ、目を閉じればすぐにでも眠気が迫ってくる。

　……歌が、聞こえた。子守歌だ。ユフィが子守歌を歌ってくれている。そんな歳ではないのに、と思いながらも。同時に思わず綺麗だと感じて。それが心地良くて、私の意識は眠気に誘われるように落ちていった。

「おやすみなさい、アニス様。今は、ゆっくり良い夢を」

　

これで第2章終了となります。ここまでお読みくださり、ありがとうございました。

第30話：誰が為の王（前編）

　アニスフィア・ウィン・パレッティア王女を王族失格だと言う者は多い。

　王族らしくない振る舞いに、魔法の才能を持たない。そして不可思議な発明に没頭していて離宮に引き籠もる。

　しかし、それでもアニスフィア・ウィン・パレッティアを評価する者も多い。それは魔学という新概念を認める者や彼女の本質を見定める者。

　一面を見れば相応しくなく、しかしそれを補う程の功績を立てている。だからこそ出る杭は打たれるかのように語られるのがアニスフィアなのかもしれない。

　さて、ここまでの評価の話は貴族から見てのアニスフィアが多い。

　では、この国に住まう国民達はアニスフィアの事をどう見ているのだろうか？

　その実態を追う事になるのは数奇な運命を辿る公爵令嬢、ユフィリア・マゼンタ。

　彼女から見たアニスフィア・ウィン・パレッティアは、一体どのように映るのだろうか。

　＊　＊　＊

　私はユフィリア・マゼンタ。パレッティア王国に忠誠を誓うマゼンタ公爵家の公爵令嬢。それが私の身分を言い表すのに一番わかりやすいでしょうか。

　私は今、普段身に纏っているドレスのような煌びやかな格好ではなく、平民達が着るような質素な服に身を包んで城下町を歩いています。その隣にはこの国の王女であるアニス様も一緒におります。

　王族によく現れる白金色の髪は帽子の中に仕舞われていて目立つ事なく、アニス様は慣れた足取りで城下町を進んでいきます。

「こっちだよ、ユフィ」

「あ、はい。アニス様……ではなく、アニス……」

「お忍びなんだから様付け禁止―」

　楽しげに笑うアニス様に頬の熱が上がりそうになりながら私は下を向いてしまいます。

　そう。今日はお忍びで私達は城下町へと降りてきているのです。

　事の始まりは、先日のアルガルド様のご乱心。その最中に折れてしまった私のアルカンシェルの修復が切っ掛けです。鍛冶に関しては城下町の鍛冶師に頼んでいるという事で私の手を離れていたのですが。

　あれから私達は慌ただしくも忙しい日々を送っていました。といっても、主に忙しかったのはアニス様なのですが。何せ、アルガルド様が廃嫡となって僻地へと送られてしまったのですから。

　これでアニス様は王位継承権の第一位となりました。それからというもの、アニス様のご機嫌を伺ったり、アルガルド様の廃嫡の真意や事情を探ろうとした者達の面会が相次ぎ、身動きが取れなくなっていました。

　そして今日、ようやく空いた時間でアニス様が私を誘ってアルカンシェルの受け取りにお忍びで城下町に降りる事を提案して来たのでした。

　護衛を、とも考えたのですが、お忍びの時に護衛を連れていきたくはないとアニス様が案の定ごねました。勝手に付いて来るから好きにさせれば良いと、あれよこれよという間に私は城下町へと連れ出されていたのでした。

　決してお忍びが嫌な訳ではないのです。ただ、今はもう王位に近い身なのですから、自分の危険に関心を持って欲しいのですが……。

「ユフィは城下町にはよく来る？」

「いえ、あまり……」

「視察とかは？」

「お父様についてならありますが……」

　公爵令嬢という身分であればどうあっても平民を萎縮させてしまうので、私はあまり好みませんでした。それでも視察となれば民の生活を目にして多くのものを感じなければならないと。そんな風に思っていたのが少し懐かしいです。

　今はどうなのでしょうか。今、私の立場は宙に浮いているようにも感じます。アニス様の魔学の助手という事ではありますが、最近はアニス様も政務に関わりだしたので魔学の研究そのものの手が止まっているように思います。

　かといって私に政務の話はアニス様は振りません。……気を使って頂いているのだと思います。助手としてアニス様の元に身を寄せている私ですが、ゆっくりして良いと言われると何もする事がありません。

　かつては次期王妃として相応しくあろうとしてきましたが、今はそのような重圧はありません。それがアニス様に守られているのだと感じるので、少々心苦しくはあるのですが……。

「ここだよ、ユフィ」

　思考に気を取られている間に目的地に着いたようで、私は下げていた視線を上げます。

　何の変哲もない町工房。規模はこの城下町の中では小規模と言えるでしょう。店の規模から見て、大量生産向けではなく個人の客に向けての工房と見えます。

　この違いは工房主、或いは工房主を雇っている商人によって対応が異なるので気をつけなければなりません。大きな工房ほど有力な商人がついている事もあり、商談のネタには鼻が利きます。

　一方で工房主が単独で工房を開いているような小規模な店は職人気質が多く、その分こだわりも強く感じる傾向があります。一括りに工房といっても扱う商品や周囲を取り巻く環境で対応は変わってくる、とお父様が教えてくださいました。

　確かに魔学の発明品を手がけるならばこういった小規模の、技術を見込んで腕の良い職人の工房を選ぶのは当然の事でしょう。

　出ている看板に書かれている工房の名前は、“ガナ武具工房”と言うようです。アニス様はノックも無しに工房の扉を開いて中に入っていってしまいました。

「トマス！　入るよ！」

「あ、アニスさ……アニス！」

　慌てて追いかけて中に入れば、まさに絵に描いたような光景が私を出迎えてくれました。

　そこには目を惹く好青年が立っていました。如何にもざっくりとした髪型の薄い茶髪に、私のお父様にも劣らぬ鋭い赤茶色の瞳。作業の途中で汚れなどがついていますが、それでも細身ながら逞しく引き絞られた姿は騎士にも劣らないのではないかと思う程です。

　欠点と言えば、その顔に表情らしい表情が浮かんでいない事ですが……。

「……アニス様か。随分と遅かったな」

「や、頼んでたもの出来てる？」

「ふん。持って行け」

　思わず目をぎょっとさせてしまいました。お忍びとはいえ、このトマスという職人はアニス様が王女だと知っている筈。それでもこの態度は、世俗に興味はない方なのかと観察して見てしまいます。

　すると視線が私にも向けられました。どこか訝しげな視線を送った後、トマスはアニス様に向き直ります。

「誰だ？」

「私の助手」

「……あぁ、あれの使い手か」

「連れてくるって言ったでしょ？」

「……ふん。ここはお嬢様が来るような綺麗な所じゃねぇぞ」

　忌々しそうに舌打ちをしそうな程にトマスは呟きます。そういえば以前、アニス様が貴族嫌いだと言っていたような……。

　ここは畏まった挨拶よりは、自然体で挨拶をした方がよろしいでしょうか。

「ユフィと申します。家名は問わずに頂けると」

「……知ってるよ。噂で持ちきりだからな、アニス様がアルガルド様から婚約者を分捕ったってな」

「分捕ってないよ？　まぁ、そこは複雑な理由があるから言いたいように言ってれば良いけど」

「貴族様達の争いは貴族様達でやってくれ。俺は関わりたくない」

　げんなりとした表情でトマスは言います。顔は整った顔立ちなのに浮かべる顔は仏頂面や険しい表情ばかりです。どうにも気難しい方という印象を受けます。

「トマス・ガナだ。……です」

「いえ、畏まらなくても良いです。ここにいるのはユフィですので」

「……そうかい。そりゃ助かる」

　敬う必要はないと伝えると少しだけ態度を柔らかくして頂けました。畏まるのは苦手なのでしょう、悪い人ではなさそうですが。

「それで？　アルカンシェルは？」

「もう直した」

「見せて貰える？」

　アニス様に促されてトマスは手を拭って清めてから、安置されるように置かれていたアルカンシェルを手に取って戻ってきます。

　鞘に収められたままのアルカンシェルを抜けば、そこには折れる前となんら変わらない姿がそこにありました。

「……確かめてくれ」

「あ、はい」

　アニス様ではなく、私に。手に取ったアルカンシェルの感触は手を離れていたとは思えないほどに自然なものです。何度構えても違和感はない。魔力を通して見ても問題はなさそうなので、思わず息を吐いてしまいました。

　ここまで完璧に修復して貰えるとありがたいです。すっかりとこれがないと落ち着かなくなってしまいました。イリアが言っていた、魔道具の便利さを知ると前の生活には戻れないとはよく言ったものです。

「素晴らしい出来です。違和感もありません」

「……」

「……何か？」

　アルカンシェルを鞘に収めて伝えると、トマスが真剣な目で私を見つめていました。

　その視線に訝しげな顔を浮かべると、トマスが少し慌てたように気を取り戻して頭を掻きます。

「いや。……ちゃんと使ってくれてるのが、今のでわかってな。アニス様からの勧めだから信じられるとは思っていたが、実際に目にするまでは半信半疑でな……」

「あぁ、なるほど。……今はもうこれがないと落ち着かない程ですよ」

「……そうか」

　何か考え込むようにトマスは目を細めました。そして何を思ったのか、工房のものを適当に見て回っていたアニス様へと視線を向けています。何やってるんですか、アニス様……自由過ぎます……。

「アニス様、お小遣いやるから屋台で適当に何か買って来てくれ」

「え、良いの!?」

「ま、待ってください!?」

　思わずツッコんでしまいましたけれど、私は間違ってませんよね!?　王族ですよ、お忍びで来ているとはいえ王族ですよ!?　そんな子供みたいに扱って良い訳がありますか！　あとアニス様も嬉しそうにしないでください！　お忍びとはいえ、王族が！　お小遣い貰って喜ばないでください！

「話がしたい」

「……ふーん？　なに、流石に口説くには難易度高いと思うけど？」

「そういう話じゃねぇ。行くのか？　行かないのか？」

「トマスは口下手だから心配なんだけどなぁ。まぁ、私が行った方がいいんでしょ？」

「あぁ。特に、アニスフィア王女様には聞かせられないような話だからな」

「……わかった。じゃ、行ってくる。ユフィの分もいいよね？」

「好きにしろ」

　そう言ってトマスはお金を取り出してアニス様に渡し、アニス様は平然と出て行ってしまいました。

　思わず引き留めようとしたけれども、先程のトマスの言葉が気になって。アニス様に聞かせたくない話というのは言葉通りに受け止めればわかるけれども。

　……二人はどういう距離感なのでしょうか。アニス様は気安そうでしたし、トマスも自然体ですし。それだけお互いに気を許して、身分の差を意識してないような……。

「……すまねぇな。いきなり二人にしちまって」

「いえ。……この工房は他に人は？」

「いねぇよ。自分が偏屈だという自覚はある。一人で仕事して、自分の満足のいく仕事をするのが性に合ってるからな。……立ち話もなんだ、来客用の椅子がある」

　そう言ってトマスは椅子を持ってきてくれたので、甘える事にしました。トマスも同じように椅子を持ってきて、私達は対面に向き直ります。

「……アニス様を変わってると思うか？」

「それは……もう、常識という言葉があるのか疑う程には」

「そうか。でも、良い人だと思っている」

「はい、それはもう」

　でなければ私はここにいなかったでしょう。アニス様がいなければ今頃どうなっていたか。自分の存在意義を見失って、心を壊していたかもしれません。それどころか国が別物に変わり果てていた可能性もあります。

　今があるのはアニス様が動いてくださったお陰で。そこに私は何が出来たのだろうかと思うと唇を噛みそうになります。守られているのはわかるのです。ですが、守られているだけで私は何か出来ているのでしょうか……？

「……なぁ、ユフィ様。はっきり聞いて良いか？」

「何でしょうか？」

「次の王様は、アニス様なのか？」

　その問いを口にするトマスさんはただ真剣で、私も自然と姿勢を正してしまいます。

「……現在、王位継承権の第一位を持っているのはアニス様です。アルガルド様が廃嫡にされたという話は既に流れていらっしゃるのですよね？」

「あぁ。だから確認したいんだ。次の王様はアニス様なのか？」

「はい。そうなるかと思います」

「……そうか」

　重々しくトマスは溜息を吐きます。明らかに喜ばしくない、という表情で。

　アニス様は、やはり王族として相応しいとは思われていないのでしょうか。だから席を外して欲しいと？　……であれば、何故私に？

「ユフィ様、それは確定なのか？」

「……そんなに不安ですか？」

「……多分、ユフィ様が心配しているような不安はない。あの人が王になれば喜ぶ人は多い。あの人はいつだって俺達平民の生活を思ってくれているからな」

　トマスの表情が一転して、優しいものに変わります。それもどこか誇らしげで、何かを自慢するように。

「アニス様が王様に意見してくれた事で、改善した事だって少なくない。あの人は俺達の目線に立って、何が必要で、何をすべきなのか動いてくれた。……本人は当たり前の事だって言うんだ。けれど、そうじゃないだろ？　貴族なんて、俺達がどう生活してるのか目の当たりにした事はないだろ？」

「……それは、そうですね。でも、そういうものだと思っています。貴族は貴族であり、平民は平民です」

「俺もそれは否定しねぇさ。アンタ等は富と地位の代わりに責任を背負っている。この国を守るっていう大きな責任を。アニス様がそう言っていた。……だから、俺は尚更貴族が嫌いだ。正確には〝貴族〟という特権を振りかざして平民を虐げるような奴がな」

　過去に何かあったのか、憎悪すら滲む声色でトマスが告げます。その言葉に私は目を細めて視線を落とす事しか出来ません。

　事実、貴族である責任を忘れ振る舞う者が少なくない事には私も思う所があります。貴族とはその地位に見合った責任があるものです。それを忘れて横暴に振る舞う事など、あるべき貴族の姿ではないとは私も思っております。

　ですが、それが平民である彼に伝わるかと言われれば難しい話です。だから貴族と平民という括りで分かたれてしまう。それは互いに隔てる為の言葉でも地位でもない筈なのに。

「俺等のように生活しろ、って話じゃねぇ。俺も貴族がどういう生活をしているか知れば少しは納得も出来る。……大変なんだろ？」

「楽とは……言えませんね」

「そりゃ俺だってそうだ。だからお互い責任を果たせばそれで良い。……いや、そういう話をしたいんじゃねぇな。そう、アニス様だ。あの人なら、そういう意味では凄く信頼出来る。俺以外にも思う奴は多いだろうさ」

「……ですが、貴方は喜ばしいと思わないのですね」

「……気付くか。まぁ、そうだな」

　困ったように頭を掻いてトマスが表情を曇らせます。

「あの人は王様は出来るだろうけど、王様には向いてないだろう」

「……向いてない、ですか。確かに破天荒な方ではありますが……」

「いや、破天荒とかそういう意味で向いていない、じゃなくてな……あの人、背負いすぎるだろ」

「背負いすぎる、ですか？」

　トマスの言葉に私は首を傾げてしまった。確かに、口ではなんだかんだいいながらも責任感はある人だとは思っています。アルガルド様への態度からも責任感があると感じ取る事が出来ましたし、私やレイニへの対応からも伝わってきます。

「それは王として、上に立つ者として良き才能だと思いますが。背負いすぎるならば家臣である私達が助ければ……」

「王様にはなれる。なれるけど、もっと別の事をやらせてた方があの人には向いてるだろ」

「っ、それは……」

　それは否定出来ない事実です。私はアニス様に王様としての資質があると思っています。けれど心の底からアニス様が王位を望んでいる訳ではない事も承知です。あの方が本当に人生を捧げたいのは魔学の研究です。それもわかっています。

　ですが王位継承権を持つ王家の血統を受け継ぐのはアニス様なのです。本人が望もうとも、望まずとも。それが……王族というものなのです。

「出来る資質があるのと、だからやらされるのは話が別だろう」

「……ですが責任があるのです。貴族には、王族には」

「だが女王なんて前例もないだろ。……それ、本当にアニス様が背負わなきゃダメなのか？　王様になっても魔学の研究を続けられるなら良いが、そうでもないだろう？　本来だったらアンタの剣をもっと早くに取りに来ててもおかしくない」

　確かに、ここ最近のアニス様は日々の忙しさに追われて魔学の研究に手を付けていません。今後、王になる為の心構えや知識、政務に追われる事を考えると研究をしている暇はあるのでしょうか？

　アニス様が魔学の研究を止めた場合、それを誰かが引き継ぐ事は出来るのでしょうか。……既存の魔道具を世に広める事は叶うかもしれません。ですが、新しい発想は生まれるのでしょうか？

　そう考えれば魔学にとってアニス様は唯一無二の存在です。そして、今となっては王族としても。この大きな二つの事を両立させる方法は……私には思い付きません。もし為そうとするならば途方もない労力がかかる事でしょう。

「あの人が王様になったら……自由じゃなくなるんだろう。それはあの人の魅力を殺してしまいそうだ。自分が王様だって定めたら、もうあの人はここには来ない。少なくとも〝アニス様〟としてはな」

「……アニス様をよくご存知なのですね」

「ちっちゃな頃から変わらないからな、あの人も。……あぁ、だからなのかもな。だから余計にアニス様が変わってしまいそうなのが不安なのかもしれない。魔学の話をするアニス様はいつだって輝いてた。魔法を使えない俺達には共感する事も多かった。俺たちは皆、アニス様に期待してたのさ。俺達の話を聞いて、夢を語ってくれる人だってな」

「……きっと、それは王になっても変わらないですよ」

「本人はな。でも、周りが許さないんじゃないのか？」

　周りが許さない。それを言われると何も否定できません。

　アニス様が王になれば、周りは許さないことを増やすでしょう。私とてそうします。王は王として振るまい、民を導かなければならない。その責務があるのですから。

　そうすればアニス様は自由を失っていく、と言われればそれも否定出来ません。その為に心を殺していき、王らしくなっていくアニス様の想像も容易い。

　あの人はそれが出来てしまうから。お父様はそれを見越してアニス様の王位継承権を復権させたように思えてきました。

　もうアニス様が王になるという流れはどのような観点から見ても避けようがないのかもしれません。でも――。

「王様になって、それでアニス様は幸せになれるのかよ？」

　……トマスから問われた言葉に、脳裏にある言葉が思い出される。

　――『揃いも揃って、心の底から望んだ幸せは得られそうにありませんね。私達は』

　それはアルガルド様に向けてアニス様が零した言葉だった。

　それが酷く胸に突き刺さるように残ってしまいました。

　王になれ、という言葉は。きっとアニス様から幸せを奪う呪いの言葉なんだと。

　改めて強く、深く、私に刻まれたのです。

第31話：誰が為の王（中編）

「トマスに何か言われた？」

　顔を覗き込むようにアニス様が私に問いかける声が聞こえてきました。どこか遠くに飛んでいた意識が戻ってくるのを感じて、私は肩を跳ねさせてしまいました。

　あの後、トマスとは微妙な空気になってしまった所にアニス様が戻ってきて、ガナ工房を後にしました。アニス様が買って来た馴染みのない食べ物を、これまた食べ慣れない手づかみで食べるという経験をしました。

　これが平民が食べる味なのだと。普段から食べているものに比べれば雑で大味でしょう。それでも妙に食欲をそそる味。好きかと言われれば違うのでしょう、あまりにも今まで食べたものと違うのですから。だから新鮮な楽しみと言えば、それに近いのです。

　町へと視線を向ければ活気ある人々の声がしました。その生活の風景を歩いて眺める事も初めてで、目を奪われていたのです。そこに先程のアニス様の問いかけが飛んで来たので、肩が跳ねてしまったのです。

「……ただの世間話でしたよ」

「ふーん。それにしては心ここにあらずって感じだったから」

「それは……」

　トマスと話した事で思ってしまったのです。アニス様に王になれ、というのは呪いだと。

　王族だから、と。そう言ってしまう事はとても簡単で。だからと言って他に王を肩代わり出来るものはいないのです。アニス様が諦めて婿を迎えるとなれば、また話は違うのでしょうが。

　……いいえ、きっとそれも本質的には同じなのでしょう。アニス様にかけられた呪いというのは“自由への束縛”。人は大小なり束縛があって然りですが、アニス様の才能に対して、王族という束縛はあまりにも重すぎる。国を導き、民を守る。その責務があまりにも……。

「……アニス様が来られなかった事で心配していたそうですよ」

「ふーん。あと、様ついてる」

「……ご容赦くださいませ」

「だーめ」

　楽しそうに笑うアニス様の顔をぼんやりと眺めてしまいます。最近は本当に忙しかったでしょうに。魔学の研究を進める時間も減りました。貴族達と相対する時間も延び続けています。

　この笑みは、本当の笑みなのでしょうか。裏では何か大きな不安を抱えているのではないか、辛い思いをされているのではないかと。それが私にはわからない。かつて、アルガルド様の苦悩を理解する事が出来なかったように……。

「ユーフィー？」

「……も、申し訳ありません」

「口調が硬い」

「ほ、頬を掴むのは……むむ……！」

　顔を両手で挟まれて揉みほぐされる。往来に行き交う人々がいるのでとても恥ずかしいのです。

　なんとか逃れたものの、どっと疲れてしまいました。慣れない事は本当に疲れるものですね……。

「まぁ、魔学の事は仕方ないよ。アルくんがいなくなったんだから仕様が無い」

「……アニス様」

　思わず足を止めてしまいました。何故気付かれてしまったのかと、そんなに私は顔に出していたのでしょうか。

　アニス様はいつもの自然体で、どこか困ったように苦笑を浮かべました。

「様はいらないってば。ほら、仕方がないんだ、昔から慣れてるって。文句言ったって何も変わらない。それに次の王様が誰か決めておかないと大変でしょ？　国も、人もさ」

「……それで良いのですか？　本当に」

　どうしても耐えられずにその問いを口にしてしまいました。それに何と答えるのか予想はついていたのに、それがアニス様にとって呪いを深めてしまう事だって、わかっていたのに。

　私の問いかけにアニス様の表情が崩れる事はない。ただゆったりと微笑んで言うのです。

「良くないけど、誰かがやらないといけない事だよ」

　いつもの調子でそう言われては、私にはもう何も言えません。言葉を紡げない事がこんなにも不自由で、不甲斐ない事だと思わされたのは初めての事でした。

　そもそも私はアニス様に何を言うべきなのか、その答えさえも自分の中になかったというのに。

「ほら、そんな事はどうでも良いから街巡りしよ」

「えっ、あの！」

「時間は限られてるんだよ。今のうちにやりたい事やっておかなきゃ！」

　アニス様が私の手を引いて駆け出す。手を引かれて走った事など、あまりにも慣れてなくて置いていかれないようにするのが精一杯で。

　この人はいつもこうだ。破天荒で、何でも好き勝手やって、そして越えていってしまう。辛いことも、悲しいことも。そして進んだ先で解決してしまうのです。

　手を引かれなければ置いていかれてしまいそうで。私は、ただその手を握ってアニス様について行く事しか出来ませんでした。

　＊　＊　＊

　アニス様と城下町にお忍びで行った後日、私は王妃様のご招待を受けてお茶会に興じていました。アニス様も呼ばれるのかと思っていましたが、どうやら私1人のようでした。

　私の傍には侍女見習いのレイニが付いています。イリアからとりあえず半人前というレベルでしごかれたレイニは最低限の仕事は出来るようになったという事で、私やアニス様につく事が増えました。今日は私の担当だったようです。

「息災にしているかしら？　ユフィリア」

「はい。恙なく日々を過ごしております」

「それは何より」

　満足そうに頷く王妃様ですが、どこか疲れが見えるように思います。アルガルド様の一件から王妃様は外交には向かわず陛下の内政の補佐を行っています。

　今、パレッティア王国の貴族達は色めき立っています。次の国王になる筈のアルガルド様が廃嫡となり、王位継承権が繰り上がった事でアニス様が第1位王位継承権を持つ事になりました。

　今までアニス様を冷遇していた者達は態度を決めかねていて、媚を売り始める者、静観している者、その動きは様々です。アニス様が王族として真面目に政務に参加するようになった事も大きいのかと思います。

　それでもアニス様は生涯結婚はしたくない、と宣言している身。世継ぎはどうされるつもりなのか、という声もやはり少なくありません。これからどうなるのか、という不安は誰の胸にも付いて回るものなのでしょう。

「アニスは、どうかしら？」

「……どう、とは？」

　王妃様から投げられた問いかけに私は一瞬返答に困り、意図を尋ねてしまいました。

「アニスは変わった事はないかしら」

「そうですね。いつものように思えますが、最近は政務に精を出されているかと思います」

「そうね。……その事について不満は無さそうかしら？」

「……それは、私からは何とも申し上げる事は出来ません」

　アニス様の心配をしているのか、それとも粗を探しているのか。どちらにせよ私に答えられる事は少ないのです。私もアニス様が不満を抱いているとは思っても、それがどこまでの不満なのかと問われると答えられないのですから。

　私の返答に王妃様は深い溜息を吐きました。疲れを隠さないように、気落ちした様子に御身を心配してしまいます。

「……結局、誰にもわからないのね。レイニ、貴方も座りなさい」

「えっ!?　で、ですが私は……」

「貴方を呼んだのは口実です。どうかお座りになって。娘の傍にいる者達に話を聞きたいの」

「……はぁ」

　恐れ多いという表情でレイニがもう一つ用意されていた席に着席する。レイニが私につけられたのは王妃様の希望だったのですか？

「最近のアニスはよく頑張っているわ。今までが嘘のようにね。だけど、あまりの変わりぶりに……正直、戸惑っているのよ」

「戸惑うのは、今までを思えば頷けますが……」

　アニス様は良くも悪くも破天荒過ぎたので、真面目にしていると違和感を抱く気持ちは正直理解出来ます。

「私はあの子が自分の主張を押し通したその日から、あの子をただの娘として思わないようにしました。それがあの子を伸ばす事に繋がると、そう考えていました。……ですが、それが仇になって今、私にはあの子の事がわからないのです」

「アニス様は正直、誰が理解出来るのかという所があると思いますが」

「貴方達にもそうなら、意図的なのかしら」

「……意図的、ですか？」

「あの子自身が理解に苦しむのもありますが、あの子はそれを理解していて印象操作をしているようにしか思えないのです」

　印象操作、アニス様が自分を理解されないように振る舞っている、と。

　それに関しては正直、そうだろうという気持ちが私にはあります。アルガルド様の王位への道を邪魔しないようにと立ち回っていると仰っていた事もありますし。

「それについては否定しません。アニス様は聡明ですし……」

「そう。……なら、少なくとも私よりも貴方達には素を見せてるのかしら？」

「それは、どうなのでしょうか。アニス様が王妃様を疎ましく思っていられるようには感じられませんが」

「あぁ、そうではないのよ。あの子はそういった好意はあまり隠そうとはしないわ。ただ、あの子自身がわからないのよ」

「アニス様自身が、ですか？」

「今回の一件、はっきり言えばあの子には不服の筈よ。あの子は王位を継ぎたくないと公言して憚らなかったのですから。だから、今あまりにも相応に振る舞うあの子を見ているとわからなくなるのよ。何を考えているのか。それがどうしても不安で、貴方達に話を聞いてみたかったのよ。オルファンスにも聞いて見たのですけどね……」

「陛下は、何と？」

「……そっとしておけ、と。私は関わるべきではない、と」

　陛下が王妃様にそう告げていたとは。正直、ちょっと驚きました。

　でも、そうだろうとは思います。……正直、“あの”状態になったアニス様は、恐ろしいですから。

「……王妃様はアニス様が本気で怒られた所を見た事はありますか？」

「……あの子が？　……いえ。恐らくないでしょう。ユフィリアはあるのかしら？」

「1度だけ。陛下とお父様がアニス様の王位継承権の復権を求めた時です」

「どんな風に怒るのかしら？」

「……氷です」

「氷？」

「感情が抜け落ちて、ただ淡々としているのです。心が凍り付いたように」

　アニス様は自分が独裁を敷く暴君にしかなれないとご自身の事を評価していました。

　心がある故に惑うならば、その心を凍てつかせてしまえば良いと。国に必要な事を、その為に自分という心を凍てつかせ、削ぎ落とす。それが出来てしまうのがアニス様だと私は知っています。

「……最近はよく仕方ないと口にしています。不満はあるのでしょう。けれどあの人はそれでも王になるでしょう。例え、心を凍てつかせてでも。それが必要ならば出来る……いえ、出来てしまう」

「…………そう」

　長く、重く。王妃様が吐き出した息は途切れずに零れ落ちる。

「……どうしようもなく私は子供の育て方を失敗したのだと痛感させられるわ」

「王妃様……」

「アルガルドは鬱屈し、危険な思想を抱くようになった。アニスフィアはその聡明さ故に心を殺す事を身につけてしまった。……いえ、アニスフィアのそれは王族として間違ってないわ。けれど、それはあの子として培ってきたものを壊してしまうのでしょうね」

　王であればある程、個の感情は不要とされる。王に求められるのは公平さ。民を導く為に王はいるのです。わかってはいるのですが、その事実がアニス様に重すぎるというのは私も同意します。

「……今更、あの子に何を言えば良いのかしら。私は王妃としてしかあの子に接せられなくなっていたのよ。笑って頂戴」

「そんな、笑うなどと。それにそれは王妃様の思い込みでございます。アニス様はそのようには思っていませんよ」

「ごめんなさい。……私も、流石に堪えているみたいね」

　弱くなったわ、と。そう疲れが見える笑顔を浮かべる王妃様に私は口を閉ざす。

　私は、この方にも何もしてやれないのだと。そう思っていると、隣に座っていたレイニが席を立つのが見えました。

「レイニ？」

「王妃様、失礼ながらこの後の予定は？」

「？　そうね、執務に戻る予定ですよ」

「では、このお茶会のお時間の間だけでも少しお休みください。私の力をご覧に入れましょう」

「貴方の？」

「私の目をご覧ください。まだ試行錯誤の途中ですが、効果はアニス様のお墨付きです」

　レイニは王妃様の傍まで歩いて行き、王妃様と目線を合わせるように屈みます。

　その目は、ヴァンパイアである事を示す紅。その瞳の奥に何やら怪しい光が蠢いているのが私にもわかりました。魔力の流れも、何かの予兆を知らせるように肌を撫でて行きます。

「……私の目を見て、心を安らかに。多少の暗示のようなものですが、気が楽になりますよ。後にも残りませんので安心して身を委ねてください」

「……そうは言っても」

「アニス様にも太鼓判を頂いております。少しだけ、心安らかになる夢を見るようなものです」

「……良いでしょう。貴方の力は確かめておく必要がありますから」

　意を決したのか、王妃様はレイニの瞳を真っ直ぐに見つめる。レイニは王妃様から視線を向けられれば、一瞬だけ緊張したように顔を強張らせましたが、すぐに微笑を浮かべて王妃様に視線を向け直します。

「王妃様、貴方の心を病ませるのはアニス様ですか？」

「そうね。あの子が心配よ」

「それは、あの方が何も本心を見せないからでしょうか」

「……そうね。あの子が何を考えているのか、何を思っているのか察せられないのが怖いわ」

「はい。では、私の目を見てください……それは、王妃様の杞憂なのです。あの方は王妃様を敬愛しております。王族としてやらねばならない、その心得は確かに王妃様より受け継いでおります。ただ、今までとは確かに勝手が違う為により一層、心を引き締めねばと思っているだけなのです……」

「……そう、ですか」

　王妃様の目がだんだんと下がり、とろんとしてくる。これは大丈夫なのだろうか、と腰を浮かせた所で、自分の口元に人差し指を当てるようにレイニが私を止めます。

「状況が落ち着いたら、きっと魔学を奨励する政策を提案する事を考えるでしょう。そうすればまたいつものアニスフィア様です。目を閉じてみれば想像が出来ると思いますよ」

「……そう、ね。あの子なら言いそうね」

「どこまでやっていいのか、その相談を貴方様にするアニスフィア様が浮かぶでしょう？　満面の笑みで突拍子もない事を言い出すのです」

「ふふ……本当に目に浮かぶようだわ……」

「はい。では、ぼんやりしていると思いますが、そこに疑問を抱かず……力を抜いてください。王妃様はアニス様にどのように答えますか？」

「そうね……まず……話を聞いて……あげて……何を、考えているのかしら、アニス……貴方は……私は、貴方まで……手が……届かない、のは……」

　つぅ、と。王妃様の閉じた目から涙が一滴こぼれ落ちました。そのまま椅子に身を預けて、すぅすぅ、と寝息を立ててしまいました。

　それを見届けたレイニが、肩で大きく息を吐いて脱力しています。思わずレイニに問いかけてしまいます。

「レイニ、何をしたのですか？」

「……心の痛みを鈍らせただけですよ。ただあまり強く鈍らせると暗示が深入りしすぎますから、夢を見るように促しただけです。後は夢が覚めれば暗示も覚めますが、少しでも幸せな夢を見て心も体も休めて頂こうかと。アニス様とイリア様のお墨付きですよ」

　ヴァンパイアとしての特性である精神干渉。それを使って心の痛みを和らげたと。そしてそのまま夢を見せた、と。これがアニス様が言っていたレイニの力の有効活用だったのでしょうか。

　それにアニス様とイリアのお墨付きと。……ん？　それはつまり2人にも試したって事かしら。

「……もしかしてアニス様にも暗示を？」

「えぇ。あの人は竜の刻印が勝手に働くせいで、自分も暗示に沿うようにしないとかからないとは言っていましたが。暗示にかける事には成功してます」

「……」

「あぁ、安心してください。アニス様はどんなに暗示に沿っても意識しちゃうとすぐに破っちゃうので影響は残らないんですよ。効果は体感して貰いましたが。実際の実験体はイリア様にやって貰ってます」

「でも、最初はアニス様にやったのでしょう？」

「……まぁ、そうですね」

「どのような暗示を？」

　それがどうにも引っかかって私はレイニに問いを重ねてしまいます。レイニはどこか困ったような表情を浮かべてから、困ったように内緒ですよ？　と前置きをして教えてくれた。

「魔学への関心を、減らせないかって」

「…………！」

「いや、でも無理でしたよ。あとは、王族の自覚とか促すような暗示とか、そういうのは試してみたのですが全部抵抗しちゃうみたいで、アニス様が自分はどれだけ頑固者なのかと頭を抱えていましたよ」

「……そう。では、やはり今のアニス様は自分の意志でそうしているのですね」

「……夢の中だけでも、と暗示をかけてくれと言われる日はたまにあります。参ってると言えば参ってると思いますよ」

　そのお陰で夢を見せるように力を使う訓練になりましたけど、とレイニが困ったように笑います。

　それは逆に言えば、暗示に頼らないとやってられないと言っているようなものではないでしょうか。そう思えば自然と私の手にも力が篭もりました。

「……レイニでさえもアニス様に力になれているというのに、私は何をしているのでしょうか」

「えぇ……？　うーん……確かにちょっとアニス様、ユフィリア様に過保護ですよねぇ」

「……レイニもそう思いますか？」

「私にもそうですから。でなければ私の精神干渉には抵抗出来るからって、そうそう力を使わせて心を操らせようとします？　アニス様、身内には甘いんですよ」

「それは……そうですね」

　アニス様が身内に甘いというのはわかります。あの人は滅多に自分の懐に人を入れません。だからこそなのかもしれませんが……。

「政治関係のことは特にユフィリア様を避けさせてますからね。私は話題に入って行くだけの知識もないですし、侍女として覚える事がたくさんありますから……」

「……それを私に言っても良いのですか？」

「だって、アニス様を止められそうなのユフィリア様ぐらいですよ？」

「私が？」

「多分、アニス様が一番心を許してるのはユフィリア様です。陛下にも、王妃様にも、親愛の情はあっても一線引いている節がありますし……」

「でも付き合いが長いのはイリアでしょう？」

「イリア様は長く付き合い過ぎたから止められない事もある、って言ってましたよ」

「……それで、どうして私なのでしょう？」

「んんーーー、主観ですけど、対等だからだと思いますよ？」

「対等？」

　私と、アニス様が？

「私では立場で論外ですし、イリア様も長くお仕えした事で主従関係で纏まってる所がありますし、陛下と王妃様には家族だからなのか一線引いてますし。アニス様、対等に見てる相手って少ないんですよ。一番近いのはユフィリア様かと思います」

「……私は、アニス様に助けられてばかりです。対等だなんてとても」

「それは多分、ずっとユフィリア様がアニス様を助けてきたからだと思いますよ？」

「……私がアニス様と接するようになったのは最近の事ですよ？」

「えーと、実態はどうあれアニス様が王族の事を心配しないで好き勝手やれたのってユフィリア様のお陰だと思うんですよ。ユフィリア様ならばアルガルド様を支えていけると、そう思ったから何も心配してなかったって言ってましたから。だからきっと、本人の感覚では自分のせいで苦労をかけさせてしまったから楽をさせてあげたい、って感じなんだと思います」

「それは……でも、私は」

「結果がどうなったかは言わないでください。私が凄く傷つきます。あれはどうしようもなかったと思いなさいってアニス様に言われてます。それに結果がどうなってもそこまで努力した事が消える訳じゃないんだから、って。だからユフィリア様が次期王妃候補としてしっかりやっていたからこそ、今のアニス様がいるんだと思います。今度は自分の番だと思ってるんじゃないですか？」

　今まで自分が好き勝手やってきたのだから。その所為で私が苦しんだから、と？

　私が務めてきた事を認めてるからこそ、今度は自分が果たそうとしている？

　なら、私が今度は自由にすべきなのでしょうか。でも、私は自由がわからない。

　何をすればいいのか、私にはわからないのです。アニス様。私は……貴方のようにはなれないのです。

　今、私は何を理由に貴方と対等だと言えるのでしょうか。貴方に庇護されるばかりの私が、貴方に何を伝えれば良いのか。……私には、わからないままなのです。

　そのままお茶会は王妃様がゆっくりお休みになった事でお開きになりました。

　時間の終わりに王妃様を起こし、別れる間際に王妃様がまたお願いしても良いかとレイニに問いかけて、レイニが狼狽えているのが印象的でした。

　探さなければいけないのでしょう。私が今、何をすべきなのか。あの人に対等だと言って貰えて、自分が納得出来るだけの何かが。

　ただの魔法の才能だけでは足りない。培ってきた教育による知識だけでもまだ足りない。私が、私の理由だと胸を張って言える何かが。

第32話：誰が為の王（後編）

「随分と思い詰めた表情をしているな、ユフィ」

　かけられた声にぼんやりとしていた意識が浮上します。最近はこんな事ばかりだと、気恥ずかしさに顔を上げます。私に声をかけてくださったのはお父様でした。

　今は実家での夕食の席。多忙極まるお父様ですが、私が実家に戻る日の夕食には顔を出すように心がけてくださるようで、このように顔を合わせる機会が増えました。

「カインドが心配していたぞ。アレもまだ素直ではないがな」

「……私が拗らせさせたのですから、仕方ありません」

　家族との食事の席には当然、弟であるカインドもいました。ですが、ちゃんと言葉を交わしたのはいつが最後になるのでしょうか。家の中で顔を合わせても避けられてしまうので、食事の席でもカインドはすぐに退室してしまいます。

　そろそろカインドとも話さないと、と思っている内に様々な事が目まぐるしく変わっていって、自分が何をすべきなのか見失ったまま進んでいくようで。だからこそお父様の前でも隙を見せてしまったのかと反省するばかりです。

「ユフィ。良ければ相談してくれないかしら？」

「お母様……」

「ただでさえ最近は様々な事が大きく変わったわ。貴方も以前とは変わっているのもの。ちゃんと聞いておきたいのよ。何を悩み、何を不安に思うのか。今までは貴方に厳しくするだけで失敗してしまいましたね」

「失敗などと仰らないでください、お母様。……でも、そう、ですね」

　お母様にまで心配のお声を頂いてしまえば、自分がどれだけ思い詰めた様を晒していたのかと恥ずかしく思う気持ちもあります。ですが、私一人ではどうしようもない問題です。

　それに改めて父上に尋ねたく思ったのです。アニス様の王位継承権の復権を進言したのは他でもないお父様なのですから。今、お父様がどのようなお考えでいらっしゃるのか。

「……お父様。アニス様の女王への即位についてどのようにお考えなのでしょうか？」

　私の問いにお父様はその鋭い目を細めます。人によっては睨まれているように感じるそうですが、私はもう慣れたので気にする事はありません。

　少し沈黙の間を空けてからお父様は口を開きました。

「どのように、と言われてもな。今王位継承権を持つのはアニスフィア王女だ。アニスフィア王女には女王になって頂き、国を盛り立てて行くしかあるまい。逆にお前は何をそこまで思い悩む？」

「……アニスフィア様が本当にこのまま王になるべきなのか、悩んでいるのです」

「なるべきなのか、と言う問題ではなかろう。王にはなって頂かなければならないのだ。アルガルド王子が廃嫡となった以上、直系の血筋はアニスフィア王女ただ1人なのだからな」

　お父様が口にするのは変えようのない現実です。そう、結局は割り切るしかないのです。

　……ですが、私は思わず拳を握りしめてしまいます。わかってはいるのです。わかってはいるのですが。

　どうしてもアニス様の笑顔が浮かぶのです。そして、その表情から感情が抜け落ちて凍えていく姿も。

「……王となれば、あの人は自由を失います」

「それが王というものだ」

「わかっています。……わかってはいるのです。それでも私はアニス様の心を縛りたくはないのです。王となればいずれは世継ぎを、と言われるでしょう。お父様もいずれは、とお考えだったのではないですか？」

「……その為には可能な限りアニスフィア王女の願いを叶えるしかあるまい。世継ぎを産む事を受け入れて頂く為に、な」

　やはり。お父様がそのように考えているのはなんとなくわかりました。アニス様が王になれば、いずれは子供を儲けて欲しいと望むだろうとは。

「ではアニス様が魔学に専念したいと言えば？」

「それこそ王配を選んで頂く必要があるだろう。或いはユフィ、お前が政を一手に引き受けるという手もあるだろうが、お前一人では足らなくなる。どの道、使える手は増やすべきだろう」

　これもまた現実です。変えようがない事なのです。わかってはいるのです。

「……納得がいかないという顔だな」

「納得がいきません。……あの人は、王になるべきではないのです」

「ほぅ……？」

「アニス様は王の器であります。才も磨けば光るでしょう。けれど、それは……違うのです。それではアニス様の輝きは褪せてしまう」

「魔学の研究者である事こそがアニスフィア王女のあるべき姿だと？」

「それも含めてなのです。ただ研究をさせておけば良い、という訳でもないのです。私も上手く伝えられている訳ではない事は重々承知です。ただ、ただ思うのです。自由である事こそが、あの人のかけがえのない魅力なのです」

　私はアニス様に自由に選べるままでいて欲しいのです。王族であるという事を選ぶのも、魔学の研究に没頭するという事も、全てはあの方の意志のままに決めて欲しい、と。

「それは王である事と両立出来るのでは？」

「ダメなのです。王と言う名は“枷”です。1度象徴となれば逃れられないのです。その上で自由を望むのであれば、それこそ国の形を変える必要があります。そしてあの人は、それを永遠に引き摺るのです」

「――私は構わんと思っている」

「……え？」

「独裁を敷きたいならば敷けば良いと、度が過ぎれば我等が進言すれば良い。あの方は暗愚ではない。進言すれば聞き入れて頂けると私は思っている。それが王に尽くすという事だ。王の言葉は国の未来であり、国があるべき姿だ。そこに重ねる思いがあるならば共に立ち、異なるならば身を持って正しさを問うのだ。それが私の忠義だ」

　それは、と。言葉を続けようとして口を閉ざしてしまう。確かにそれならアニス様の願いは叶うのでしょうか。なら、私もそのようにあるべき？　臣下として、そのお側にいて心が壊れないように……？

　それは、私が望む未来の形なのでしょうか。心に棘が刺さったように飲み込めません。それが正しいと、それが許されるならそれでも良いと思うのに。飲み下しきれない感情がうねりとなって私の心の中に残るのです。

　……知らないのです。こんな思いが私の中に生まれた事などなかったから。

「……しかし、それは私の忠義だ」

「……ぇ？」

「お前は、どう思う？　ユフィ」

　逆に問われて、私は何を思うのか。お父様は忠義と言いました。理性では私もアニス様が独裁を敷いても自由であるならば、その為にお仕えすべきなのではないかと思うのです。

　ですが、その度に心に引っかかるこれは。……きっと、理屈ではないのです。

「私は茨の冠をアニス様には被って欲しくない。ただ嫌なのです。あの人が縛られるのが。王という名がつくのが。自由が“許されるもの”であるという事が」

　あの人には、ただ自由でいて欲しい。誰と共にあるかも、何の為にあるかも。

　あぁ、そうだ。だから簡単な事だったのです。ただ“王”なんて似合わない名前がつけられる事が私は嫌なのです。

　アニス様に王などという名前がつかなくて良いのです。破天荒に振る舞って、王族らしくなくても良い。ただ誰かの為に、夢の為にあるだけでいて欲しいのです。

「縛り付けるのは簡単です。けれど、ここにいることを選ばせるのと、選んで頂くのとでは違うのです。私は縛り付けるのではなく、ここにいたいと、ここにいて欲しいと思うのです」

　……あぁ。ようやく、わかりました。

　私がアルガルド様にしてしまった失敗は“これ”だったのでしょう。

　私はただの束縛にしかなれなかった。ただのお飾りに過ぎなかった。能力の有無を求められるよりも前に持たなければならなかったのです。

　選ばせるのではなく、選んで頂く為に。束縛などではなく、手を取って頂く為に。共に歩むために、その選択の自由を守る為に。

「私は“王になるしかない”ということが納得がいかないのです。“王である事も選べる”事をアニス様に望みたいのです。今、この状況はアニス様に迫り、押し付ける事でしかない。それは違うのです。あの方にも選ぶ権利を差し上げたいのです」

「……しかし、もうアルガルド王子はいらっしゃらない」

「それでも、それを諦めれば“私の忠義”ではないのです！」

　あの方の“自由”を守る事こそが、私の“忠義”なのだと。あの人の心を、世界を、選択を。自ら選び取る未来を守る事が私のありたい姿なのだと。

　今、ようやく胸を張ってそう思えたのです。言われるがままにではなく、望むままに。そこに困難があろうとも選び取って挑む為に。与えられるままに、望まれるままに振る舞うだけでは足らないのです。

「…………そうか。それが“お前の忠義”か。く、くくっ、はっはっはっはっ!!」

　私は思わず目を丸くしました。お父様が、笑ったのです。しかもさも可笑しいと言わんばかりに声まで上げて。あまりにもお父様らしくない仕草に目を奪われてしまいました。

「……すまなかった。あまりにも可笑しかったものでな」

「……子供じみているとは理解しています」

「そうではない。いや、そうではあるのかもな。そうか、自由とな。お前は私と違うのだな。それでは上手く行くはずもない」

「？　何を……」

「私の真似事をしただけでは、アルガルド王子とは上手く行かなかったのも当然という話だっただけだ。お前にはお前の芯があったのだろう。それに気付かず、お前を私という型に嵌めても“出来るだけ”だ。……お前が言いたいのは、きっとそれと本質的には変わらん」

　1人納得して笑うお父様に、いまいち要領を掴めずに私は首を傾げてしまいます。一体、何がお父様の笑いのツボだったのでしょうか……？

　私が困惑していると、今まで静観していたお母様が声を上げました。

「ユフィ。貴方達は私達の世代とは在り方が違うのでしょう」

「？　それは……どういう？」

「オルファンス陛下が即位した頃、パレッティア王国は乱れた世の中にあったのは知っているでしょう？」

「……はい。現陛下が即位するまでも波乱が多くあったとは」

　それは歴史の授業で学ぶ事です。今は陛下の内政の手腕と、王妃様の外交によって安定していますが、軌道に乗るまでは苦労・苦難の連続だったと。

　他国との戦争にもなりかけた事もあったと。今ではそんな気配は薄く、それも王妃様の外交による賜物なのでしょう。そして国が安定したのは陛下が務めてくれたからこそというのはわかっています。

「私達は結束しなければなりませんでした。乱れた世の中、統一した思想、民の為の安定、外患への備え……それこそ“選ぶ”などという余裕はなかったのですよ」

「……はい」

「逆に言えば、貴方達は“選べる”ようになった世代なのかもしれませんね」

　頬に手を添えて、お母様は微笑む。それはいつも見るような笑みではなく、どこか安堵するような、嬉しさが滲むような笑みで。

「例えば、もし戦時であれば私達はアニスフィア王女の魔学を騎士への転用に強く望んだでしょう」

「……ぁ」

「それだけ力があるのでしょう？　アニス様のご活躍は耳にしています。けれどそうする必要はなかった。えぇ、それは私達が守り繋いだもの。子供である貴方達がそのように選べる事は、豊かになった証拠なのでしょう。選べるという事は、それは豊かでなければ出ない発想です」

　……確かに、言われてみればそうでした。選べると言うことは、選べる余地があるからです。

　お父様達にそのような発想がなかったと言うのは、恐らく時代が違うから。そして今の世はお父様達が繋いでくれたものなのです。

「私達は守り抜かなければならなかった。次へ、次へと繋ぐ為に。けれど次を繋ぐ貴方達も“同じように受け継ぐ”必要はないのでしょうね……」

「……先人への敬意を忘れた訳ではありません」

「えぇ、わかっているわ。それでも必ず守り、継がなければいけないものでもない。そういう事よ、ユフィ。……そうね、そう思えばアニスフィア王女こそ、私達が望んだ子なのかもしれないわね」

「アニス様が？」

「国を豊かに、誰もが笑って暮らせる。そんな国を望む為に私達は務めを果たして来たわ。アニスフィア王女の魔道具は、そんな私達の夢見た理想に近づけるのでしょう？」

　それは、お母様の言う通りかもしれない。アニス様の魔道具は生活の助けとなる物が多い。飛行用魔道具も、生活の助けとなる魔道具も。

　それは貴族にだけ与えられる特権ではない。魔法が使えない平民にでも、誰にでも使えるようにとアニス様は言っていた。

「ユフィ」

「……お父様」

「私は、やはりアニスフィア王女にこそ国王になって頂きたい。彼女にはその責任を負って貰うだけの“価値”がある。私達が守った国の、次の象徴として。魔学と共に国の礎となり、新たな時代を築いて欲しいと。今、その思いを強めた」

　お父様が言葉の一つに確かな力を込めて告げる。ただの一言にお父様の信念の強さを感じる事が出来ます。

「だが、私はお前達の築く時代に生きる訳ではない。勿論、この命がある限りはこの国に尽くすつもりだが……尤もアニス様と歩むのはお前達の世代だ、ユフィ」

「はい」

「そしてお前はアニスフィア王女が王にならず、自由である事を望む。ならば別の王を立てねばならない。しかし、その候補であったアルガルド様はもういらっしゃらない。それでもまだ望むか？」

「……はい。それを諦めれば、もう私は私でいられない気がするのです」

　お父様達が私達に何を望み、何を願うのか。どのような苦難を越えてきたのかは受け継ぐ事は出来ても、きっと同じように感じて思いを抱く事は出來ないでしょう。

　だから私は私の信念を信じたいと思うのです。お父様達から受け継いだもので、私が感じた正しさを。ただ愚直に信じるのではなく、重ね、思い、受け止めながら。

　その思いにもう曇りはありません。それでも、そこにどんな祈りがあったのだとしても。やはり私はアニス様には王になって欲しくはないのです。

「……ない事はない」

「え……？」

「手段がない事はない。しかし、それは夢物語だ。それこそアニスフィア王女の魔学とは相反する思想かもしれん」

「……それは、どう言う意味で？」

「アニスフィア王女には決定的に王として欠けている才能がある」

「……魔法？」

「そうだ」

　お父様が大きく頷きます。確かにパレッティア王国は精霊と共に歩み、魔法に秀でた国として発展を続けてきました。今もその思想は信仰となって受け継がれています。

　魔法とは貴族に許された特権であり、我が国が誇るべきもの。だからこそ私も次期王妃にと望まれた経緯でもあります。その観点で言えばアニス様は落第どころの話ではありません。

　つまり、魔法という観点だけで言えばアニス様は王という象徴たり得ないという見方も出来ます。

「アニスフィア様の正当性は血筋と魔学による功績だ。まして、今までの振る舞いもある。それで集めた支持もあるが、国を運営している貴族からの風向きは良くないだろう、とご自身で口にしていらした」

「……幾ら民からの信奉を集めても、国を動かすのは貴族」

「そうだ。民なくば貴族も成り立たんが、国を動かすのは平民には代われんのだ。……それこそアニスフィア王女の治世の下ではそれも叶うやもしれんが、今すぐには無理だ」

　確かに魔学が発展して国中に広まればそんな未来も有り得るかもしれません。

　魔法が使えないと言えど、平民の中でも際だった実力を持つ者が貴族として召し上げられる事もありますが、それはごく一部です。それこそレイニの父親であるシアン男爵のような人材は一握りなのです。

「話を戻す。つまりアニスフィア王女が王になる為には決定的に魔法という才能が欠けているのは致命的だ。これは魔学の功績で埋めようとも、信仰として根付いてる我が国の貴族では容易く受け入れられないだろう。その魔法によって国を守ってきた自負があるのだからな」

「……それは、わかります」

「ならば、そこを突くしかあるまい」

「そこを突く、とは？」

「新たな王の血筋を立てるしかあるまい。この国の興りは覚えているな？　ユフィ」

　お父様の言葉に、私は思わず立ち上がってテーブルに手をついてしまいました。

「……新たな王、この国の始まり、“精霊契約”の事ですか!?」

「そうだ。初代国王がパレッティア王国を興した始まり、その功績をもってして精霊契約者を新たな王の血筋とする事だ」

「そ、それでも到底受け入れられる訳とは思いません!?」

「当然だ。それでも血統という伝統を越えられる訳ではない」

「であれば……」

「ならば、“王家の血”があれば良い。それが遠縁でも、な」

　遠縁、でも？

　その言葉に私は浮かび上がった事実に息を呑み、お父様が真っ直ぐに私に視線を向けてくる。

「ユフィ、“お前”が王になるか？」

「わ、たし……が？」

「我がマゼンタ家は今は遠縁とは言え、王家の血が流れている。つまり血統の証明には薄いが、まったく正当性がないという訳ではない。そしてお前は次期王妃として認められた才覚もある。そこに精霊契約という初代を踏まえた資格を得て王として名乗りを上げるのだ。であればアニスフィア王女の対抗馬としては十分ではないか？」

　……お父様から告げられた言葉が上手く飲み込めず、そのまま椅子に力なく座り込みます。

「もし、お前がそれを望むなら……我が家との血を断って貰うがな」

「え？」

「王位を望むなら、マゼンタ公爵家を捨てよ。そして陛下の養子となるのだ。でなければ我がマゼンタ家が王位の簒奪を目論んだとして争いの火種となる。どの道、アニスフィア王女を擁しても火種にはなるのだが……お前には、そのような未来もあると覚えておけ」

　家を、捨てる。

　お父様が仰る事は……わかります。

　でも、それはあまりにも夢物語すぎて、実感がなくて。

　ただ、何も言えずに私は力なく座り続ける事しか出来ませんでした。

第33話：貴方の為の王

　私は自室でぼんやりと空を眺めていました。どうしても脳裏からはお父様から告げられた言葉が繰り返されて眠る気にもなれないのです。

　私は今までの人生を思い返します。……思えば、自分で選び取ったものは自分の人生でどれだけあったのでしょうか。

　アルガルド様の婚約者という地位も、優秀な公爵令嬢という賞賛も。確かに才能があったのでしょう。賞賛に見合うだけの努力もしてきました。そこに自分の意志は……あったのでしょうか。正直、胸を張る事は出来ません。

　そうなって欲しいと願われたからそうなったのだろう、と言われたら。私は否定する事は出来ないのです。ただそれだけでした。それだけしかないから、私は何も出来ずにいたのかもしれません。

　従う事は楽だったのです。道筋を示される事は、目標に向かって進むだけで良いのです。それが出来てしまった。だから私は与えられた道筋と目標をなぞるだけの人生を送って来たのでしょう。悩む訳でもなく、惑わされる事もなく、疑う訳でもなく。

「……私が選びたいもの」

　それはこの胸に浮かぶもの。目を閉じればアニス様の顔が浮かびます。微笑みかけてくれた事、自然と笑った顔、何かを企むような顔。感情を凍てつかせた表情も、儚く消えてしまいそうな泣きそうな顔も思い出せます。

　それだけあの人を見てきました。たった一人追い詰められた場所で、ただ一人だけ手を差し出してくれたあの人を見て来ました。この胸の中に生まれた感情にまだ名を付ける事は出来ません。ただ、この思いを無視することはもう私には出来ないのです。

「……私は」

　月を見上げる。今日は金色を強く帯びた月で、それはアニス様の髪色を思い起こさせます。

　手を伸ばしても月には届きません。それでも手を伸ばしたくなるのは何故なのでしょうか。月に手を翳して、月を掴むように握りしめて。

「……王に、なりたい」

　誰でもないあの人の為に、そして自分の為に。自分である為に。

　今までの私が積み上げてきたものと、今の私が願う理想が重なる。この身はお国の為に。そして、私の意志はあの人の為にと願っているのです。

　欲しい、と。思えたのです。心の底から初めて。あの座が欲しい。誰かを守る事が出来る地位が。この国の頂点である玉座をこんなにも求めて止まないのです。

　歯車が噛み合うように私の中で音を立てて何かが嵌まるような。そんな実感に私は目を閉じて、そっと胸に手を押し当てました。これからの未来に祈りを捧ぐように。

　どうか、この選択が。私が選ぶこの道が、私の願いを叶える道筋であらん事を。

　＊　＊　＊

　離宮に戻ってくれば少し騒がしい。けれど、それはいつもの喧噪に思えます。アニス様がふざけて、イリアが止めに入る。最近はレイニも加わるようになっているので騒がしさは増しているのでしょう。

　それがどことなく心地良く思えてしまう程度には、私も毒されてしまったのでしょう。聞こえて来る喧噪が心を落ち着かせてくれます。僅かに浮かんだ笑みをそのままに私は皆がいる部屋へと向かいます。

「ギブギブ……！　腕が、腕が折れる……！」

「い、イリア様、流石にやりすぎでは……」

「大丈夫ですよ、この程度なら」

「良くない！　姫の華奢な腕が可哀想な事になるよ!?」

「はぁ……華奢、ですか」

「何故力を込めるの!?　わかりました、ごめんなさいごめんなさい！　反省します!!　どうかお許しを!!」

　いつもの喧噪。それに笑いそうになりながらも扉をノックします。扉を開けてくれたのはレイニでした。少し困ったような顔をしながら、レイニは私を出迎えてくれました。

「ユフィリア様、お疲れ様です」

「戻ったわ、レイニ。……また？」

「はい、またです」

　苦笑を浮かべるレイニに私も笑みを返します。すると、おや？　という顔をレイニにされました。そんなに私は変な顔をしていたのでしょうか。

　けれど今はそんな事よりも優先しなければならない事があります。未だにイリアに腕を捻られているアニス様の方へと歩み寄って行きます。

「アニス様」

「いたたたたっ!?　あ、お帰りユフィ……！　ぬぉおぁあああ、折れ、折れるぅぅ～～……！　いやいや、折れるって！　冗談じゃないから！」

「奇遇ですね。私も冗談で済ますつもりはありません」

「イリア、そこまでにしてあげてください。少々、話がありますので」

　二人のいつものやりとりに微笑ましさを覚えながらも仲裁に入ります。イリアが訝しげな顔をしますが、私が言ったからなのかアニス様を解放してくれました。アニス様はしきりに腕を涙目で撫でています。

「いたた……ちょっとした冗談じゃん……」

「何か？」

「いえ何も！　それでユフィ？　話って何？」

　気を取り直したようにアニス様が笑顔を浮かべます。幾度も見た笑顔に自然と口元が緩むのを感じます。

　きっと私はこの選択をした事を後悔しないでしょう。そんな確信が自然と心に浮かびました。

　＊　＊　＊

　ユフィが話があるという事で、どうにも長話になりそうだったのでイリアにお茶を用意して貰う。最近は面会だの政務だので慌ただしい日々も続いていたのでこんな時間も久しぶりで心が安らぐ。

　それにしても話ってなんだろ？　最近、ユフィは思い詰めたような顔をしている事が多かったけど。やっぱりアルくんの事は多少なりともショックだったんだろうか。後は私が王位を継がなきゃいけなくなった事に責任を感じてるとか？

　まぁ、それに関しては別にユフィが悪い訳じゃない。ユフィに過失がなかったとは言えないけど、レイニの無自覚のヴァンパイアの性質と、私とアルくんの間にあった確執なども含めれば1人で解決出来るような事じゃないのは当然な事で。

　けど、私もどう励まして良いものやらと思っていたのだけど、実家に帰って何か気分でも変わったのかな。それなら私としてはありがたい限りではあるのだけど。

「それで、話って？」

「はい。今後の事についてアニス様とご相談したくて」

「今後の事、か」

　今後の事ねぇ。正直、今ユフィって宙に浮いてると思ってる。いや、私が意図的にそうしたというか。今、私は魔学の研究に手をつけている暇がない。そうなると助手としておいているユフィもやる事がなくなってしまう。

　ただユフィも色々あった身だ。心労だって溜まってると思って敢えて仕事を振っていなかったのは認める。でも、ユフィの方から積極的に相談と言うなら彼女の今後について考えていなかきゃいけないと思う。

　元々、私が王様になるんだったらユフィが宰相になるって話だったしね。正直、政務に関わりだした私の傍にユフィがいないのはおかしな話だ。ユフィが望むなら今後は一緒に政務に関わっていく事になるのかな？　それはそれで心強いけど。

「私、やりたい事を見つけたんです」

　やりたい事、と。そう言うユフィの目はしっかりと前を向いていた。最近は見なかった意志を秘めた強い瞳だ。

　ユフィのこの目を見たのはいつが最初だっただろう。確かアルくんの婚約者だと聞いて挨拶をした時だったかな。私の事を知っていても物怖じしなかったこの目に、私は安心したんだっけな。

　それがアルくんの婚約破棄騒動から曇ったり伏せったりする事も多かったけれど、何か心境の変化があったのかユフィの瞳に陰りは見られなくなった。

「ユフィがやりたい事を見つけられたなら何よりだよ。今は、魔学の研究も進められなかったしね。そっちに専念して貰っても構わないよ？」

「いえ、私のやりたい事にはアニス様のご協力が不可欠になります。なので、事前にご相談をと思いまして」

「私の協力？」

　はて、何だろう。私がユフィのやりたい事に協力って言われても、何を協力すれば良いのかちょっと思い付かない。

「はい。アニス様自身にも手を貸して頂かなければならないですし、陛下と王妃様にもお話を通す際の仲立ちをして頂きたく思っています」

「父上と母上にも話を通さなきゃいけない事なの？」

　それは、また。なんというか凄く大きな事をやろうとしているんじゃないだろうか、ユフィ。何、なんか新しい国家事業とか？　確かにユフィなら法案の一つや二つ、持ってそうではあるけど。

　でも、それでもそこに何故私が挟まるのかがわからない。次の王様だから？　まぁ、何か国家事業をやるなら私へ先に話を通しておいた方が良いと思うけど……。

「ご協力頂けますか？」

「内容によるかな。何をするつもりなの？」

「精霊契約の、その解明です」

「……精霊契約？」

「はい。私自身が契約者となる為のご協力を頂きたいのです」

　精霊契約！　ユフィがまさか契約者になりたいと思うなんて。ちょっと意外だけど、ユフィの魔法の才能を考えれば手が届くかもしれない。そして精霊契約者となれば国に保護を受けて歓待される程の立場を得る事が出来る。

「なんでまた急に？」

「功績が欲しいのです」

「……功績？」

「はい」

「何の為に？」

　ユフィが功績を求めるって、何の為に？　意図が掴めなくなってきた。ユフィは何を考えてるんだろう？

「お答えする前に、無礼を承知で問わせてください。アニスフィア王女」

「……何かな？」

　敢えて王女と私を呼ぶのは、何かの意図があっての事だろうと私は姿勢を正す。

　ユフィは笑みを消して私を真っ直ぐに見つめてくる。自然と緊張が高まるのを感じて、控えていたレイニが挙動不審になっている。

「御身が王となり、その治世が上手くいくと思いですか？」

「…………」

　ユフィの問いに私は渋い顔を浮かべたと思う。……その問いに返す答えは決まってる。

「最初は無理だと思うし、私が統べるなら独裁しかない。この国に私という新しい概念を受け入れさせるには時間がかかる。そして時間をかけたらかけた分だけ国が歪む。勿論、だからといって独裁でも国が歪むと思ってるから、安定した治世は望めないと思ってる」

　私には魔法が使えない。この国の王族として必要とされる才能が絶対的に欠けている。

　政治だって自信がある訳じゃない。そもそもまともな教育だって受けて来てる訳じゃないし、貴族との繋がりも弱い。正直、ユフィという手札がなければ今頃頭を抱えている。

　私の強みである魔学も、広まれば浸透させられる自信はある。けれど、それは今ある秩序を破壊する事に繋がる。便利だから、という理由で広めてもダメ。かといって私の強みはそこしかないから、どうあっても歪みは覚悟で推し進めなければならないと思う。

　それが私の王としての限界だと思ってる。今の秩序を破壊してからじゃないと、私は国を治める事が出来ない。それが良いのか悪いのか、判断するのはこの国の民であり、後世の歴史研究家でしょうね。

「それでもやらなきゃいけないんだ。王という先導者がいなければ国は道に迷うから」

「ご尤もです」

「うん。まぁ、そこはユフィには苦労をかけてしまうかもしれないんだけど……」

「いえ、私もこれからアニス様には苦労をかけてしまうのでお相子様という事で」

「ありがとう。……で、その質問は功績が欲しいことと何か関わりがあるのかな？」

　話を戻す。結局ユフィは何の為に功績を求めて、精霊契約の解明なんてしたいんだろう？

「はい。……アニス様」

「うん」

「その王冠を、我が物にしたい。……そういえば、驚いてくれますか？」

　王冠を我が物にしたい？　うーん、つまり、なんだ。それって王冠が欲しいって事？

　王冠が欲しいって事は、つまりは、そういう事？　……え？　いやいや、それってつまり。………はい？

「……は？」

「私は、王になりたく思います」

「はぁぁあああっ!?」

「えぇええええっ!?」

　私とレイニの驚いた声が重なって、イリアでさえ口をぽかんと開けて姿勢を崩す。

　私達の反応にユフィは驚かせる事に成功した子供のように笑っている。

「お、王になるって……ユフィには王位継承権なんてないでしょ!?　え!?　簒奪宣言!?　精霊契約をしたいって、王家を排したいって事!?」

「違いますよ。正当性が欲しいのです」

「正当性……精霊契約を為して得たい功績って事？　……あぁ!?」

「はい。精霊契約はパレッティア王国初代国王が成し遂げた偉業。その偉業を私も体現する事で王位継承権を得る正当性の理由とします」

「待って待って！　……いや、待って！　それだけじゃ足りない、全然足りない！　ユフィだってそれがわからない馬鹿じゃないでしょ!?」

「はい。私は王家の人間ではありません。しかし、我がマゼンタ公爵家には遠縁ながら王家の血が流れています。血統の正当性がまったくない訳ではないと思います」

「いや、そうだけど……！」

「私はその功績を得て、陛下に養子にして貰いたいのです。そして王位継承権を賜りたい。……これだけすれば、並ぶ事が出来るでしょうか？」

「養子って……」

　いきなりの宣言に私の脳の理解が追いつかない。つまり、ユフィは“私が持っていない”正当性を得て、父上の養子となる事で王家に入りたいって事？　それで王位継承権を得て、王位を狙う？

　ここまで自分で言っておいて理解が出来ない。確かに可能か、不可能かと言えば可能よりだ。何せ私には今、対抗馬であったアルくんがいなくなって独走状態。けれど私には魔法の才能がないから貴族達からの評判は良くない。

　そこにユフィが正当な王位継承権を得て表舞台に上がれば？　……無い訳ではない。元々王家に嫁として来る為に教育を受けてきたユフィだ。能力を活かすなら、確かにあり得ない話ではない。ないけど！

「……誰が吹き込んだの？　そんな話」

「アニス様」

「確かに私は王になりたくないって言った！　だけど、だからと言って国を割りたいなんて思ってる訳じゃない！　ユフィは確かに今から正当性を得るには近い位置にいる。でも、それだって完璧なものじゃない！　私とアルくんの時とは話が違うんだよ！」

　王位の争いをするにしても、私とアルくんと、私とユフィでは条件が違う。

　私は一方的にアルくんに譲ってたから、私に派閥なんて出来る事もなかったし、アルくんが優勢でいられた。そしてそれが望ましいと思った。だってアルくんには正当性もあった。

　けれど相手がユフィだと話は違う。ユフィは立場的には王位の簒奪を狙ってる事になる。幾ら養子になっても、元々はマゼンタ公爵家の娘。それが足を引っ張る。だから私を担ぐか、ユフィを担ぐか。どっちが良いのか、その条件は私の見立てで五分五分だ。

「簡単な話じゃない！　話が全部上手く行って、王位継承権を得たって、私より上に来る事はない！　それに養子に来て王位まで狙うなんて、マゼンタ公爵家はどうするの!?」

「父には血を絶て、と言われてます」

「家族との縁を切れって!?　グランツ公も何考えてるの!?　というかグランツ公が吹き込んだの!?　私に王位継承権を復権させておいて!?」

　何なんだ、あの人！　いや、わからなくもないけど！　いや、やっぱりわからない！　何考えてるの!?　ダメだ、まったく理解が追いつかない……！

　そこは私を推す為に、そんな馬鹿な考えは止めなさいって窘める所じゃないの!?

「父はアニス様を推しています。私が養子となり、王位継承権を得ても支援を得られるとは思うな、とは仰っています」

「いやいや……いやいや!?　なんでそんな話になったの!?」

「私は、アニス様を王にしたくないのです」

　ユフィが私の目を真っ直ぐ見て告げる。その意志の強さは揺らぐ事はない。……本気だ。この子は、本気で私を王にしたくないって思ってる。

「……なんで？　私が相応しくないのはわかってる。泣き言だって言った。でも、じゃあだからってユフィが王になりたいなんて名乗りを上げる理由がわからない」

「……貴方の為、とは言いません。これは私の我が儘なのです」

「我が儘、だって？」

「貴方を王にはさせません。貴方が心を凍らせてまで玉座に座る必要などないのです。私がただそうさせないと。そう思ったのです」

「ッ、個人的な感情で王になるなんて言わないでよ！」

「個人的な感情で王になりたくないと嘆いたのは誰ですか？」

　うっ……！　い、痛い所を……！

「で、でも、そんな理由で王になりたいなんて！　認められる訳ないでしょ!?」

「なら、そんな理由で王になりたくないのも認められないアニス様と同じです」

「同じじゃないよ!?」

「重さは同じだと言う事です。それにオルファンス陛下から治世を引き継ぐなら私の方が穏当に済ませる自信があります。血の正当性も、私が覆して見せます。この身に流れる王家の血は決して薄まってなどいない事を証明してみせます」

「ッ……ユフィ！」

「――私が王になれば！　貴方の夢は叶うのです！」

　ユフィが、初めて声を荒らげた。

　ただの気迫が込められた叫びだけど、初めて耳にする一喝に身体の芯が揺らされるようだった。

「私は与えられた役割を全うする事に長けています。それが王妃であれ、女王であれ重みが変わるものではありません。むしろ、私はそのように生きて来た自分を否定する事なく、私自身が望んで王になるのです。その先に、貴方の夢があるのなら」

「私の、夢って」

「民の為の魔道具を、魔法の神秘に迫り、追い続ける事の幸福を。貴方は求めて良いのです。いえ、私が赦すのです。私が王となれば貴方も民なのです。そして家族にもなります。なら私は、貴方を赦したいのです。その夢こそが、この国を豊かにすると夢想したのです」

　ユフィが席を立って、私に手を差し伸べてくる。その手を、私は見つめる事しか出来ない。

「叶わずとも貴方様のお側に、その治世を助ける事を誓います。そして叶うならば貴方の夢を護り、共に見させてください。貴方が自由である事が私の願い、望みなのです。私達は争い合うのではなく、手を取り合う事が出来る筈です。ですから、アニス様。私の手を取ってください。今度は私の番なのです」

　ユフィが王になれなくても、政治を助けてくれる腹心になってくれる。

　ユフィが、もし王になれたら。私は……自由でいて、いい……？

　差し出されたままのユフィの手を見つめて、私は、その手を。

「――……ぇ？」

　誰が漏らした声だったのだろう。わからない。

　わかったのは、ユフィの手を弾いた自分の手の感触だけで。

　息が苦しい。息が出来なくて視界が滲む。ダメだ、ここで泣いちゃダメだ。

　なんで泣くのかわからなくて、でも涙を見せちゃいけないと思って椅子を立った。

　意識もせずに身体が動く。ただ、私の身体はここから離れようとして。

「ッ、アニス様!!」

　後ろから私を呼んだのは誰の声だったんだろう。わからない。何も、わからない。

　わかったのは、私が逃げたという事だけだった。それ以外は何も考えられなかった。

第34話：孤独の王女様

「……俺と初めて会った頃の話覚えてるか？」

「……もっと忍んだ格好して来い」

「今の格好で飛び込んできた時の俺の心臓の悲鳴をお前に聞かせてやりたい」

「ごめんって！」

「謝れば悪い噂が立たないとでも思ってんのか!?」

　私は離宮から逃げ出して、その格好のままでガナ工房まで飛び込んでしまった。離宮にいたので、私の格好はそれなりに王族らしい服装のままで。当然、飛び込まれたトマスは卒倒しかけて怒り心頭である。ごめんて。

　正直トマスに気を遣ってる余裕がない。鼻の奥はつーんとするし、目の奧はじんわり熱いままだ。油断すれば意味がわからない声が出そうになるし、まるで子供みたいだった。

　自分でも制御出来ない抑えきれないものを堪えるように、工房の隅に膝を丸めるようにして座っているとトマスが呆れたように溜息を吐いた。

「……帰れ」

「そこは慰める所でしょ!?」

「うるさい、黙れ。俺を面倒な事に巻き込むな。十中八九面倒な事だろ」

「優しくない！　私、王女様！　はい、労って！」

「王女様がこんな薄汚い所で膝丸めてますって報告しに行っても良いんだぞ？」

「ごめんなさい！　我が儘言いました！」

　今連れ戻されるのは本当に勘弁して欲しい。というか騒ぎになってるよね、なってるよなぁ。私が泣いてるのに気付いて普段は全力で止めに来る騎士達が何事か、って顔してたし。

　というかユフィに凄い迷惑かけちゃいそう。でもユフィの顔を思い出すとどうしようもなく死にたくなる。心が苦しい、涙が出そうだし、鼻をすんすん鳴らせてしまう。するとトマスの舌打ちが聞こえてきた。

「……えぇい鬱陶しい」

「……酷い」

「酷いのはお前だ。平民の工房に泣きながら駆け込んでくる王族とか悲劇以外の何者でもない」

「ごめん……」

　それは確かに悲劇だよね……いや、本当に落ち込む……。

「……あー、もう。謝るな。で、何があった」

「聞いてくれるの？」

「喋ったら帰れ」

「……うん」

　流石に長居する訳にはいかない。私が泣いて駆け込んだなんて勘違いさせる。噂が立ったらトマスに悪い。いや、もう手遅れかもしれない。本当に何やってるんだろうな、私。

　落ち込みながらもぽつぽつと今回の事の経緯をトマスに話していく。トマスに愚痴を言う事は多かったと思うけど、泣き言を言うのは初めてだったかもしれない。普段はここまで自分でも自分がわからなくなってないんだけど……。

　それに今はただ心細かった。けれど誰にも触られたくない。そんな複雑な気持ちだった。だからトマスが相槌も返さず、ただそこにいて話を聞いてくれるのはありがたかった。

　最近の事、アルくんがいなくなって自分が王位を継がなきゃいけないと思ってた事。そこにユフィが自分が王になりたいって言い出した事。私が自由でいてもいいと、夢を追いかけて良いと言われた時、どうしようもなくなって、自分がわからなくなってしまった事。

「……それで、逃げてきたんだ。なんで逃げたんだろ。わかんない……自分がわかんないの初めて、ぐるぐるして気持ち悪い……」

　戻りたくない。今は顔を知っている誰とも顔を合わせたくない。ユフィも、イリアも、レイニも、父上にも、母上にも。ただ一人になりたかった。けれど一人になるのも嫌だった。

　矛盾した気持ちが形にならないまま、ぐるぐる巡ってる。こんなの知らない。知らなくてどうしたらいいのかもわからない。ただ膝を抱えて蹲る事しか出来ない、したくない。

「そうか。なら、帰れ」

「……酷い」

「お前、帰るって言っただろ？」

「帰りたくない」

「なんで」

「……わからない」

「嘘つけ」

「嘘じゃない！」

「怖いんだよ、お前は。それしか逃げる理由なんてないだろ」

「……怖い？」

　怖いから、逃げた？　何それ。たった、それだけ……？

「……そんな簡単な事なの？　これ」

「それ以外に俺には理由がわからん」

「なんで」

「他人から人生を預かってください、って言われたら俺は怖い。例え家族と縁を切ってでも、困難だとわかっている道に進むと言われたら覚悟が重く感じる。それが自分の夢の為とか言われたら尚重い」

　……覚悟が重い、か。それは、うん。ユフィの覚悟は重い。ビックリしたのは今の私でもわかる。

「……トマスはさ」

「何だよ」

「……今、私の事、馬鹿にしてたりする？」

「何で」

「だって、私はあの天下のアニスフィア・ウィン・パレッティアだよ？　魔物にだって素材収集だって言って突撃して、ドラゴンにだって1人で戦いに行くような奴なのに……逃げたんだよ」

　ユフィの宣言は善意だ。どこまでも私の為の言葉だった。なのに私は逃げたんだ。怖くなって、ビックリして、受けとる事が出来なくて、何も言い返せなくて……。

「……いや、逃げてもおかしくないな」

　返ってきたトマスの返答が意外すぎて、私は勢い良く顔を上げてしまう。

「なんで」

「アニス様が失うことに耐えられるのは自分のものだけだからな。例えば、今ドラゴンが出たら1人で出て行くか？」

「……行かない」

「なんでだ？」

「……今はそこまで素材に焦ってないし。それに、王位継承権を持ってるのが今は私だけだから」

　今、私がドラゴンと一騎打ちでもして死んだら目も当てられない事になる位、わかる。だから私はもうそんな無謀は出来ない。今まではアルくんがいた。アルくんがいたから、私が死んでも王がいなくなるなんて事は心配してなかった。

　でも、今は違う。私が次の王だ。私以外にはいない。私がいなくなれば国が乱れる。……それはダメだ。内紛にでもなったらきっと多くの人が死んでしまう。

「自分だけなら良い。でも他人の命が自分のせいで失われる事にはお前は耐えられない。どうせ今までは自分が死んでもアルガルド王子がいるし、って思ってたんだろ？」

「……」

「でも、ユフィリア様はそうじゃない。ただ1人、アニス様にそう望んだんだ。自分の夢を叶えて欲しい、って。お前が頷けばユフィリア様はたくさんのものを失う」

「……それは、怖い。だって、そこまでしてくれる価値が私にあるのかわかんない」

「そうだな。誰も認めてくれなかった事だ。“王族である事よりも優先して夢を叶えろ”なんて……他に誰が言えるんだろうな」

　……そうだ。だから怖いんだ。だって私は王族だ。それ以上に優先されるものなんてなかった。そんな事を言えばユフィだってタダじゃすまない。そもそも家を出ろ、なんて言われてるんだから。

　認めてもらいたかった。それは嘘じゃない。でも、誰かの人生と引き換えにしたかった訳じゃない。それは叶わない事だって思い知ってたから。

「……そんな事して、なんて頼んでない」

「……そうだな、なんて言えないな。多分、焚き付けちまったのは俺もそうだからだ」

「……はぁ？　この前ユフィにそんな事言ったの？」

　気まずそうにトマスが頬を掻いてる。……でも、トマスに言われたぐらいでユフィが決意する？　いや、切っ掛けなだけだったのかもしれない。ユフィはきっと色々考えて、悩んで、その上で決めたんだ。誰かに言われたから、なんて簡単な決意じゃない。

　それはあの目が証明してる。ユフィのあの目は、そんなあっさり決めたようには見えなかった。だから私だって気圧されてしまったんだと思う。逃げてしまいたくなる程に。

「……何余計な事を言ったの」

「アニス様は王には向いてねぇって言ったんだよ。……アニス様を“止める”なら別だけどな」

「何それ」

「自分でもわかってるんだろ？　アニス様じゃなくて、“アニスフィア・ウィン・パレッティア王女殿下”はこんな城下町の工房でメソメソ泣くのか？」

　思わず苦悶の声が零れた。さっきから痛い所ばかり突かれて心が痛い。

　確かに王族はこんな所で泣かない。そもそも泣かない。泣く前に心を凍らせれば良い。涙なんて王族には必要ない。今、泣いてるのは私自身だ。私自身である事を止めれば泣かなくて済むんだ。

「アニス様が本当にただの王族になったらもうここには来ないし、馬鹿みたいな事もしなくなるし、笑わなくなる。……そこまでの事して王になれ、なんて俺は頼んでない」

「……むかつく、人の台詞盗んだ」

「盗るさ。……アルガルド様がいただろ。なんでだよ。女王なんて聞いた事ねぇよ」

　トマスが不満をぶつけるように言う。……それが、悔しい程に優しかった。嬉しかった。だから口では憎まれ口を叩く。

「私だって無いよ。ある訳ないじゃん。でもアルくんが……アルくんも、辛かったんだよ。だから仕様が無いじゃん」

「知らねぇよ」

「知らなくて良いんだよ」

「だったら泣くなよ、帰れ。余計な事を口走ってないで。泣くならここじゃねぇだろ。平民の言葉の何が慰めになるってんだ」

　……ならない。

　王になって欲しくないなんて、トマスに言って貰ってもただ嬉しいだけ。そこで終わり。だってトマスには何も出来ない。する理由もない。しても意味ない。だからトマスはしない。そんな信頼がある。

　だから信じたんだ。ぶっきらぼうで人付き合いが苦手で干されてて、腐ってた腕だけは良い鍛冶師のトマス。それはどこか私に似ていると思ったから彼に頼んだ。それが私達の関係の始まり。そこに温かな情なんてものはない。慰め合うような関係はない。

「……ごめん、ありがと。ちょっと自分を見失ってた。出てくね」

「あぁ」

「仕事の邪魔してごめん」

「あぁ。……次の仕事も、待ってるぞ。後出てくならローブぐらいでも羽織っていけ。目立つぞ」

「……うん」

　何に返事をしたのか自分でも結局曖昧のままローブを受けとって、隠れるように王宮への道を戻る。正直、その足取りは重い。

　怖い。トマスに指摘された言葉が蘇る。ユフィが自分を犠牲にする必要なんてない。心の底からそう思う。だってユフィはもう次期王妃でもない。アルくんに嫁ぐ理由もない。私の代わりになる理由なんて無いんだ。

　どうしてなんだろう。わからない。わからないから怖い。どうしてユフィは私を王にしたくないって言ったんだろう。私が自由で、私が夢を追って、それが何になるって言うんだろう。

　民の為になる？　そうだね、開発が成功すればそうなるかもしれない。でも、ユフィが今の政治を大きく変えないまま魔学を受け入れようとするなら、それは難しいし、浸透するのにだって時間がかかる。

　私の夢は私にしか価値がない。そのお零れがたまたま民の為になっただけであって、魔学はただ私の為の研究だ。魔法が使えない私の、私の為の道標だ。

「……私に価値があるなんて、言わないで」

　今更、言わないで。どうしていいかわからないのに。そんな事を言わないで。

　戻ったら取り下げてくれないかな。冗談だったと言って欲しい。そしたらユフィは冗談が下手だなって笑えるんだ。

　そんな事はあり得ない、と冷静な自分が言う。ユフィは本気だ。それに……自分が、ユフィが王族になる利点を見つけ出してしまってる。それが堪らなく腹立たしかった。

　＊　＊　＊

　王宮は特に変化はなかった。見張りの騎士も私が戻っても、今日はお小言もなく通してくれた。

　誰も私に声をかけなかった。ただ遠巻きに腫れ物を扱うような視線を向けて来るだけ。何よ、今更。問題児だって、皆いつもそんな目で見てたのに。なんで可哀想なものを見るような目で見るのよ。

　王になれって言われたんだから仕方ないじゃない。私は王族なんだから。ずっと昔からそうだったじゃない。王族だから、王族だから、王族だから！　王族だからッ!!

「私は、王族なんだ」

　だから、仕方ない。

　何度も繰り返してきた言葉を心の中で唱える。諦めよう。諦めないと。諦めて、何も思わなくなれば耐えられる。あぁ、そうだ。半端な未練なんか残してるからいけないんだ。

　早く楽になりたい。まるで水の中を歩いてるみたいだ。息が出来なくなりそうだ。それでも歩みは止めない。止められる訳がない、ずっとそうしなさいって言われて来て、もう逃げられなくなったんだから。

「――……アニス様」

　気付けば離宮は目と鼻の先。

　その入り口にユフィが佇んでいた。

「……ユフィ」

「おかえりなさい」

　待っていてくれたんだろうか。私が飛び出してからずっと。

　穏やかな表情は何を考えているのかわからない。足が竦みそうだ。それでも足は動く。全部、全部無視すれば良い。言い聞かせて、言い聞かせて。

　ユフィの横をすり抜けて離宮の中に入って。その瞬間、後ろからユフィに抱き締められた。

「顔は見られたくないと思うので、どうかこのままで。本気で逃げたければ振り解いてください」

「……ッ、……ユフィ」

「……良かった」

「何が良かったの。私が滑稽で笑いたいの？」

「貴方がそこまで怒ってくださるのが」

　……何それ。私が怒ってるのがそんなに良かったって。

「私が貴方を脅かす事が出来そうで、本当に良かった。これで歯牙にもかけられなかったらもっと奮起せねばならない所でした」

「……ユフィは私をどうしたいの？　怒らせて、敵になりたいの？」

「正しくもあり、間違いでもあります。確かに私は貴方を怒らせたい。もっと言えば感情を凍らせる様を見たくないのです。敵というよりは、対等になりたいのです。貴方が間違ってると思えば全力で諫められるように」

　間違い……？　その言葉にかっとなって、ユフィの腕を振り解いて振り向くようにして向き直る。

「間違い!?　何が間違いだって言うの!?　感情を凍らせる事が!?　わかってないのはユフィだ！　王はそういうものだよ!!　感情を殺せない王なんて、公平じゃない王なんて独裁者にも劣る！　そんなの、ただの暴君だ!!」

「なら、貴方は暴君となるのでしょう。私は臣下としてそれを止める義務があります」

「……ッ！」

「ならないと言い切れるのですか？　わかっているのでしょう。貴方はその憧れを捨てられない。どんなに封じても捨てきれないのです。不敬だと言うのならば、どうぞこの首を刎ねて結構でございます」

「自分の命を盾にすれば私が何でも頷くと思ったの!?」

「いえ、いいえ。その程度の浅はかな考えで王族を諫めようなどと、公爵令嬢の私とて許されません」

　ユフィはどこまでも真っ直ぐだ。ブレてない。叩き付けるような意志に一歩、足が後ろに下がってる事に気付いて踏ん張る。

「この命をかけてでも、私は貴方の心を守りたいと。誰も手の届かない貴方に手を差し伸べると決めたのです」

「……重いよ。そんなの重い。誰が頼んだの？　そんな事してって！　私は頼んでない！」

「そうでもなければ貴方はもう泣けない所まで来てしまったのでしょう？　アルガルド様はもういない。貴方が唯一です。貴方だけだから。ならば、その前提を覆さなければその涙は拭えない」

「泣いてない！　泣いてなんかいない！　ずっと昔から諦めてた！　アルくんがいなくなればこうなる事なんて！　そうならないように願ってた！　祈ってた！　それまではどんなに馬鹿にされても良い、むしろ好都合だった！　頭に来ても、そこまでだ。そこで終われた！　誰も私に期待してない!!　期待されたかった事は誰も目を向けない!!」

　どんなに魔道具を作っても、魔法という信仰を埋める事は叶わなかった。

　認められない事を別に良いと言えたのは、誰にも期待されなくて済むから。わかってくれる人がいれば良い。それだけで十分だった。それだけで十分でいさせて欲しかった。

「私が！　王だって言うなら！　王に相応しいって言うなら……認めてよ！　私の“魔法”を！　皆と違っても、これが私の“魔法”なんだ！　私が見つけた、皆が幸せになれる“魔法”なんだッ!!」

　――魔法は、皆を笑顔にする素敵な力。

　だから憧れた。手を伸ばしたかった。それが実在すると知れば止められなかった。

　自分に魔法の才能がなくても、この世界にないものを私は知っていた。それを作り出す事が出来れば誰にも出来ない魔法になる。誰にでも使えるような魔法になる。

　今でもそう思ってる。でも、そうならない。国の仕組みが、国の歴史がそれを許さない。認めさせる自信はある。けど、私は皆を幸せにしたくて魔法を作ったのに、それを争いの火種にしか出来ないッ！

　わかってる！　皆が幸せになれないって事は！　幸せの裏には不幸がある！　皆が幸せなんて夢物語だ！　……それでも、夢を見ないで生きてなんかいられないんだ。

「……はい。知っています。貴方の夢の、その価値を。私をお側においてくださったからこそ私は知っています。私では思い付かなかったでしょう。平民にも魔法の加護を、誰でも手に取る事が出来る事で生まれる豊かさと素晴らしさを」

　……やめて。

「貴方はきっと、本当は誰よりも王になるべきだった。お父様が望む程です。例え娘の私がどれだけの才を得ても届かない。だって貴方には貴方だけしか為し得ない“魔法 ”がある。でも、この国は貴方を許しはしない。まだ、まだ。けれど……それは一人で歩むからです。貴方の夢を守る為ならば、この命を盾とする事も惜しくないのです」

　やめてよ。

「貴方は一人で王にならなくて良い。代わりならば打って付けがいます。心を凍らせるぐらいならば私がおります。貴方を諦めさせません。王という肩書きが貴方を縛るならば私が代わります。だから……どうか、自分の価値を殺してまで王になりたいなどと諦めないでください」

　距離を詰められたのに気付かないぐらい息が苦しくて、訳もなく飛び出しそうな声を唇を噛み千切りそうな程に噛んで堪えて。

　手を握られた。今度は逃さないように。私が振り払った手が、今度は私の手を掴む。

「私がいます。ここに、貴方の心のお側に。誰よりも貴方と共に。貴方の夢を共に見る為に」

「そんな事、言って。王様になれなかったらどうするの」

「その時は、腹心としてお側に。お父様のような敏腕をお見せしましょう」

「王様が嫌になったら、逃げられないんだよ」

「その時は何度でも夢を見せてください。貴方の夢があれば、私はどこまでも羽ばたけるでしょう。貴方の魔法が背にあればこそ」

「家族と、家族じゃなくなっちゃうんだよ」

「王とは全ての民を導き、愛する者なれば。……関係は変わりますが、その思いは変わりません」

「それを、私がうん、なんて言って喜ぶと思った……？」

「いいえ。……きっと心を痛めるだろう事を私は承知でした。けれど、そうですね」

　私の手を取っていない手が、私の胸を指でなぞるように滑らせる。

「王という名で国につけられる傷よりも、私につけられた傷ならば。この身命を賭して埋める事が叶うと。そう思ったのです」

「…………ユフィって、実はとんでもない自信家？」

「公爵令嬢ですので。王家に次ぐ身としては、これでもまだ足りません。貴方の夢に寄りそうならば、まだ、もっと」

「世の公爵令嬢が泣きそうになる事、言わないでよ。笑っちゃうじゃん……」

　……痛い。心が、凄く痛い。

　だって重いよ、こんなの。命を捧げられたも同然だ。わかってる、でも、王様なんてそういうものだ。他人の命を預かるものだって知ってた。

　でも、それは王様だから耐えられる事だ。王様じゃなきゃ耐えられない事だ。だから王様じゃない私には、やっぱりユフィの命は重たい。

「……私は、王になる事を諦めないよ。義務だもん」

「はい」

「……でも、ユフィは私の手を借りなくてもやるって決めたんでしょ」

「えぇ」

「だったら目の届く所で監視しておかないと。だって、今のユフィってただの逆臣だし。仕方ない、仕方ない」

「そうですね」

「……私、全部失っても何も返せないよ」

「もう、頂いております」

　ユフィの両手が私の両手を掬うように包んで持ち上げる。胸の前で祈るように互いに手を重ね合わせて、私達は視線を交わす。

「夢を、未来を、願いを、そして今の私を。あの日、ただ役割をこなすだけだった空っぽな私を救い上げ、光を与えてくださった流星のような人。かけがえのないものを私は貴方に頂きました」

　あの日は、ただ夜間飛行のテストをしたくて。

　貴族学院の会場に飛び入りしてしまったのも偶然で。

　ユフィに手を差し出したのも、ただ私がそうしたかったからで。

　もし、そんな偶然が私の“魔法”が巡り合わせたと、そう思って良いなら。

「……大袈裟だなぁ、ユフィは」

　いつか寄りかかっても良いのかな。今、その勇気は私にはないから。

　だけど手だけは、このまま繋いでいたい。今は、それだけで良いんだ。

　祈るように重ねた私達の手に額を押し付けた。どうか、この繋いだ手が離れないようにと。

第35話：イリアの宝物

「イリア、ちょっと付き合ってくれない？」

「はい？」

　夜になってから私はイリアを呼び止めた。呼び止められたイリアは訝しげな目で私を見る。

「晩酌。ちょっとだけで良いから」

「……はぁ、珍しいですね」

「ちょっと、ね。ダメ？」

「……昼間のように拗ねられても困りますからね。構いませんよ」

　溜息を吐きながらイリアは頷いてくれた。その返事に私は苦笑を浮かべる事しか出来ない。あれから落ち着くまでユフィと一緒にいたけど、落ち着いてみれば気恥ずかしくて顔を合わせるのも一苦労だった。

　それをユフィもわかってたのか、困ったような顔を浮かべながら早めに休むと部屋に篭もってしまった。うぅ、なんか手玉に取られてるようで恥ずかしいやら、悔しいやらで正直複雑だ。

　私の部屋にイリアを招いて、イリアに用意して貰ったワインがグラスに注がれるのを眺める。正直、お酒はあまり飲まない。強い方ではないし、味も好きかと言われると微妙。お酒を飲むぐらいなら脳内麻薬でハイになってる方が……。

「どうぞ」

「あ、うん。ありがと。……イリアの分は私が注ごうか？」

「お戯れを」

「一緒に飲もうって言う時点で十分戯れだと思うんだけど」

「それもそうですね」

　イリアが自分の分のワインを用意して席に座る。そして、私達はワイングラスを持って乾杯をする。舐めるように一口、それから喉を通す量を飲んで目を細める。

　ぺろ、と軽く舌を出す。あぁ、やっぱりお酒はそんなに得意じゃない。でも飲みたくなったのだから仕方ない。そうしている間にイリアも半分ほど量を減らしてしまっている。イリアはお酒に強い方だ。

「……昼間はごめんね」

「構いませんよ」

「うん……まさかユフィが王になりたいなんて言うなんてね……」

「予想しませんでしたね」

　そうだね。ユフィがあんな事を考えるなんて思わなかった。実際にどうなるかはわからないけど、私はもうユフィの好意を拒めない。もし、本当にユフィが王様になってしまったら私はお役御免だ。

　そんな未来を想像したら、変な笑いが零れてしまう。あんなに悩んで、苦しんで、ようやく飲み込めそうだったのに。あっさりとユフィに取り上げられてしまいそうだ。

「……少し、悔しくはあります」

「……イリア？」

「私が一番姫様に近いと自負していたのですが。あくまで従者止まりなのだと思い知らされました」

　一気にワインを飲み干したイリアが一言呟く。再びイリアがワイングラスにワインを注ごうとするけど、先に私がワインを手に取ってイリアに注ぐ。

　するとイリアが目を釣り上げて睨んでくるけど、知らない振りをする。そのままワインを注いでから席に座り直して、自分の分のワインに口をつける。

「イリアは、お姉ちゃんみたいなものだったから」

「……姉ですか」

「うん。ちゃんと叱ってくれて、私が間違わないようにしてくれる。ここまでやってこれたのはイリアが私をずっと見てくれてたからだ。だから、本当にありがとう」

「……まるで解雇の前振りですね」

「私が姫じゃなくなったら、いいよ。辞めても」

「……本気で仰ってるので？」

　イリアの視線の強さが増した気がする。ワインの酔いが良い感じに回ってきたのを感じる。頭がふわふわとしてくるのを感じながら、イリアの顔を見つめる。

　本当に綺麗な顔だと思う。年齢だって感じさせない。イリアほどの器量の良しなら選べる事も多かった筈。それでも私の傍にいてくれた事は、きっと私の幸運の一つだ。

「……辞めたいなら、だよ。イリアにはいて欲しいって思ってるよ。でも、うん。私がそうして、って言うんじゃなくて。イリアがここにいたいって思ってくれるならかな」

「……急にどうしたのですか」

「良い機会かな、って……」

　残ったワインを飲み干して、少しだけ重たくなった瞼がかかる瞳でイリアを見る。

「イリアが私の傍にいてくれたのは、私の我が儘だから」

「姫様の願いならば私は構いませんでした」

「うん。自惚れていいならイリアに大事にされてきたと思う。それは本当に幸福な事で、きっとこれまでの生涯、私の心を守ってくれたのはイリアだった」

　立場でなら父上が、厳しさでなら母上が、そして安らぎならばイリアが。

　誰よりも私に近くて、私を案じてくれた。私に仕えてくれた掛け替えのない人。

「本当に感謝してる。私に付き合ってくれた事を心の底から幸せだったと思える」

「……勿体ないお言葉です」

「だからって訳じゃないんだけど……良い機会かなって。私は良いだけ我が儘も言ったから。イリアの希望も、ちゃんと聞きたいなって」

　理由はきっと気まぐれ。今までは態度で示して貰った気持ちを言葉で受けとりたい。私の我が儘に付き合って応えてくれるのではなくてイリアの気持ちを。

　イリアは暫し無言でワインを傾ける。まるで言葉を選んでいるかのようだった。私もちびちびとワインを舐めるように飲む。

「……与えられるだけの役割に甘んじていたのは、私もです」

「んん……？」

「私が選べたのは家の為の権力を得る事。その相応しい方々と縁を結ぶ事。それ以上に私の価値など、私自身ですら考えた事はありませんでした」

「……そうだねぇ」

「はい。それが貴方に見初められ、貴方の望むように役割をこなして生きるのは大変楽な事でございました。ただ敬うだけでなくて良い。むしろ不敬すらも望まれ、好きに生きろというのは……大変得がたい主だったと思います」

　ふっ、と。酒精で少しばかり紅潮した頬を綻ばせてイリアが笑う。

「貴方に望まれた。そして今がある。貴方の幸せは私の幸せであり、私の幸せは貴方の幸せであった。これを誉れとするならばこれ以上なく、至らぬばかりの私には光栄な事でございました」

「……うん」

「ですが。……貴方の心をお守りすることは出来ても導く事は出来ませんでした。それは私ではどうしようも出来ない事。私には理想を描くだけの頭脳もなく、貴方の手を取るだけの権力もなく。ただの侍女であり、放逐されたも同然の子爵家の娘でしかないのです」

「それがイリアの価値じゃないよ」

「えぇ。けれど人とは欲張るものなのです。……ユフィリア様がいなければ、そう思いもしなかったでしょう」

　ユフィの名前を出されて、少しだけ心臓が跳ねた。誤魔化すようにワインを呷る。

「羨んでも詮無き事。これまで貴方を支えた事と、貴方を救えた事は比べる事でもなく、それぞれの誉れとすべきなのだとはわかっていても……悔しゅうございます」

「……わーぉ、私、愛されてた？」

「この世で最も一番、敬愛しております。我が主、アニスフィア王女。伝わっていなかったのであれば、とくとこの手で教えて差し上げましょうか？」

「今酔ってるから！　ぶたれると危ないから止めて！」

　すぅ、と不気味に上がった手に怯えるように首を振る。まったく、と言わんばかりにイリアが私の空になったワイングラスにワインを注ぐ。

　なみなみと注がれるワインをぼんやり見つめながら、私はそっか、と呟いて目を閉じる。

「私、イリアに謝らないと」

「……酔いが回りすぎましたか？」

「かもね。……私、イリアに甘えてたね」

「それはもう」

「ははは、否定して欲しかった。……どこかで、いつ死んでもいいやって思ってたんだ」

　アルくんの邪魔になって、自由にも出来なくて、誰かに否定され続ける人生なら。

　どんなに父上が有用性を見出しても、この国の貴族に認められないのであれば。

　私という存在が国を乱すのなら、この命には一体どれだけの価値があるんだろう。

　価値なんてないなら、好きに生きよう。いつか終わっても、あぁ、楽しかったと言えるように。

　どうせ……1回は生まれ変わった身だ。なら、きっと仕方ない事なんだって。

「普段から思ってた訳じゃない。でも、どこかで諦めてた。父上がご健在の時はまだ良い。でもアルくんが王になれば、きっとこの国に私の居場所は無くなる。そしたら魔学の研究も、他国に囲われるか、ひっそりとやるしかなかったのかな。だから結局、私は自分の殻の中に引き籠もってたんだ」

「……」

「イリアは私にとって一部みたいなものだった。いても当然で、私が死んでもイリアなら上手く後始末をつけるだろう、って。馬鹿だよね、イリアに凄く失礼だ。今はそう思う。今日、トマスに聞かれた時、自分のものなら失っても心は痛まないだろって言われたの」

「トマスがそのような事を」

　イリアもトマスの事は知っている。あくまで知ってるだけで業務以上の話をしてる所は見た事はないけれど。

「それで気付いたんだ。私はイリアの事、都合良く見てるな、って。でもイリアだって私を大事にしてくれたなら、それは凄く失礼だなって思ったんだ」

「……なるほど」

「父上も、母上も、アルくんがいればいいでしょ、って。……あぁ、私ずっとふて腐れてたんだなって」

「とんだグレた子供ですね」

「うん。だから、今日でおしまいにしよう。イリア」

　イリアが注いでくれたワインを一気に飲み干す。……ワインが誰の血と例えられたのか。前世の話か、今世の話か。思考が鈍った頭では思い出せない。けど、今はイリアの血と見立てて飲み干す。それが必要な事だと思ったから。

　今まで私に仕えてきてくれた最愛の従者。私が迷惑をかけ続けてきた人。ずっと寄り添ってきてくれた姉のような人。姿勢を正して、真っ直ぐに見つめる。

「イリア・コーラル。今日に至るまで私に仕えてくれた事、大義でありました。貴方の献身をアニスフィア・ウィン・パレッティアは忘れない。なれば今一度、貴方に褒美を取らせたく思います。貴方の望みを私に告げなさい。栄転を望むならば可能な限り口利きをしましょう。叶えられる願いならば、私の全力で貴方に祝福を贈ります」

　これまでの人生、私が命を繋いでこれたのは貴方がいてくれたから。

　私の傍にいてくれる幸せを、私の傍にいるだけで良かった幸せを。今日、ここで終わりにしよう。ぬるま湯に浸かるようにはもう生きられない。凄く居心地が良かったけど、だから終わりにするんだ。

　もう逃げない。ユフィが本当に王様になるべきなら譲ろう、その環境を整えよう。ユフィが届かなくて、私がなるべきなら胸を張って王様になろう。この国を、私を愛してくれた人が守ろうとした国を私が守る為に。

「……身に余る栄誉、このイリア、感激でございます」

　椅子を立ち、私の前にイリアが跪く。下げられた頭を見つめながら、イリアの言葉を待つ。

「褒美を、と。そう許されるのであれば……改めて、どうか末永くお側にお仕えしたく思います」

「……それだけでよろしいのですか？」

「末永く、と申しました。貴方様はかけがえのないお人。身分ではなく、そのお人柄にこそ私はお側にありたいと願ったのです。貴方は……」

　イリアがゆっくりと顔を上げて、……少し迷ったような顔を浮かべてから立ち上がって私の傍に寄る。

　両手で私の頬を包んで持ち上げるようにして視線を合わせられる。今まで見た事のない笑顔をイリアは浮かべていて。

「貴方は私の宝でした。だからこそ幸せになって欲しいと思う以上の事を貴方には望めません」

「イリア……」

「本当に手間の掛かる子でした。我が儘で、突拍子もなくて、目を離せばいなくなりそうで。だから私もお側にいて良いと許されていたのです。私には何よりの許しでございました。私が生きる意味でございました。貴方が死ねば、きっとこの身を追わせる事も厭わない程に」

　唇を噛む。でなければ変な声が出そうだったから。あぁ、やっぱり、なんて。

「褒美と言うのならば、貴方に預けた命を返して頂きます。私は貴方の為に死を望みません。仮に貴方が死ねば月日を重ねても貴方を想い、喪に服すと誓います」

「と、遠回しな脅しだ……！　私が死ねば恨み続けるぞって脅しだ……！」

「私を幸せにしたいのであれば、生き続けてください。幸せでないから生きるのが辛いというのなら、どうか幸せになってください。……私が、姉だと思われていたのであれば、本当に不本意な事ではございますが……」

　私も、同じ思いです。

　頬を包んでいた手が私の頭に回されて抱き締められる。

　ふぁ、と。私の口から声が漏れた。ずるい。ずるいんだよ、イリア。

　今、そんな事を言われて抱き締められたら泣いちゃうに決まってるでしょ。

「……もう大丈夫です。貴方にはユフィリア様がいます。私も、レイニも、陛下も王妃様もいます。片手で数えられる程ですが、心強いでしょう？」

「……うん。拳を握りしめるのには十分だ」

「どうかお立ちください。前に進み、幸せに手を伸ばして下さい。イリアは、その背を見守り続ける事を誓います。例え、貴方が遠く離れていってしまっても。貴方が帰る場所を忘れない為の目印として。貴方の姉代わりとして」

「……イリアは、それで幸せになってくれる？」

「貴方がもう心配要らないと思ったら……そうですね。私の幸せを、改めて増やしてみましょう。レイニを育てるのも楽しくなって来た所です。貴方の専属を育てる先達になるのも良い将来設計かと」

「……そっか」

　イリアの背に手を伸ばす。捕まえるようにイリアを抱き締めて、顔を埋める。

「……大好きだよ」

「知っていますよ」

「ねぇ、イリア。貴方の口から言って」

「何でしょうか」

「幸せになって良い？」

　望む事を望んで、生きてもいいのかな。世界を変えたいって思っていいのかな。

　だってこの世界は窮屈で退屈だ。魔法があるのに皆、利権だの地位だのにしか目を向けない。魔法の研究だって信仰や神学ばっかり。魔法を極めようという人はいても、魔法が何なのかを追求しようともしない。

　不思議に思えばそれを知りたがるものじゃないのかな。それは私が根っこの部分では転生者だからなのかもしれない。だから私が望む世界には、今の世界は程遠くて。

「幸せになって欲しいと、願っていますよ」

「……うん。イリアも、その時は一緒だ」

「光栄でございます。……程々にお願いしますよ？」

「ひどーい。信頼がないな」

「信用はしています」

　なら、信用も信頼もどっちも勝ち取ろう。そうしたらきっと幸せだ。

「ありがとうね、イリア」

「はい、アニスフィア様」

　ワインの味がまだ舌に残ってる。酔いたくはなっても、お酒の味は得意じゃなかった。

　でもこの味は特別だ。だから得意にはなれなくても、この先ずっと覚えてると思う。

　＊　＊　＊

「レイニー、お使いを頼んでいいかな？」

「お使いですか？　はい、何のお使いでしょうか？」

　次の日、朝食を食べ終えた私はレイニを呼びつけて手紙を渡していた。レイニはぱたぱたと私に寄ってきて手紙を受けとる。

「父上と母上に面談の申し込みを。急ぎではないので、お二人のご都合に合わせてとお伝えしてきて頂戴」

「畏まりました。では王宮に行って参りますね」

「気をつけてね」

「大丈夫ですよ。最近は少し鍛えてもいるんですから！」

　両手で拳を作りながらレイニが無邪気に笑う。まぁ、私達の立場上、多少自衛が出来ないと困るからね。レイニの精神干渉の枷を外せば自衛は出来るだろうけど、奥の手であるのと同時に禁じ手だしねぇ。

　たまに私も見てあげようかな。護身術なら多少、腕に覚えはある訳だし。あぁ、でもイリアがレイニを育てるのが楽しくなってきたって言ってたから下手にちょっかい出さない方が良いかな？

「……陛下と王妃様に面談ですか？」

　対面に座っていたユフィが疑問の声を上げる。ユフィの疑問に応えるように私も頷く。

「うん。正式にユフィの意向を父上と母上にも伝えよう」

「……そうですか。流石に緊張しますね」

「そうだね。私も、こればかりはあの2人が快く頷いてくれるかわからないよ」

　王に名乗りを上げるなんて、普通はしないよねぇ。それが私じゃなくてユフィが言い出したなんてひっくり返ってしまうんじゃないだろうか、父上が。

　母上はどうなんだろう。話は聞いてくれそうだけども、また頭を痛めそうだ。揃って問題児でごめんなさいね、いやユフィは超良い子なんだけどさ。

　それから父上と母上の返事を預かってレイニが戻ってきた。意外にも2人は時間を取ってくれて本日中の面会が叶った。

　イリアとレイニによって身だしなみを整えてから、イリアを留守番に置いて私とユフィ、レイニで王宮へと向かう。

「お待ちしておりました、アニスフィア様」

「あら、スプラウト騎士団長」

　私達を出迎えてくれたのはスプラウト騎士団長だった。一礼をしてから互いに顔を見合わせる。

「ご内密に話したい事と聞いて、私の参席も求められました」

「えぇ。父上がそのように判断したのであれば、よろしくお願い致します」

「いえ。……そちらがシアン男爵令嬢か」

　ちらりとスプラウト騎士団長がレイニへと視線を向ける。一瞬、萎縮しそうになったレイニだけれどもすぐに気を取り直して背筋をぴんと伸ばす。

「……息子が大変迷惑をかけたな」

「……レイニ、スプラウト騎士団長は事情は把握していらっしゃるわ」

「……その節は、むしろ私がご迷惑をおかけしてしまい申し訳ありませんでした」

「うむ。ではその謝罪で互いに水に流すとしよう。……機会があれば息子にも会って欲しい。未だに未練をどう断ち切るか悩んでいるようなのでな」

「……はい。すぐに、とは言えませんが。必ず近い内に」

　レイニが毅然とした態度でスプラウト騎士団長に返す。ナヴルくん、まだ謹慎中なのかな。真実を話されたかもわからないし、鬱屈してないと良いんだけどなぁ。

　謝罪も程々に。私はスプラウト騎士団長に引き連れられて面談の為の部屋へと通された。既に父上と母上は待っていて、そこには他にもグランツ公がいらっしゃった。

「よく来たな、アニス、そしてユフィリアよ。……で、なんだ。お前が手紙を出して面会を伺うなどと何をやらかした？」

　それが第一声ですか、父上。いや、確かに大事ではあるけど、やらかしたのは私じゃないんですけど。日頃の行いって言われたら否定はしないけどさぁ！

「私も心を改めたと思って頂きたい所ですが」

「……何か悪いものでも食したか？」

「本当に失礼では？」

「今まで余に失礼の限りを尽くしたのはどこのどいつじゃ!?」

　私です、本当にごめんなさい。

「陛下、アニス」

「う、うむ。……では、席にかけよ。話を聞こうではないか」

「はい」

　こほん、と咳払いをした母上に睨まれ、父上が着席を私達に促す。私とユフィが席につき、その後ろにレイニが控えるように立つ。

　父上と母上の後ろにはグランツ公とスプラウト騎士団長が立つ。こうして今日の面談は始まった。

「父上、母上。此度はアニスフィアから進言したい事がありまして、お時間を頂いた事を感謝致します」

「背筋がむず痒くなるような前置きは止めよ。……で、本題は何だ？」

「折角畏まったのに……まぁ、いいですよ。父上、母上。私が今更、王になりたくないって言ったら怒ります？」

　怒鳴られるかな、と思ったら予想に反して父上と母上が黙ってしまった。

「……お前は愚か者だが、それが叶わぬ事がわからぬ訳でもあるまい」

「はい」

「……余としては、お前が王位に就かぬなど有り得ぬと言うしかあるまい。どんなにお前が泣き言を言おうともだ」

　静かに諭すように父上は告げる。隣で母上も静かに頷いている。まぁ、そりゃそうだよね。怒鳴らないで諭そうとしてくれてるのは、きっと父上の優しさだと思いたい。

「じゃあ、私が私以外の王を推薦したらやっぱり怒ります？」

「……何だと？」

「父上、母上。……ユフィを養子に取るつもりはございませんか？」

　私の言葉に、父上と母上が驚愕に目を見開かせた。後ろで佇んでいた2人も対照的な反応をしていた。

　スプラウト騎士団長も父上達と同じように目を見開き、グランツ公は静かに目を伏せていた。

「陛下、王妃様。突然の話で驚かせる事かと思いますが、どうか私の話を聞いて頂きたく思います」

　私の言葉に続けるようにしてユフィが言葉を続ける。自分の思いを父上と母上に伝える為に。その視線は2人を見つつも、父親であるグランツ公に向けていると、そんな風に見えた。

第36話：父と娘、王と王女

　私が切り出して、ユフィが語るのは自身が抱えている願い。私を王にすべきではないという思いと、自分が王位を得られた場合の利点。勿論、王になれなかった時の事も考えて思う限りの事を語っていく。

　ユフィの話を聞いている父上は終始難しい顔をしていた。母上は呆気に取られながらも、それでも話を聞こうと表情を引き締めている。スプラウト騎士団長は困惑を見せながらも沈黙を保っていて、グランツ公は相変わらずの無表情。

「……成る程、な」

　ユフィが話し終えてから、少し間を空けてから父上は背もたれに身体を預けるようにして深々と息を吐いた。そして少しだけ天井を仰ぎ見て、目を閉じる。

　どれだけそうしていただろうか。沈黙の時間が長く感じた。父上は何も言わず、ただ目を閉じたまま動かない。

「……グランツよ」

「何でしょうか、陛下」

「余は、不甲斐なく思うぞ」

　身を起こし、立ち上がった父上は背後に控えていたグランツ公へと向き直る。私達に背を向けてしまった為にその顔は見えない。

「……陛下。我等、公爵家一同、その身を王国へ捧げる覚悟は出来ております」

「わかっておる。……許せ、グランツ。余は、私はいつもお前の献身をふいにする」

「馬鹿な事を仰られるな。陛下の治世があっての結果です。喜ばしくは思おうとも、不甲斐ないと思うなどありえませぬ」

「若い子供というのは、幾つになってもわからんものだな……」

　力なくグランツ公に言葉を返した父上が振り返る。その顔には諦めたような、疲れ切ったような表情が浮かんでいた。

「……ユフィリアよ。お前の進言、しかと受けとった」

「陛下……」

「しかし、だ。それを認めるのはまだ時期尚早と言えよう。精霊契約、確かにそれは初代国王が為した偉業。そなたの王位への道の正当性に繋げる事は出来よう。だが、それがお前でなくてはならない理由もない」

　そこで父上は私へと視線を移す。私は父上の視線を真っ直ぐに受け止める。

「……アニスよ」

「はい」

「余を恨むか。魔法を持たざる者として産んだ余を」

「いえ、そのような事は毛頭も」

「ならば、“その可能性”を描きながらも……お前を精霊契約から遠ざけた余を恨むか？」

　それには、私も言葉を止めざるを得なかった。父上が、私から精霊契約を遠ざけていた。そうと口にされれば心当たりはない訳ではないけど。

「ユフィリアでなくても良い。お前が“精霊契約”を為せば同じ事よ。そうすればお前を誰もが認めよう」

「……しかし、父上。私の研究結果では、私に精霊契約は恐らく不可能かと」

「お前らしくもない！　それをお前は実証したのか？」

「……いえ」

　実際に試した訳でもない。実例から調べた事もない。私が現時点で不可能と推測しているだけであって、それが本当に不可能なのかは検証が足りているかといえば足りていない。

　興味がなかったとは言わない。けれど、それでも精霊契約に固執しなかったのは父上の強固な反対があったからだと思えば、自分でも納得が出来る。

　諦める理由を自分でも見つけてしまった。だから、普通に魔法が使えるようになるかもしれない手段に私は目を向ける事はなかった。

「余は、お前を王位から遠ざけたかった」

「……父上」

「元より男児が産まれた時点で王となるのはアルガルドよ。お前が賢しければ賢しい程に国が荒れる事を余は恐れた。例えば、お前が有力な貴族と結びついて、王を狙うなどと言う事も有り得ただろう。その前に国を出す事も考えた。余は……私は、お前を恐れていたのだ、アニスフィア。だから万が一があっても、お前がまともに魔法を使えるようになっては困ると。そう思っていた」

　……思わず、息が震えた。

　自然と拳を握っていた事に気付いて、私も驚いた。

「それでもお前が娘だと愛おしく思えたのは、お前が聡明であったからだ。お前は自ら王位を遠ざけ、力を持ちすぎないよう、しかも私の治世を助けた。民の声をお前が届けてくれた事、それは誰でも出来る訳ではない。お前だったからこそ民の声を受け、私に為すべき事を示した」

「父上……」

「嗤うが良い、アニスフィア。私はお前を恐れながら、何よりもお前を利用していた。父という名は飾りの、ただの王だ。私は王でしかなかった。お前が魔学に傾倒していれば、その価値を私が認めればお前はそこに浸った。都合が、良かったのだ」

　……あぁ、そっか。だから、家族としては壁を感じて、上司としては都合が良く感じたのね。

　ずっとそうだったんじゃない。私が思っていたままだった。父上はあくまで国王だった。私に対してずっと、ずっと国王様だった。

「都合が悪くなれば、王族の名の下にお前の自由を奪う事を良しとした。それまで捨て置きながらな」

「王としては、必要な事でございました。その判断を讃えはしても、恨むなどと。それに父として薄情などと思って貰っては困ります、父上」

「……何？」

「誰が国王にツッコミをやらせる馬鹿がおりますか！　私をそこまでの稀代の馬鹿にしないで頂きたい！」

　……場が凍った。

　父上は何言ってんだコイツ？　って顔してるし、ユフィは額に手を当てて溜息を吐いている。スプラウト騎士団長は思いっきり吹き出して、グランツ公に肘で小突かれて慌てて表情を引き締め直している。

　後ろでレイニも吹き出して、慌てて取り繕うとしている気配を感じる。母上は目を点にして口を開けている程だ。私は場を取り繕おうとするように咳払いをして続ける。

「あれは父上だったからなのです。それに国王をしている時にはちゃんと姫らしく対応していたではないですか？」

「それ本気で言っておる？」

「本気ですよ！　だから父上、父上はちゃんと父親らしくしていました。それが見せかけのものだろうが、そう見られる事に意味があり、そう思う事に価値があるのです。私は国王陛下のツッコミを待つ為に振る舞っていたのではありません！　父上だからこそ、甘えていたのです！」

　それは私の本音だ。流石に私も国王を振り回すつもりはない。ちゃんとしなきゃいけない所はしていたつもり。そう、ただ、父上が国王だっただけで、父上が国王として振る舞っていたのだとしても、私を恐れていたのだとしても。それが一体何の問題なのか。

　……正直に言えば、感情の面では納得してない。でも、納得していないのはたった一つだけ。

「私がお恨みするのだとすれば、私から魔法を取り上げた事だけでございます」

「しかし、それはお前が最も渇望していたものではないのか？」

「それは誤解です。私は“魔法が使える”ようになりたかったのではありません。“魔法使い”になりたかったのです」

「……意図が伝わらん。どう違うのだ」

「私にとって魔法は“目的”ではなく、“手段”なのです。私が思い描いた魔法は、空を飛ぶ事。誰もまだ成し遂げてない偉業、そして空を飛べるようになればどうなるか。その価値を私は父上に示してきたつもりです」

「……交通の利便性の向上、それに伴う物流の発展か」

「はい。私にとって魔法とは、誰かを笑顔にする手段なのです。魔法そのものを取り上げられた事は確かに不服でございます。ですが、それ故に私は魔学という道を進み、今の私がいます。それを私は……不幸にしたなどと思って貰っては困るのです」

　それだけは、そこだけは。怒らせてください、父上。

「貴方が、何より私の価値を認めてくださったのではないですか？　父上」

「……アニスフィア」

「王になんてなりたくなかった。国を荒らしたくなんてなかった。でも、それでも王にならなくても出来る事があって、貴方の助けに、民の助けになればと願って私は魔学で発明を続けました。その価値を、私が憧れた“魔法使い”達が否定する中で、貴方と母上が最初に認めてくださった。その意図までは問いませぬ。その本心までは聞きたくございませんでした」

　誰に認められなくても、両親が喜んでくれるなら私はそれで良かったのに。

　それすらも無かったなら、あんまりにも私が惨めだ。少なくとも認められてるとは思ってたのに。

「私の価値は、ただの同情だったのですか？　それならば巫山戯るなとその横面をぶん殴るしかありませんが」

「……それで気が済むのであれば」

「お馬鹿ですか！　何故話し合おうとしないのですか！　話し合えば幾らでも、父上のお心のままにと、私は玉座など狙いませぬ、どうかアルくんを優先的にお育てくださいませとお伝えしましたのに！　私とて自己主張したではございませんか！　その為に派手にも暴れましたが、諫めなかったのはそちらもではございませんか！　なのにそちらが言わなかったからと、今更勝手に沈んで後悔していると？」

「む、むぅ……」

「それは怒ります！　怒っていますよ私は！　何も信用されていなかった事を！　納得していたのです！　全てを言われずとも察し、納得する事が娘として出来る事だと思っていた私を、そんなに惨めにしたいのですか!?」

　本当に惨めだよ！　確かに父上は国王だから本心も言い辛いだろうし、色々と私に言うのも辛いだろうな、って思って気を回したのに！　いや、私も利用してたから怒るのは筋違いなのかもしれないけれど、それを言っちゃったら戦争ですよ父上！

「決して！　己の罪悪感で！　惑わぬように！　私達は言葉にせずとも確かに通じ合い、いや、ちょっと偶に意志不疎通でしたが、あ、割と？　ちょっと判定が厳しいですが共に歩んで来たではありませんか！」

「もう良い。喋るな、馬鹿者が！　聞いてるだけで情けなくなるわ！」

　頭が痛むように額に手を添えながら父上が呻く。ふん！　馬鹿な事を言うからです！

「父上は最善を尽くしたのです。ただ、事態が予想外過ぎて対応する術を持っていなかっただけなのです。……そして、解決の術はたまたま私達の手の中にあった。それだけの事なのです。ならば父上、国王としてならば命ずるだけで良いのです。それでもお心が晴れぬと言うのならば父として私にお言葉を下さい」

「……王としてではく、父として？」

「私はどっちでも良いのですが、父上が気にするならば」

　私の言葉を受けて父上が押し黙る。それから深い溜息吐いてから、父上は疲れたような目を私に向けて来た。

「アニスよ、どうしてユフィリアなのだ……せめてユフィリアが相手でなければ余もここまで思い詰めなかったものを！」

「………………はい？」

「ユフィリアが王になるのはまだ良い。いや、むしろお前を王にしないという意味では最善どころか諸手を挙げて歓迎する！　元よりアルガルドとの婚約の意図もそこにあったわ！　しかし、その為にはグランツからユフィリアを取り上げねばならん！　私がどれだけグランツに頭が上がらんのか知らんのか!?」

「知りませんよ!?　え、なんでそっちに話が転がりました!?」

　流石に訳がわからない。どうしてそっちに話が流れたの!?

「戯け！　私とて禄に教育もしてやれなかったお前に王をやれと言うのは心苦しいわ！　かといってグランツに頭が上がらなくなる私の心労を考えよ！」

「知りませんよそんなの!?　そ、それに、なんですか!?　その誤解を招く言い方は！」

「何が誤解か！　昔から恋をするなら女子と言うておったではないか！」

　…………言った。確かに言ったけど！

「いや、ちょ、えっ、違っ」

「は？」

「ユフィとはそういう関係じゃありません！」

　何を誤解されてるのですか、父上!?

「……ユフィリア？」

「……はぁ。まぁ、一生をお捧げする覚悟ではございますが。そうと言われれば違うかと」

　どこか困ったような表情でユフィリアが頬に手を当てながら言う。すると父上が目を見開かせた。

「何だと!?　……か、勘違いさせる事ばかりしおって！　この馬鹿娘が！」

「今の私に怒られる要素あります!?　……ありましたね!!」

　普段からそう言ってたら確かにそう思われても仕方ないよね！　うん！

　すると、今まで沈黙を保っていた母上が静かな問いかけを投げかけてきた。

「……それで、アニス。実際はどうなの？」

「はい？　母上？」

「貴方達の認識がどうなのかは置いておくとして、端から聞いてるとユフィが貴方の所に嫁ぎに来たようにしか思えないのだけど」

　……………………。

　いや、ちょっと、待って。一気に顔に火がついたように熱い。咄嗟に顔を覆って蹲る。

　そう見え、見えるの!?　いや、見え……見える!?　

「法では同性での婚姻というのは前例がないですしね。ですが、これは事実上の嫁入りではなくて？　アニス」

「いや、まって、母上」

「何を待つのですか。確かに王妃としては貴方に精霊契約を成し遂げさせ、魔法を使えるようになってから王位について貰うのが筋とは言いましょう。ですが、それを補うだけの資質がユフィリアにはあると私は見ております。正直、貴方の気持ちで決めて良いとさえ思っていますよ」

「わ、私の、気持ちって」

「王に、なりたくないのでしょう？」

　母上の優しい声での問いかけに思わず口を閉ざしてしまう。

　……なりたくはない。それはやっぱり変わらない本心だから。

「その為にユフィリアを我が王家に迎えるのは大胆な一手ではありますが、正当性さえ盾に出来れば個人としても歓迎します。その為にはマゼンタ公爵家からユフィリアを取り上げるという形になるのは心苦しくはありますが……だからこそ、貴方の気持ちを問うているのです」

「ど、どうして」

「貴方、ユフィリアを幸せにすると言ったのでしょう？」

「それは……言いました、けど」

「ユフィリアは貴方の隣にある事を幸せとして、家族との縁を切ってまでも尽くすと言っているのですよ？　それがどのような想いであれど、それに報いる覚悟が貴方にあるの？　アニス。王になるという重みを、誰よりも貴方が理解している筈よ」

「……それは、そうですが」

「貴方の気持ちがユフィリアに向いていないのであれば、ユフィリアが王家に入るなら私は婚約者を作るように進言しなければならないわ。貴方が王になっても、ユフィが王になっても世継ぎの問題は解決してないのですから」

　ユフィに、婚約者？　また？　そうだ、私がなってもユフィがなっても世継ぎの問題は解決してない。

　……それは。

「嫌だ」

「……アニス様」

「ユフィは散々苦しんだんだ。私はユフィにもうそんな重荷から、傷つけられるような事から守るって決めた。ユフィが自分で選んだ相手なら、それが良い人なら良い。けどそうじゃないなら私が許さない。それがユフィに王家がしてしまった償いだし、償いなんかなくてもユフィにそんな思いはさせたくない」

「なら、問題ないわね」

　あっさりと母上が言い切る。……あれ、なんだろう、この嫌な予感は。

「ユフィが王家に入るという前例を作れば、貴方達が見込みある子を養子として取るのも手でしょう。精霊契約という前提こそ必要になりますが、それは貴方達が解明すべき課題とします。それを成し遂げられぬ時は相手を宛てがい、世継ぎを産んで貰います」

「……母上」

「もしくは、さっさと引退させてくれるのであれば……私も頑張ってみましょうかしら。弟であれば望ましいのですけどね」

「はい!?」

「何を言い出す、シルフィーヌ!?」

　私と父上の素っ頓狂な声が重なった。それは母上が今から子供を作るって事？　いやいや、だって母上だってかなりの年齢になってきてるし、出来るかどうかもわからないんですよ？　無事に授かっても産む事が出来るのかだって問題ですよ!?

「オルファンス、腹を括りなさい。確かに私も老いましたが、今はアニスフィアがいます。私でも出産に耐えられるよう、方策を見出させるのも一手でしょう」

「いや、それは、だが」

「子供にばかり負担をかけて如何なさいますか！　まずは親が親としての責任を果たしてこそでございます。私達は子供の教育を誤ったのです。その責任を親が取らねば誰が取りますか！」

　母上に一喝されて父上が悲しい程に肩を竦めてしまっている。いや、確かに方策を探せと言われたら探しますけど……！

「もし私がもう一子儲ける事が出来れば、アニスかユフィを中繋ぎの王とする案も生まれる事でしょう。ここはなりふりを構わず手段を用意する時です、オルファンス。もしくは今から貴方が妾を設けますか？」

「……そのつもりはない」

「であれば、お役目をお果たし下さいませ。私も我が子の可愛さに曇っていた目がまだ曇りが取れていなかったと自覚した所です」

　母上の言葉に父上が渋い顔をする。まぁ、父上は母上が大好きだからなぁ。今更妾って言われても嫌と言うなら気持ちは分からなくもないけど……。

「ユフィリアを王とするのは手を出し尽くしてからでも遅くはないでしょう。私とて子を親から取り上げたい訳ではございません。良いですね、グランツ！」

「はっ、王妃様のお心のままに」

「マシュー、貴方もですよ！　これから近衛騎士団にも働いて貰います。城勤めで鈍ったなどと私に言わせないでくださいませ」

「はっ！」

　マシュー、と呼ばれたスプラウト騎士団長が背筋を伸ばす。

　一気に場の空気が母上に持って行かれてしまった。そこで戸惑っていると母上が席を立って私の傍まで歩み寄ってくる。

「親は子よりも先に旅立つもの。残される貴方達を思えば、と思っていましたが……まだまだ残すべき物は多そうですわね。楽に隠居などは出来そうにないわ」

「……母上」

「そう育てたのであれば、その責任を親が取る。……でもね、アニスフィア。貴方にも責任があるわ。それは王族としてよりも前に貴方が果たさなければならない責任。そして私が親として貴方に最初にすべきだった事よ」

「……それは、何でしょうか？」

「幸せにおなりなさい、と。そう教える事よ。私達は王族、象徴として祭り上げられ、縛られる事は逃れられない運命です。確かに私達は貴方に戒める事を教えましたが、貴方が自然と出来ていると思ってわざわざ教えませんでした。私達は、縛られる為に生きているのではなく、縛られながらもその中でこの手に幸せを掴む為に生きているのよ」

　母上の両手が私の頬を包む。母上は後悔を滲ませるような淡い笑みを浮かべている。

　それは……きっと私だけじゃなくて、アルくんにも伝えたかった筈の言葉だと思う。

「私達は貴方に愛されていました。そこまで気を使っていたとは、本当にわからなかったわ。だって素だと思ってたのだもの。貴方はうつけ者だけど、決して手のかかる子ではなかったと。違うのね、きっと、手をかけなければいけない子だったのでしょう」

「そのような事は……」

　だって、私は前世の記憶があった時から子供らしくない子供だったろうし。

　確かに出来すぎた子だったかもしれない。魔法が出来ないから、アルくんに王位を譲る為にって考えて、そのように振る舞っていた事は。

「貴方は縛り付けるべき子ではなかった。自由に見えて、許される中でそう見せていただけだったのね」

「いえ、素でもありましたが……」

「なら、その他人を思いやる優しさを気付けなかった私達の目が曇っていたのでしょう。思えば貴方は民の為に、私達の為に、アルガルドの為に、ずっとそうして生きてくれたのね。なのにこれ以上なんて、出来てないなんて縛り付けるのはあまりにも惨い仕打ちだわ」

　そんな風に思い詰めなくても良いのに。私は十分自由にやらせて貰ってたし、不幸だとは思ってなかった。確かに窮屈だとは思った事はあるけど、それは王族として当たり前だから。

　けれど反論の言葉が出てこない。上手く伝えられる自信がないのか、それとも私は、本当はただ、そう言って、認めてもらいたかったのか。……だって、自分が優しいって言える？　思わないよ、普通。他人に優しくなんて、当たり前の事だったから。

「だから、もうちょっとユフィリアと向き合って見なさい。……貴方は他人の気持ちにも、自分の気持ちにも鈍感みたいよ？」

　耳元でそう囁かれた母上の言葉に、また冷めかけていた頬の熱が急上昇した。

　ユフィと向き合う。そ、それはどういう意味で向き合えば良いんだろう。改めてその意味を考えさせられて、私は思わず悶絶した。

第37話：仮面は剥がれ、恋に落ちる

「……ともあれ、話は色々と脱線したが余の決定を伝える。アニスフィア、ユフィリアよ。お前達には王命を下す」

「王命、ですか？」

「うむ。どの道、どちらを立てるにしても精霊契約は切っても切り離せぬ。お前達には精霊契約の調査・解明を魔学の研究者の観点から詳らかにする事を命ずる」

　つまり王から、国から正式に認可された精霊契約の調査研究となる。これを父上から言って頂けると言うのはとても大変な事だ。

　今まで魔学は言ってしまえば私の道楽に過ぎなかった。成果は出せても国として正式に認められた物ではない。それが今回、初めて父上から国王として要請されたという歴史的な快挙と言っても過言じゃない。

　……自然と心が高揚する。なんだかんだ言っても父上が魔学を評価してくれている事は私にとっては嬉しい事なんだから。

「……アニスよ」

「はい」

「頼んだぞ」

　それだけで、本当に十分です。

　私は深く父上に礼をする。結果がどうなるにせよ、これでもう何も怖くない。王になったら心は殺さなきゃいけないものだと思ってた。自由にするのだって独裁しかないって。

　少し視点を変えれば気付けた事だったんだ。私は……その、割と皆に大事にされてるらしい。今後は少しだけ大人にならないといけないかな、とは思う。安心させるという意味でも。

「近々、我が国にいる精霊契約者と面会出来るように取り計らおう」

「ありがとうございます！」

「うむ。……だが、お前とは別の意味で世俗離れしておるからの。少しばかり骨が折れるやもしれん。すぐに、とはならん。それまでにお前達も出来る事をするのだぞ？」

「はい！　勿論でございます！」

　やる事はいっぱいある。まずは魔法省に正式に要請して資料を開示して貰おう。ふふっ、こっちには王命があるんですよ！　王命が！　王様のお言葉は絶対なり！

　……まぁ、魔法省との関係もどうにかしないといけないけど。今までトップだったシャルトルーズ家が没落した事で再編に忙しいんだっけ。あまり私が突いても良くないと思って静観を決め込んでたけど、うーん。資料を出して貰うためにちょっと一枚噛むかなぁ。

「ユフィリア、ちょっと良いかしら？」

「はい、王妃様」

　私が父上と話しているとユフィが母上に連れられて退室していってしまった。……さ、さっきの話もあるからちょっと気になる。は、母上、変な事を吹き込んでませんよね!?

　ちょっと心配になって扉の先の気配を探っていると、グランツ公が近くまで寄ってきたのに気付いて姿勢を固くした。う、流石にちょっと気まずい……！

「グ、グランツ公……」

「アニスフィア王女。少しお話をよろしいですか？」

「……はい」

「そう身を固くしないで頂きたい。……ユフィの事です」

「はい……」

　こ、怖い……！　威圧感が凄い……！　いや、気配はそんな険しくないんだけど、やっぱりただ普通にしてるだけで目に圧がある。目力が強すぎる。

「あの子は、貴方様を王にしたくないと言った時、その思いを忠義だと答えたのです。……思わず、笑ってしまいましてね」

「……はい？」

「あれは忠義ではありますが、忠義と言うには……些か、情の色が深い。我が娘ながら思い込めば一直線と言いますか、少しばかり懐かしくなりましてな」

「はぁ……そ、それが何か？」

「我がマゼンタ家の血筋は、一度燃えれば後は燃え尽きるまで。……どうか、改めて娘をよろしくお願いします」

「えっ!?　えっ!?　ちょっ、どういう事ですかグランツ公!?」

　どうしてそんな楽しげに笑って不穏な言葉を残して行かれるのですか!?　マゼンタ家ってそういう血筋なの!?

　というか、本当に去らないで。なんで笑って去っていくの！　グランツ公、グランツ公ーーーっ!?

「父上っ!?　今のは一体どういう意味で!?」

「……マゼンタ公爵家の歴史は古い。お前も知っていよう」

「そ、それはもう」

「王家の血が薄くなっても王家の一員であった事を忘れず、歴史ある公爵家の生まれである事を誇りに思う。そして遺伝なのか忠義に厚い者が多く生まれる。しかし、それ故に思いが燃え上がれば頑なでのぅ」

「……そ、それが何か？」

「グランツに頭が上がらん、と言うのは……私にとって親友であり、兄のような相手でもあるからだ。昔から面倒をかけっぱなしだ」

「当時、荒れてたパレッティア王国を治めんとしてオルファンス陛下を中心には纏まりましたが、順風満帆とは行きませんでしたからなぁ」

「スプラウト騎士団長！」

　いつの間にか会話に混ざってきたスプラウト騎士団長が苦笑を浮かべている。

　そういえば母上からも名前を呼ばれてたけど、実はその頃からの付き合いとか？

「オルファンス陛下は些か苦労性で、性根が優しい。おまけに一度沈み込めば泥沼。はっはっはっ、グランツ公に怒鳴られて幾度尻を叩かれていた事か！」

「マシュー！　貴様！」

「おまけには隣にシルフィーヌ様と来た。気弱なままではいられなかった頃も懐かしいですな、陛下」

「そういう貴様はグランツとシルフィーヌに顎で使われておったではないか！」

「事ある事に尻を叩かれ気炎を煽られていた陛下よりは平和でございましたよ」

　あぁ、目に浮かぶなぁ。父上がいじけたらグランツ公と母上が引っ張り出して矢面に立たせてるの。そこにスプラウト騎士団長もいたんだ、ふーん……。

「グランツ公が言いたかったのは、マゼンタ公爵家は一度決めた忠誠の相手を裏切る事はない。どんなに立場が低かろうと、信に値すると決めたのであれば。ユフィリア嬢もしっかりとマゼンタ公爵家の血を引いていたと言う訳です」

「は、はぁ……」

「これが同性相手ならば、陛下とグランツ公のように親友やご兄弟のような間柄に落ち着くのですが……」

「……ん？」

「……ユフィリアの忠義は、己の忠義とは違い情の色が強い。つまりはただの忠義ではないと言いたかったのであろうよ。グランツは」

　はぁ、と溜息を吐いて父上が眉間を揉みほぐす。……やっぱり、そういう意味で見られてるの?!　というか親から見てもそうなの、ユフィが!?

「アニスフィア王女としては願ったり叶ったりでは？」

「いやいやいや！　……確かに昔から女の子が良いとは言ってましたけど！」

「何なのだ、はっきりせんか」

「…………だっておかしいじゃないですか。普通は。同じ風に思ってくれる相手なんて、絶対に出てこないって思ってましたよ」

　妾とかで囲うならあるかな、とは思ったけど！　それは違うでしょ！　どっちかというとペットみたいなものだし、恋愛って意味ではないと思う！　だから正直、現実味がない。

　うー、うー、と唸ってから、私は恥を忍んで私の頼りになる一人に視線を向けた。

「レイニ！」

「ひゃっ。な、何ですか？」

「……ユフィって、あれってただの忠義って感じじゃないのかな……？」

「……アニス様」

　なんでそんな可哀想な生き物を見るような目で見るの、レイニ。やめて、その生温かい視線を止めて！

「私から申し上げる事ではございません。ユフィリア様とよく話し合う事をオススメ致します」

「ど、どんな顔すればいいのかわかんない……」

　レイニ、お父様からは気の毒そうな視線を送られた。解せない。

　苦笑しながら肩を叩かないでください、スプラウト騎士団長。心がへし折れそうです。

　＊　＊　＊

「えぇい、女は度胸よ！」

　離宮に戻ってからも悩んでみたけれど、答えは出ない。そもそも私はユフィに告白された訳ではないし、私から告白した訳でもない。

　確かにプロポーズのような事は言われたし、一生尽くしても構わないとも言われたけれど！　まだそうだと言われなければ事実は確定していないのよ！

　それで悶々と悩むぐらいなら本人に直接尋ねれば良いのよ！　それでそういう意味じゃなかったらそれで良いのよ！　……多分。

　いやいや、でもまだユフィだって中途半端な感じでどっちに転ぶかわからない状態だったら？　それは気まずくならない？　私が。いや、でも今のままの方が正直気まずいというか……。

　ハッ!?　くっ、また思考がうじうじと……こんなの私には似合わない！　復唱！　女は度胸！　当たって砕ければ良いのよ！

「……ユ、ユフィ？　まだ起きてる？」

　悶々と悩んでいる内にいつの間にか夜になっていた。夜にユフィが私の部屋に訪ねて来た事はあったけど、私から訪ねるというのは初めてかもしれない。

　ね、寝ちゃったかな？　ユフィは寝付きが良いから夜はさっさと寝ちゃうかも知れない。だって優等生っぽいし、私みたいに徹夜でイリアに怒られたりとかはしてなさそう……。

「……アニス様？」

　扉の向こうから帰ってきた声に心臓が大きく跳ねて回れ右したくなる。ここで逃げてどうするの私！　というか逃げる理由はないじゃん！　あーっ、もう、わかんないっ！

　わからない事は後回しにしない！　答えはユフィに聞けばわかる！　考えるのはその後！　復唱2回目！　女は！　度胸！

「は、入るわよ！」

「えっ」

　ユフィの返事を待つ前に部屋に入ると、立ち上がった所で呆気取られているユフィと目が合った。あっ、これ思いっきり気恥ずかしい。

　誤魔化すように後ろ手で扉を閉めてユフィを睨むように見る。ど、度胸！

「……ふっ、ふふっ……！」

「わ……笑われた……！」

　そんな私が滑稽にでも見えたのか、ユフィが口元を隠して背を曲げるようにして笑いを堪え始めた。う、うるさいな！　私だって滑稽だと思ったよ！

「言って下されば開けましたのに……いらっしゃいませ、アニス様」

「う、うん」

「どうぞ隣へどうぞ」

　と、隣って。今ベッドから出ようとしてた所で、あれ、もしかして寝てた？

　思いっきり気まずい。度胸とは言ってたけど、迷惑をかけたい訳じゃないんだよぉ……！

「お、起こしちゃった？」

「いえ。まだ目が冴えていましたので。ここはアニス様の部屋のようにお茶がある訳でもないですし……」

「い、いいよ。……隣、座るね」

　息を整えて、意を決してユフィの隣に座る。私の部屋のベッドと比べても遜色のない快適さだ。寝る前だと言うのは本当のようで、ユフィの髪は普段はハーフアップで結んでいるのも下ろされている。

　ユフィの表情に動揺はない。むしろ私が浮いてるぐらいにいつも通りで、私の度胸が萎んでいくような気さえしてくる。ま、負けない！　何に負けるのか知らないけど、負けない！

「……そんなに気にしてるのですか？　王妃様から言われた事」

「うっぐっ」

　開幕でへし折られそう。むしろ折れた。出鼻が挫かれて私の度胸は萎みきってしまった。

「……な、情けないと思う？」

「いえ。アニス様にも人並みに弱い所があるのだと思うと……可愛らしいと思いますよ？」

「……可愛いなんて言う人、ユフィが初めてだよ」

　今まで変人奇人奇天烈の三拍子だったからね。いや、本当に褒められてない。私ってずっと王族失格とか言われ続けて来た訳だし……。

「……ユフィは迷惑じゃない？　その、私と、そう見られるって事に」

「それを今更問うのですか？」

「いや、そうなんだけど……」

　た、確かに今更なのかもしれない。だって私って昔からずっと女の子が好きって言い回ってた訳だし、それでユフィを囲ったりしてるのはそういう意図で囲ったんじゃないかって言われると否定出来ないし、確かにユフィの事は好ましく思ってたけど！

「……流石に自覚があったんだよ。自分が変わってる事ぐらい。だから、私みたいな人なんて流石にいないだろうって」

「同性に恋愛感情を持たれる事はない、と？」

「……うん。特に貴族の間でならさ。跡継ぎを産まなきゃいけないんだから」

「アニス様は、普段は突拍子もない癖にそういった所で常識に囚われる所がありますよね」

　そうかな。自分でも変わってるとは自覚があるし、常識にそこまで囚われてる気はしないんだけど、そこはよくわからない。意識した事がなかった。意識する必要がなかったとも言えるんだけど……。

「私はアニス様の事をお慕いしていますが……それが恋愛感情かと言われると正直、わかりません」

「……そ、そうなんだ」

「そもそも恋をした事がないので、比較がありません。確かに恋物語などは耳にしますが、そこに私の気持ちが重なるという訳でもないので」

　そ、そっか。安心したような、肩透かしを食らったような。ともあれ張り詰めた気が抜けて胸を撫で下ろして溜息を吐いて。

　ぐん、と身体が後ろに引っ張られて天井を仰いでいた。あれ、と思って現実を認識する前にユフィが私の上に覆うように被さる。

「……え？」

「ですが、アニス様がそのように見て欲しいのであれば……構いませんよ？」

　何が、構わないんでしょうか、ユフィリア様。

　つい敬語になってしまいそうで、起き上がろうとした所で手首を押さえられてベッドに押し付けられる。ちょ、ちょっとちょっと待って！　抑え込まれてる!?

「ちょ、ちょっと待って！　待ってユフィ！」

「はい」

「自分で恋愛感情ではない、って言ったよね!?」

「はぁ。確かにわからないとは言いましたが。そもそも他人に倣って恋とはするものなのでしょうか？」

「いや、参考にはするものじゃない!?」

「ですが女性同士の恋愛物語など聞いた事もございませんので」

「へ、屁理屈って言うんだよ、そう言うの！」

「嫌なのですか？」

　その問いに、私は一瞬、返答に迷ってしまった。嫌なのか、嫌じゃないのか。

　言葉が出ずに喘ぐように空気を求めた唇にユフィが顔を寄せる。ユフィに遮られて視界が薄暗くなる。逆光を受けて見えるユフィの表情はなんだか無駄に色気があって心臓がうるさいぐらいに跳ねる。

「……それとも、怖いのですか？」

　今にも触れてしまいそうな程に近づいたユフィの顔には心配の色が浮かんでいる。

　怖い？　何が怖い？　わからない。けれど、心臓がうるさく跳ねていたのが冷めるかのように静かになっていく。私は目を閉じて、息を整える。

「……王妃様に言われました。よく貴方を見てあげて欲しいと。きっとあの子は嘘が達者だと。偽らなくて良い事まで偽ると。言われるまで本人も隠している自覚がないのかもしれない、と」

「……母上が？」

「今日のアニス様は、何かに怯えているようだったと。親として明確に愛されなくて良いと言う口で、両親の愛情を求めているかのようだったと。それは子供がそう思うようにではなくて、もっと切実なものに見えたと。まるで、親子という形に拘ってると」

「……」

　その指摘に強張っていた身体から力が抜けた。形に拘っている、と。それを切実に求めていると。それを言われたら……一つだけ、心当たりがある。

　でも、それを口にして良いものなのか。わからない。わからないけど、指摘されて初めて自覚した。ぼんやりと心に浮かんだものが心を軋ませる。あぁ、そっか。私はずっと気付かれないから耐えられて、気付いたから耐えられなくなった。

「…………ユフィ」

「はい」

「私に一生、尽くしてくれる？」

「はい」

「嘘じゃない？」

「誓います」

「なら……私の秘密を、墓まで持って行ってくれる？」

「……はい」

　誰にも言わなかった事。意識していなかった事。夢を追える幸福感で忘れていた、私の。

「私、本当は……なんて言えば良いんだろう。そう、そうだね。きっと“偽物”なんだ」

　偽物だった。だから、私は本物にならなきゃいけなかった。その言葉が、私の心にぴったりと嵌まるようだった。

　＊　＊　＊

「……“偽物”ですか？」

　アニス様から告げられた言葉に私は眉を寄せました。

　寝るにも眠れずにベッドで横になっている時に部屋に訪れたアニス様は緊張した様子で、どこか挙動不審でした。

　不安定だと、見てそう感じました。そこで昼間、面会の最後に王妃様から伝えられた事を私は思いだしていたのです。

『あの子を良く見てあげて欲しいの。あの子は、私達に何かを偽っている。本人もそう思わない内に。嘘が達者で、嘘を嘘だと思わせない。いえ、あの子自身も本当だと思い込んでる程に。……ごめんなさい、私も上手くは言えないのだけど、そんな気がしたわ。だからあの子を見てあげて。あの子が素の表情を見せるのは、多分貴方だけよ。ユフィリア』

　正直な所、王妃様の言葉には首を傾げてしまいました。アニス様が気持ちを偽る程に嘘をついていると？　自分すら騙す程に？　そんな嘘は、暗示のようではないかと。アニス様が自分に暗示をかける程の嘘とは、存在したとして一体何なのか。

　そういえば、と。そこで思い至ったのです。それは“レイニの暗示”の事。レイニはアニス様がすぐに抵抗するから弾かれるのだと。その原因は竜の魔石の刻印による呪いの影響ではないかと本人は言っていましたが。

　でも、もしそれだけが理由ではないのだとしたら？　もう既に“暗示”を自分でかけてしまっているのであれば？　そんな想像が過った時、嫌な悪寒が背筋を走ったものです。

　しかし。例えば、辛い現実から逃れる為、と言うにはアニス様は冷静に受け止めている気がします。家族へ向ける想いも全部本心だと思いたいですし、嘘、偽りという言葉がどうしてもアニス様と結びつかなかったのです。

　けれど、部屋に訪ねたアニス様を見て思ったのです。それは嘘や偽りというよりは、仮面と言うべきでしょうか。本人も気付いているのか、気付いていないのか。それはまるで仮面が罅割れて、何かが見え隠れてしているような気がしたのです。

　だから試してみました。アニス様は私と恋仲に見られる事を気にしているようでした。しかし、それにしては私を保護してくれた時や、婚約をしないと宣言した時の言動とは一致していません。

　女の子が好きで、私にも好意を寄せてくれているのであれば。そこは喜ぶ所なのではないかと。それが喜びからの戸惑いなのか、それとも別の理由なのか。

　そしてアニス様を押し倒してみれば、私が感じたのは……恐怖の色でした。ただ本人も自覚していないような、やはり奇妙な違和感。表情と反応が一致していないような違和感に王妃様の言葉が嫌でも蘇ります。

　そして問いを重ねてみれば、その仮面が剥がれ落ちるような反応をアニス様は見せました。そして今まで見た事のないようなアニス様がそこにいました。

　彼女は言うのです。自分は“偽物”だと。秘密にしている事があると。けれど、それが何なのか私にはわかりません。

「ユフィリアは……自分じゃない記憶ってある？」

「……自分じゃない記憶、ですか？」

「うん。ここじゃないどこかで、自分じゃない自分が生きていた記憶」

「……いえ」

「私には、物心ついた時には頭の中にあったんだ。そんな記憶が」

　……それは。

　それは、一体どういう事なのでしょうか。

「私は前世の記憶がある。前世って言うのは……私はここじゃないどこかで人生を全うして、アニスフィア・ウィン・パレッティアという女の子の人生を送る事になった別人なんだ」

「そのような事が、有り得るのですか？」

「あはは、それがあるんだなぁ。……私の魔学がその証明だよ」

「魔学が？」

「“魔法で空を飛ぼう”って考えたんじゃない。“魔法で空を飛べる術を知っていた”から私は魔学が生み出せたんだよ」

　……成る程。それなら確かに順番が逆です。アニス様は“導き出した”のではなく、“知っていた”からこそ魔学を生み出す事が出来たというのは大きな違いです。

　閃きを得たのではなく、最初からその道筋を知っていた。その当時、誰も思い付かなかった魔法で空を飛ぶという術を。

「私は平民だったんだ」

「……平民？」

「正確に言うと身分がなかったんだよね。私が魔学で発明した魔道具が当たり前のように溢れている世界だった。お金さえあれば誰でも買える。そんな世界で私は生きてた」

「……そんな世界が」

「頭の中にしかないけどね。そして、これがこの世界の事じゃない決定的な証拠だ」

　前置きを置いてから、アニス様はどこか重苦しい何かを吐き出すように呟くのです。

「魔法がね、無いんだよ」

「……魔法が、無い？」

「正確に言うと精霊がいない世界だった。御伽話の存在だった。実在している存在じゃなかった。魔法なんて、子供に聞かせるだけの夢物語だった。少なくともそれが私にとっての現実だった」

　アニス様は目を閉じて、息をゆっくりと吐きながら言葉を続けた。

「目覚めた瞬間を、今でも覚えてる。本当にふとした瞬間だった。頭の中でバラバラになってたものが嵌まってたように私は目覚めた。その時から、私は“アニスフィア・ウィン・パレッティア”だった」

「……それは」

「私は私じゃない。でも私は“アニスフィア・ウィン・パレッティア”だった。それ以上にもなれないし、戻れないし、そう生きていくしかなかった。……それが嫌って訳じゃなかったんだけどね」

　アニス様の息が震えた。私の縛めが緩んでいた手が、顔を覆うように隠す。

　まるで仮面に爪を立てるように。砕けて壊れてしまいそうなそれを抱えて、素顔を隠してしまうかのように。

「でも、私のせいでアルくんの将来を滅茶苦茶にした。この国の未来を危うくさせた」

「――――」

「私が、ただの“アニスフィア・ウィン・パレッティア”だったなら、前世の記憶もない私だったなら！　……あぁ、そうだ！　ずっと、ずっと、ずっとずっとずっとずっと！　それが怖かった!!」

　発狂したようにアニス様が叫ぶ。仮面が崩れる、素顔が露わになる。そこにいたのは……ただの子供のようだった。

「魔法に憧れたのに、王族なのに魔法が使えなかった！　目の前にあるのに届かなかった！　だから代わりのものが欲しかった！　褒めて欲しかった！　私は、私は、私は変じゃない、私を変に思わないで欲しかった！　ただ凄い事が出来る子供なだけで！　じゃないとバレちゃう！　私が“アニスフィア・ウィン・パレッティア”じゃない誰かだってわかっちゃう！　そんなの残酷でしょ!?　ユフィには想像出来る？　明日から違う誰かとして生きてって言われたら、記憶も全部あるのに、自分だって思うのに、でも別の自分がいるの！　父上が、母上が知ったらどう思う？　そんな子供、気味が悪いでしょ!?」

　アニス様が絶叫している。血を吐くような思いを込めた叫びを。

「私は愛されてた。わかってた。王族としてでも、それでも愛されてたんだ。裏切りたくなかった！　どうしても変にしか思われないなら、突き抜けるしかなかった！　私には頭の中の知識しか武器がなかった！　……だから魔学を生み出した。私の、私だけの魔法を」

「……それが貴方の秘密だったのですね」

「意識しなかった。したくなかった。しようとしなかった。……だって、そこに目を向けたら私はあの人達の子供じゃいられなくなっちゃう。あの人達の子供を奪っちゃう。国の未来まで奪ってしまうかもしれなかったのに、そんな残酷な事が出来る……？　だからね、ヘンテコな王女様になるのは……楽だった。それが“私”だったんだ。変だって言われれば言われる程、変な自分で固められた。……母上、凄いな。私が気付かない事まで気付いたんだ。本当、良い母親に恵まれたよ、私は……」

　喜んでいるのに、心の底から嘆いているように。彼女は呟くのです。

　想像する事も難しい、彼女だけの苦痛がそこにあった。あまりにも痛ましい程に、彼女の底を見てしまった。誰にも理解が出来ない片鱗を見てしまった。

　あぁ、この人はこんなにも“異質”で、こんなにも“普通”だったのです。

「……うん。スッキリした。心の、どっか行ってた一部が戻ってきた感じだ。これが私の秘密だよ、ユフィ。私は本当はね、アニスフィア・ウィン・パレッティアじゃない誰かだった。でも、同時に私がアニスフィア・ウィン・パレッティアなんだ」

「……はい」

「王になりたくなかったのは、うん。根底にこの意識があったんだ。私が偽物だって。異質だって。だから……これ以上、滅茶苦茶にしたくなかったんだ。私を愛してくれた人達の世界を。それに、ね」

「……それに？」

「魔法は、本当に素敵だった。憧れた通りだった。この世界が好きだった。愛していけると思った。……これだけは私の本物なの。魔学が模倣でも、私が偽物でも、魔法を思う気持ちだけは本物なの」

　……だから彼女は魔法に執着する。魔法が使えない事を諦めずに魔学という産物を生み出した。

　けれど、私にはあまりにも。あまりにも――腹が立つのです！

「馬鹿です」

「え？」

「貴方は！　馬鹿です！　全部、全部本物に決まってるじゃないですか！　貴方がアニスフィア・ウィン・パレッティアです！　貴き血を受け継いだ我が国の姫！　魔法を持たずとも魔法に代わる偉業をこの世に送り出した！　王族として変わり者であっても、それでも誰かを思う事を、そのお心を貫いた！　そのどれもが本物でなくて何だと言うのですか!?」

　それを心のどこかで自分を偽物だと思っている彼女が、本物なのは一つだけだと決めつけている彼女があまりにも可哀想で、馬鹿らしくて、惨たらしくて見てられなかった。

「どこかの誰かでも良かったじゃないですか」

「……ユフィ……？」

「私に手を伸ばしたのは、ここにいない“貴方じゃないアニスフィア王女”じゃないでしょう？」

　偽物だなんて、そんな事思わなくて良いのに！

　それを偽物だと思って、実在もしない“本物”と比べて嘆くこの人が！

「貴方が！　私を助けたのです！　貴方が！　ここにいる貴方が！　私の声を聞いてる貴方が！　貴方様こそが私の忠誠を誓った人なのです!!　そこに偽物も、本物もないのです！　貴方様だけが唯一なんです!!」

「――、――」

「全部本物でいいじゃないですか。貴方以外に、貴方がいないのに！　じゃあ、どこにいるって言うんですか……？　ここでしょう!?　全部！　貴方が感じたものが、私が感じたものがここにあるでしょう!?」

　彼女の胸を叩いて、荒く息を吐く。いつしか私の頬には涙が伝っていて、それを乱暴に拭い去る。

「……ずっと、苦しかったでしょうね。私にはその痛みはわかりません。わかるなどと言えません。だから、言わせてくださいアニス様」

　ようやく見つけたのです、彼女の手を取る方法、その隣に並ぶ答えを。

　この人がなりたかったのは、王様じゃない。“誰かを笑顔に出来る魔法使い”が、彼女の夢。

　だから私も魔法をかけましょう。私にしてくれたように、彼女にも救いの魔法を。

「貴方が、私にとって世界で一番最高の“魔法使い”です」

　だって、この人はこんなにも魔法に憧れ続けているのですから。

　＊　＊　＊

　――心が砕けそうだった。

　いや。砕けたのは心じゃなくて、心を縛る鎖のような戒めだった。

　ユフィの言葉が全部溶かしてくれた。私の心に蟠っていた、私自身ですら目を背けていた戒めを。締め付けすぎて、いつしか心と一緒になっていたその枷を。癒着にも等しい戒めを解けば、そりゃ痛いに決まってる。泣き出してしまうに決まってる。

「ッ、ぁ……ぅ……！」

　喉が引き攣る。息が苦しい。視界が涙で一杯になって何も見えない。

　今、全部が許された気がした。いつか許せなくなってた全部がもうどうでも良くなった。

　ただ自由だ。私は、もうきっと何にも負けない。欲しかったものが今、この手の中に収まってる。確かに掴む事が出来てる。

　しがみつくようにユフィの身体を抱き締める。どうしようもなくて、叫びたくて、でも息が出来ない程に苦しくて、藻掻くように彼女を求めた。

　藁をも掴むような心境だった。絶対に離したくないと思えた。この人が私にとって唯一で良かった。ただ、ただ息を繋ぎたくて、苦しくて、なのに幸せで、何も考えられなくて。

「あり、がとう……！」

　救われてくれて、ありがとう。

　私を“魔法使い”にしてくれてありがとう。

　私が忘れそうだった私を見つけてくれてありがとう。

　“王様”になんてなりたくなかった。私はだって、ずっと“魔法使い”になりたかった。

　灰被りのお姫様に、カボチャの馬車を贈るように。誰かに幸せを、笑顔を届けたい。

　夢だった。手に入ると思ったのに届かなかった夢だった。だって私は悪い魔法使いだったから。

　国を混乱させて、誰かの笑顔を壊してしまうから。でも、そんな私でも、この手の中にいる貴方がいてくれるなら。まだ、まだ“本物”だって言えるから。

　あぁ、ダメだ。お礼が言いたいのに呼吸もままならない。苦しくて、ただ苦しくて。

　だから、私の呼吸を塞いだのが何だったのかわからなかった。

　柔らかくて、温かくて。息をするのを思い出させるような感触に心臓が正常な鼓動を思い出す。

　視界にユフィの顔がいっぱいに広がった。閉じた目の端に涙を浮かべていて、額がくっついてしまいそうな程に近くて……！

「――ッ、むーっ!?　むぅ……!!　むーっ！」

　わーーーーーーーーーーーーーっ!?

　わ、わぁ、わぁーーーーーーーっ!?

　ち、近い、いや、そうじゃなくて、塞がれ、離れ、力強っ!?　剥がせない……！

　ただでさえ覚束ない呼吸なのに残った息を漏らしてしまった。くらり、と頭が揺れたかと思えば身体の力が抜けてベッドに沈む。

　……私が大人しくなったのを確認してユフィが身を起こして離れる。その濡れた唇を指で拭って、彼女はにっこりと笑ってみせた。

　――……あぁ、これ、ダメだ。完全にやられた……。

　恥ずかしくて、彼女の顔もまともに見られなくて。両腕で顔を隠しながら私は呻く事しか出来なかった。

　本当にされてしまった。無意識に作ってきた私が、本当の私になっていく。まるで魔法にかけられてしまったように。

　私はこの人に、ユフィリア・マゼンタにどうしようもなく恋をしてしまっている。

第38話：魔法省訪問

「昨夜はお楽しみでしたか？」

「ち、ちちち、違うわよ！　馬鹿っ！」

　朝一番の挨拶がこれですよ！　本当に出来たメイドね、イリア！

　結局あの後、なし崩し的にそのままユフィの部屋で一緒に寝てしまった訳で。泣いて体力を使ってたから仕方ない。そう、仕方ないの。別にやましい事なんてなかったんだからね！

　なのにこの朝のご挨拶ですよ。してやった、みたいな顔してるんじゃないわよ。くーっ！　むーかーつーくー！　この万年美人！　完璧従者！

「それは罵倒なのですか、アニス様」

「本当に悪口を言ったら何倍にしても返される」

「返しても気にしないのがアニスフィア様ではないですか」

　馬鹿な事を言ってないでさっさと朝食を食べてください、と雑に対応される。

　慣れた事なので促されるままに朝食を食べ始める。食べてる間は会話はない。そのまま食事の音だけが響き、ほぼ同時に食べ終わる。私がちょっと早いかな、ぐらい。

　

「ご馳走様」

「はい。本日のご予定は？」

「またレイニ……いや、イリアにお使いを頼もうかな。魔法省に面会を申し込んで欲しいんだ」

「今度は魔法省ですか。レイニから話は聞いていましたが、王命を盾に資料でも強請るつもりで？」

「んー……その前に、ちゃんと話し合おうかな、って」

　私の言葉にイリアが意外そうな顔を浮かべる。まぁ、今までの私を思えばそうだよね。私はもう魔法省と話し合うのは無駄って考えてたし。

　今でも正直、まともに話を聞いてくれるとは思ってないけどさ。

「こっちが王命を握っちゃった以上、強硬な態度で出るのは悪手かなと思って。相手がゴネたり時間を稼ぐような事をしたら改めて父上を引っ張り出せば良い。今、あっちも事を荒立てたくはないだろうしね。それならいっそ再編の人事に口を出しちゃおうかなって」

「随分と冷静なご意見です。あれだけ魔法省を目の敵にしていましたのに」

「あはは、私だって昨日までの私じゃないよ」

「……成る程」

　そこでユフィを見て意味深に頷かないでくれます？　イリア。……ユフィのお陰と言われても否定は出来ないけど。

　朝食を食べ終わったら後片付けをイリアとレイニが行う。残されたのは私とユフィとなる訳で……実は、ちょっとだけ気まずい。嫌という訳ではなくて、どうしているのが正しいのかがわからないというか。

　ちら、とユフィを見れば視線が合ってしまった。するとユフィが柔らかく微笑むので気恥ずかしくなって視線を逸らしてしまう。う、うぅ～、調子が出ない……！

「随分と恥ずかしがり屋なのですね」

「……慣れてないだけ」

「では、早く慣れて頂いた方が良いのでしょうか。それとも、初心なアニス様を愛でれば良いのでしょうか？」

「ユフィは意地が悪い」

「アニス様の影響です」

「酷いなぁ……」

　回り巡って私が悪いみたいだよ。……いや、そうなのかな。う、うーん。わからない。

　会話を続けるだけなら続くのに、ユフィの方に顔を向けられない。というか昨日の私、泣きすぎだし。ずっと変な顔ばっか見せてた気がする。いや、だって自覚してない自分なんか制御出来る訳もないし……。

　つい黙ってると悶々と考え込んでしまう。考えるのはユフィの事ばかりだ。……もう、目は逸らせないから認めるけど。私はユフィが好きだ。勿論、恋愛的な意味で。もうお手上げ、全面降伏と言った所です。

　問題は自覚したからといって私は器用に立ち回れる性質じゃないみたいだ。母上に人の気持ちにも自分の気持ちにも疎いって言われたけど、わからないものはわからないんだから仕様が無いじゃん……。

「焦らなくても良いですよ」

「……なんでユフィは余裕なのさ」

「お慕いしていますから」

「……ズルい」

　どうしてさらっとそういう事が言えちゃうかな！　このままだと良いようにされてしまう気がする……！　早く慣れてしまわないとずっと気恥ずかしい思いをさせられてしまう。それはなんか負けた気がするので嫌だ。これでも年上の意地だってあるんだから。

「……それでアニス様。魔法省との話し合いは上手くいくと思いますか？」

「無理じゃないかな」

　感情を抜きにしても、だ。魔法省の研究は私の魔学とは反りが合わない。私が魔学を推し進めようとすれば反発は避けられない。つまり私が私である以上、魔法省が今の態度や考え方を変えない限りはわかりあう事は出来ない。

　それを今なら仕方ないと割り切る事が出来る。私の感覚はやっぱりこの世界の一般的な感覚からズレている。それを浸透させるのは時間がかかる。

「認めて貰うのは一つずつ積み上げてからで良いよ。焦らず、ね。暫くはお姫様を頑張るよ。夢は叶ってたと教えて貰ったからね」

「でも、まだまだでしょう？」

「それは勿論！　でも先に進むなら地盤を固めてからじゃないとね。良い機会だと思ってここでしっかりするよ。まだユフィが王になると決まった訳でもないしね」

「……そうですか」

　ユフィは穏やかに微笑んで頷いてくれた。それだけで良いんだ、それで私には十分だ。

　私は1人じゃない。私の夢を一緒に追ってくれる人がいる。その事実がこんなにも心強い。だから焦る事はない。例え、王様になってもこの思いはもう翳る事はない。

　そこにユフィがいてくれるから。だからこんなにも安心していられるし、明日を信じられる。……我ながら、現金だとは思うけどね。

「さて、王様になるしかなかった時の備えもしておかないとね。今日は勉強を頑張る事にするよ」

「お付き合い致しますよ、アニス様」

　――さて、それから数日後の事である。

　イリアに私の資料請求の旨を伝えてから日が過ぎた。まだお返事は来ないけど、即日OKをしてくれる父上達がフットワークが良かっただけで、予定を立てるとなればこれぐらいが普通かな、なんて思い始めた頃だった。

「アニスフィア様、魔法省からの返答が来ましたよ」

「あ、来たんだ。日取りとかすぐに決められるかなぁ」

　イリアから魔法省から出された手紙を受けとって中身に目を通す。中身は至って普通の、貴族特有の言い回しの挨拶文から始まってる。嫌みったらしい事は特に見当たらず、話を伺いたいとの事だった。

　ふーん、すんなり行くかな。まぁ、実際顔を合わせたらいい顔はされないんだろうけど、それは今までの積み重ねだから仕方ない。それでも今回は私が協力を望んでいるという事を伝えていきたいと思う。

「イリア。日取りなんだけど、この日が魔法省も余裕を持って対応出来ると思うからこの日でと伝えて貰えるかな。それでも急だと言うなら、余裕をもって数日ずらしても良いからと伝えてきて貰えるかしら。後で返信を纏めるわ」

「畏まりました」

　イリアが一礼して受けてくれる。私も頑張らないとね、手紙は書くのはあまり得意じゃないんだけど……タイプライターとか作れないかなぁ。今度、城下町に降りたらトマスに相談してみようかしら？

　＊　＊　＊

「大変お待たせいたしました、アニスフィア王女」

　魔法省を訪問する日、私はユフィとイリアを引き連れて訪れていた。レイニは離宮でお留守番だ。念のため、スプラウト騎士団長に頼んでおいたから前みたいな事はないとは思うけれど、用心は大事だ。

　私を出迎えたのは背の曲がりも見えつつあるお爺さまだ。その隣にはあのいけ好かないラング・ヴォルテールと、あまり見覚えのない青年が1人並んで立っていた。挨拶をしてくれたのはお爺さまだ。

「今、魔法省も大変な時期でございましょう。時間を割いて頂いた事に感謝を」

「まずはお席におかけ下さいませ。ユフィリア嬢も」

「ありがとう」

　着席を促されたので椅子を引いてもらいながら着席する。イリアを除く全員が席についた所で改めて集まった顔ぶれを見る。

　ラングは相変わらず何を考えているのかわからない微笑だ。ただ、どこか私とユフィを蜥蜴のような目で見ている気がする。はっきり言って不気味だ。どんなに蟠りを解消しようと思っても仲良くはしたくないと思ってしまう。

　対して、まったくわからないのはもう1人の青年だ。私は基本、離宮に引き籠もっているから人の顔とかよく覚えてないのだけど。こっちも人の良さそうな笑みを浮かべているけれど、その表情通りに思えないのは偏見が入ってるからだろうか。

　そして、最後の老人。この人も正直、あまり覚えがない。でも、会った事はあるような……はて？

「アニスフィア王女はご息災で何よりでございます。……儂の顔も覚えてなさそうで。いやはや、時の流れとは早いものですな」

「いつ、お会いされたでしょうか？」

「まずは名乗りましょうか。ジルトゥ・グラファイトと申します。先々代の魔法省の長官を務めていました。グラファイト侯爵家の当主ではございましたが、そちらも既に息子に譲っております」

「グラファイト侯爵家の！　……確かに幼少の頃、お会いした事があったような記憶があります」

　多分、私がまだ魔学に傾倒する前。魔法の勉強をしたいと魔法省に乗り込んだ時に対応してくれたお爺さまでは？　そう思えば、なんとなく覚えがあるような気がしてきた。

　グラファイト侯爵家は、実はそんなに名前を聞かない。とは言うものの、目立って優秀ではないからで。名ばかりの侯爵家、と言われる事も多いと言われていたとか。

　先々代の魔法省長官の座を取った事こそ名を広める機会かと思われたけれども、それでも活躍らしい活躍は残す事なく穏やかに引退したとは知っていたけれど……。

「覚えて頂き光栄でございます。枯れ行くばかりの老骨ではございますが、アニスフィア王女に覚えて頂けていたのであれば何よりでございます」

「いえ、そんな。……しかし、先々代のジルトゥ侯が何故？」

「もう侯などとつけられる立場でもございません。ジルトゥとお呼びくださいませ。儂がここにおるのは魔法省再編の間の長官代理を国王に命じられたからでございます」

「では、ジルトゥ殿、と。父上が代理にですか？」

「えぇ、何せ今回はなかなかの大事ですからな。儂の後釜、その次代であったシャルトルーズ家がお取り潰しとは。驚きましたぞ」

　シャルトルーズ伯爵家は表向き、ヴァンパイア関係の話だけは伏せてアルくんを担いで傀儡政権を築こうとしたという事で王家に叛意がありとされて一族が処刑された。口封じの意味合いが大きいけど、思想的にアウトだったので同情も起きない。

「私も心痛めている所です。あの一件がなくば弟が王となる晴れ姿を拝めたかもしれないと思うと無念の限りです」

「アルガルド王子とは蟠りがあったとお聞きしておりましたが？」

「確かに否定出来ません。ですが、わかり合えると思っていました。事実、別れの時には互いに言葉を交わせたと思っております。……本当に、残念です」

　本当に、ね。思わず感情が消えて低い声での呟きになってしまったけど。

　あまりアルくんの事を思い出していると魔法省そのものを敵と見そうで怖い。ゆっくりと息を落ち着けて向き直る。

「心中お察しします。……ともあれ、老骨が表舞台に引っ張り出されたのはそういった事情でございます。今は有能なヴォルテール伯爵子息殿がよく助けてくれておりますのでな。なんとかやれております」

　ラングが恭しく一礼をする。……まぁ、腐ってもエリートだもんね、君。

　思想が合わないだけで有能ではあるんでしょうし。流石代々優秀な魔法使いを輩出していると言われるヴォルテール伯爵家の息子だこと。

「ラング殿とは何度かお会いした事がありましたが、そちらは？」

「お初にお目に掛かります、王女殿下。ミゲル・グラファイトと申します。お爺さまの手伝いで駆り出されました孫です」

「あら、ジルトゥ殿のお孫様で」

「このように老骨ですので。魔法省の所属という訳ではないのですが、それなりに腕に覚えもありますので連れて来た次第でございます」

「それはそれは」

　ジルトゥ殿のお孫さんねぇ。似てる……似てる？　なんかこの人達、雰囲気が掴みづらいな。穏やかなだけで底が見えないというか、掴ませないというか。なんとも遣りづらい。雲を相手にしているみたいだ。

「それでは、そろそろ本題に。魔法省へは資料のお求めだとか」

「えぇ、魔法省で保管している資料の閲覧と持ち出しの許可を頂きたく」

「具体的にどのような資料をお求めで？」

「パレッティア王国の建国の歴史と、それから精霊契約について」

「ほぉ……」

　私の求めた資料の内容を聞いて、顎を撫でながらジルトゥ殿が目を細める。

「その意図をお伺いしても？」

「私が魔法を先天的に使えないのはご存知の事かと」

「いやはや、懐かしいお話ですな。アニスフィア王女に魔法を少しだけ手ほどきした事を思い出します。……残念なお話でございました。さぞ、無念かと思っていたのですが」

「下を見ているだけでは前には進めませんから。それで今一度、魔法の起源たる精霊契約を調べる事で解決の糸口が見えないかと探るつもりです。これは父上から王命として賜った使命でございます」

「成る程！　確かに初代国王の奇跡がアニスフィア王女に宿れば安泰と言えましょうな」

　朗らかに笑いながらジルトゥ殿は頷いてくれた。これは、思ったよりもすんなり行きそう？

「しかし、アニスフィア王女が魔法を扱えるようになれば魔学はどうなるのでしょうかな？」

　げっ。……今あまり振られたくない話を。話を振ったミゲルは興味津々と言うような顔を浮かべてる。ラングの目もこっちを見た気がする。お前はこっちを向かなくて良い。

「それは……今の所は何とも。父上から精霊契約の解明を王命とされてる以上は暫くは現状維持が妥当な所でしょう」

「では今後、魔学からは手を引く可能性もあると？　それは勿体ない！」

「おい、ミゲル。口が過ぎるぞ」

　ミゲルが嘆くように言うとラングが不機嫌そうに諫める。うーん、ここは魔法省の顔を立てておこうか。

「元より異端視されていたものです。成果こそ上がれども、改めて魔学の在り方にも検証を重ねたいと思っています。精霊契約は精霊の心を深く知る術に繋がる事でしょう。なれば、私の魔学の存在意義も自然と問われるかと思っております」

「成る程！　魔法に学ぶ、故に魔学！　どうかアニスフィア王女の探究の道に光あらん事をと祈るばかりでございます！」

　お、おぉう……。

　ラングの眉が戻りそうにない程に寄ってしまっている。ちょっと可哀想ではある。私としてはあまり刺激したくないんですけど、ちょっと。

　ただ私は愛想笑いを浮かべる事しか出来ず、このミゲルという青年に苦手意識を植え付けられるのであった。あとラングの不機嫌さは消えそうになかったよ！　どうしてそうなった!?

　＊　＊　＊

「アニス様、外で待たせて貰っても宜しいでしょうか？」

「え？　ユフィ？」

「貴重な資料も多いでしょうし、目移りしてしまいそうですから。……必要な資料をお持ちになったらお戻りくださいね」

「あ、はい」

　先程の空気が悪くなりそうだった会話を終えて、私とアニス様はジルトゥ殿に案内を受けて資料を受けとりに重々しい扉と厳重な鍵で閉ざされた資料庫の前に立っていました。

　私が外で待つ旨を伝えると、当てが外れたような顔をアニス様が浮かべます。そのままジルトゥ殿に連れられて資料庫の中に入っていくのを見送ってから息を吐きます。こうでも言っておかないと集中力が散漫しそうですからね、アニス様は。

　……それに、私に用がある方もいらっしゃるようですし。

「ユフィリア様」

「ヴォルテール伯爵子息」

「ラングと。少々宜しいでしょうか？」

「えぇ、アニス様がお戻りになるまでなら」

　案の定ですね。アニス様を注視しながらも、私にも関心を向けていた彼が声をかけて来ました。

「……様々な事が起きて心を痛めておいでだと思われますが、何か不便などは感じておりませんか？」

「いえ、そのような事は。最近はアニス様も心を入れ替え、王族としての務めを果たしておりますから」

「その第一歩として精霊契約ですか。……どうですか？　魔学に携わり、魔法の才に恵まれたユフィリア様から見て上手く行く見立ては立っているのでしょうか？」

　探るような問いかけに、私は横目でラング殿を見つめてから視線を外します。それからこれ見よがしに溜息を吐いて首を左右に振ります。

「恐らく、上手くいかないかと」

「……それは何故？」

「検証しきった訳ではありませんが、現時点でアニス様は先天的に魔法が使えません。それが精霊契約でも叶うのか、そもそも契約を行えるのか。助手としては、アニス様の成功をお祈りするのと同時に最悪の可能性にも目を向けるべきかと思っております」

「成る程……その姿勢はやはり次期王妃として育てられた者として素晴らしい姿勢かと。アルガルド様の事は、本当に残念でございました……」

　……えぇ、本当に。思えば悔やむばかりでした。あの方を救えなかった事は、私の一生の恥であり、これからも思い返す不覚なのでしょう。

「シャルトルーズ家の暴走とは言え、諫められなかった私共の信用はさぞ落ちている事でしょう……」

「いえ。アニス様はそのようにお考えではありません。むしろ長らく積み重ねてきた不和こそが問題の種であり、今こそその芽を取り除く時と私に語っておりました」

「そうですか、それは喜ばしい。もし、アニス様が魔法を精霊に賜る事が出来れば、魔学という不可思議な思想に囚われる事はなくなるでしょう。それこそがやはり王族としてあるべき見識かと」

　……ふふっ、本当に。“これがアニス様が感じていた世界”ですか。

　思わず心の底から浮かび上がって来た感情に笑みを深めてしまいます。

「不可思議な思想、ですか」

「えぇ。私はそう思うのです。魔学の利用法、それ自体を否定する事はございません。しかし、それを語る理論が……些か、突飛に過ぎるかと」

「精霊石の発生から、魔石の発生の理論の事ですか？」

「えぇ。精霊の贈り物である精霊石を精霊の死骸と言うのは……とても冒涜的かと。ましてや魔石が精霊が変質したものなどと言われても」

「有用性までは否定しないのですね？」

「えぇ。魔学の有用性そのものを認めても、そこに至る思想が受け入れがたい者が多いかと思います。私はそれを懸念していたのです。それも王族ともあろう者が、と」

「確かに……私も絶句したものですわ」

「ユフィリア殿もですか！　いやはや、私もずっと心配していたのです。アニスフィア王女はどこか、心を病まれているのではないかと……」

　……えぇ、病んでいましたとも。ずっと、その心を痛めていたのですから。

「今は、私がおります。必ずや、アニスフィア王女を正しく導いて見せましょう。仕える相手が変われども、私の王家への、そして国への忠誠は変わらずですから」

「おぉ……！　それは心強い。どうか、その時は魔法省の一員としてこのラングも力になりましょう」

「えぇ、ありがとう」

　私の手を取って手の甲に口付けをするラングを見つめ、私は微笑みを返します。

　それにラングも微笑みも返していた所でしたが、そこに割って入る声が響きます。

「ラング、そろそろ中に入って手伝ってきたらどうだ？　爺だけじゃ資料の持ち出しに困るだろ？」

「……ミゲル」

「ほらほら、俺はあくまでお手伝いなんだから。中に入っちゃ不味いでしょ～？」

「ふん！　わかっている！　侯爵家の息子と言えど、部外者に立ち入らせるのは外聞が悪い！　まだジルトゥ様だから許されているのだ、あまり大きな顔をされても困るな」

「わかってるって。ほれほれ、行って来いって」

　とても侯爵家子息とは思えぬ態度に少しだけ驚きながらも、忌々しそうに顔を歪めながらラングが資料庫の中に入っていくのを見届けます。

　ラングが奧に入ったのを見送ってから、水の精霊に呼びかけて水球を宙に浮かせて、私は手を清めます。

「……意外とエグイのな、ユフィリア様」

「何のことでしょうか？　ただ、そう。少し汚れがついていたと思いまして」

　水球の中で手をなぞるように拭ってから、指を鳴らして水球を霧散させて消します。

　……こればかりは、お恨み申し上げますよ。アルガルド様。胃の奧が重くなるような不快感に私は眉を寄せます。

「おー、怖っ！　というかむしろ感謝して欲しいと思いませんかね？　火に油を注ぐのを止めたんですから」

「何の事でしょうかね。とても参考になるお話を聞けたと思っているのですが」

「本当にお父上にそっくりですわ。はははっ、親子揃っておっかねー！」

　父上に似ていると言われるのは悪くない気分ですね。道は違えども、尊敬する背中ですもの。いつか肩を並べるようになりたいものですね。

　さて。私は改めて話に割って入ったミゲルという男を観察しています。どこか掴み所がない、雲のような印象を受ける御方。決して油断は出来ないと、私の脳裏で警鐘が鳴る相手です。

「あれ、俺、警戒されてる？」

「立場が見えない、という意味では」

「中立さー。どっちでもないよ。ただ見極めに来てるだけさ。灰色って奴だよ。白でもないし、黒でもないし、どっちにもなるって事さ」

　敵でも味方でもないし、敵でも味方にでもなる、と。

　……これがグラファイト家の方針なのでしょうかね。目立たないのは、目立つ事を控えているのか。目を細めてミゲルを見据えます。

「心配しないでもいいよ、爺と父上は陛下の敵ではないさ」

「“貴方”が“私達の味方”とも言ってませんよね？」

「……いいねぇ。うんうん、こういうやりとりが出来る相手は実に素晴らしいもんだ」

　腕を組んで頷くミゲルを視線から逸らさずに見つめ続けます。

「減点するとしたら、いつでも魔法が使えるようにってのがバレバレな所かな」

「……ッ！」

「無意識か？　よっぽどアルガルド王子の婚約破棄が響いてるのか？　指摘されないと気付けないってのは大変だなぁ、直しておくと良いぜ？」

　確かに、いつでも魔法が撃てるように昂ぶってはいましたが。指摘される事で自覚は出来たので静めるのは容易いです。けれど、勘づかれたという事が問題なのであって、苦い気持ちが広がっていきます。

　同時にミゲルへの警戒と同時に興味も湧きました。恐らく、彼も相当な魔法の手練れかと思うのですが。今まで名前を聞かなかったのは、伏せているからなのでしょうかね……？

「良ければ、これからも良いお付き合いを？　ユフィリア様」

「えぇ、こちらこそ。ミゲル殿」

　私は、そうしてミゲルに手を差し出しました。少しだけ意外そうな顔をしたミゲルでしたが、すぐに私の握手に応じてくれました。触れ合う程度の握手がすぐさま離されて、ハンカチを差し出されます。

「濡れておいででしたので、良ければお使いください」

「お気遣いありがとうございます。洗ってお返ししても？」

「では、次の機会までお預かりくださいませ。返却は、いつでもお待ちしておりますので」

　えぇ、次がある時は、是非に。そうして私達は微笑み合うのでした。

第39話：難航する調査

　さて、首尾良く魔法省から資料を借り受ける事が出来たんだけども。

　そういえばこれ、ヴァンパイアの事を調べた時も思ってたのよね。その時はあまり気にしなかったんだけども、今となってはその事実が憎らしいと思い始めてきた。耐えられなくなって私は資料から目を上げて、天井を仰いだ。

「抽象的過ぎる！」

「はい？」

　同じように資料を読み込んでいたユフィが疑問の声を零す。これがこの国の基本か。いや、そういうものなのかな。そういうものか？　そういうものでいいの!?　良くないでしょ、こんなの!?

「私達は歴史を調べたいんだよ」

「そうですね。なので資料を求めました」

「記録にしては文章が仰々しいというか、物語を読んでるんじゃないわよ！　それはそれで面白いけど！　事実は!?　これは事実の正確性はちゃんと書いてる!?　偉大な王を讃える所はわかるわよ！　その！　実際の！　偉業の！　詳細を！　なんで！　書き残さないの!!」

　頭を掻きむしりながら私は叫んだ。私が求めたのは“過去にあった事実”で、昔あった伝承からどんな現実を読み取れば良いのか解読をしたかった訳じゃない！　ストレスが溜まる！

「精霊契約も！　偉大さや畏怖されるべき力を持つとは言うけど、実際どんな精霊契約者がいて！　どんな契約方法で！　必要なものの詳細とか！　そういう情報を！　私は知りたいのに！」

「……書いてませんか？」

「それが抽象的過ぎるって言うんだよ！　ユフィにとっては当たり前かもしれないけれど、これじゃ過去の“事実”が伝わってないでしょ！　これ解釈によっては人それぞれの答えが出るわよ!?」

「……あぁ、なるほど。それは確かに問題ですね。伝説や物語として知るならば詳細な姿は思い浮かべれば良いですが、検証となるとこれだと比較が出来ないんですね」

「そう！　そういう事なんだよ、ユフィ！」

　例を出すと、目的地があってその道筋を調べたいとする。パレッティア王国で保管されている資料からこの情報を読み取るには「かつてそこに向かった男がいた。その男は……」と男の紹介文が挟まり、別の文献を読み解かないと詳細がわからない偉業の解説が載っていて、肝心の道中の情報が「そして彼は辿り着いた」で締め括られてるようなものだ。

　方程式の答えを出す為に別の方程式を立てなければならない手間。さらには解読の為に過去の言い回しや伝承を調べないと首を傾げる事が数度。流石に私の我慢の限界を超えた。

「ヴァンパイアの資料の時は、私は自分で理論を組み立てる気になってたし、個人の記録だからまだマシだったんだ……国として保管してる資料がこれなの……？」

「……不味いですか？」

「例えば、私が提案して父上が実行した水道工事があるでしょ？　工事をするにしても土地の状況、当時の条件や手順。これを詳細に記してなかったとするでしょ？　新しい所に工事する時に、当時の人達がいなかったら？　誰がこれを検証するの？　詳細な記録がなくて、ただ偉業を讃えるような物語だけ手渡されたら」

「……想像で工事をするしかないですかね」

「もしくは再検証しながらだよ。時間が無駄にかかるじゃん！　なんでどれも抽象的なの？　これだから神学ってのは私と合わないんだ!!」

　パレッティア王国における神学は精霊や神、偉人を讃える道徳的な教えに近い。

　ご先祖様や尊き存在があってこその私達。故に私達はその世界に日々感謝をし、務めを果たして生きて行く。ありがたや、神様、精霊様、ご先祖様！　その誇りを継いで清く正しく生きて行きます！

　だいたいこんな所だ。これ自体は良い。過去から受け継ぐものを大切にして、自然を讃えるのは大いに構わない。精霊からの資源が豊富なパレッティア王国では自然と根付くだろう信仰や思想だと思う。

　問題は、精霊や神が万能過ぎて何でも神頼み、精霊頼みという所。これが良くない。神様や精霊の偉大さはよくわかった。その神様や精霊様から一目置かれた偉人達も凄い。教訓としよう！　というのもまだわかる。

　でも、それが事実を書いてるかと言えば、それが事実なのかわからない程に抽象的な訳で。つまり、私的に酷評をするなら思考停止の産物な訳だ。

「ダメだ、読んでると頭が痛くなる……具合が悪い……」

「アニス様がそこまで参るとは、よほどですね……」

「……元々、前世から信心に薄かったんだよ。お国柄もあったんだけど」

「精霊がいない世界でしたか。であれば神も？」

「いた、とは言われてるけれど現実では空想の産物だよ。まったく信心がなかった訳じゃないけど、祈って救われる訳でもなかったしね」

　救われた、と思う事は出来る。でも実際に救ってくれたのかは実証出来ない。

　でもこの世界は実証されてしまう。精霊も神様もいるのだから。だから讃えようという気持ちはわからないでもない。例え私自身がその恩恵に与れなくても、考え方としては理解が出来る。共感は出来ないけど。

「随分とこの世界とは違うのですね」

「違うよ。魔法はなくても、この世界よりも進んだ技術とかあるし。私の飛行用魔道具とは比べものにならないほどの大きさの鉄の塊が一度に何百人という人間を運んだりとか」

「……想像が出来ませんね」

「空だけじゃなくて交通の便だってそう。もっと街道は整備されてて、馬を使わなくても馬より早く走る乗り物が一般的に普及してたし」

「では、資料ももっとアニス様好みだったと？」

「好みというか、ちゃんと分類がされてたって言うべきかな。別にこの資料が悪い訳じゃないんだよ。ただ、用途がはっきりしてないと二の足を踏まされたり、がっかりするってだけで」

　期待していただけに落胆が酷い。これだと他の資料も正直、当てに出来そうにない。資料もないのに調べ物となるとどこから手をつけたものか。嫌でも伝承や伝説から推測を立てて虱潰しに検証していくしかないのかなぁ。

　……うぇ、胃が重くなりそう。この調子だと私には精霊契約は一生かかっても無理に思えてきた。

「ユフィは気にならないんだね」

「……そうですね。やはり魔法を使えるからでしょうか。視点が違うのだと思います。私は想像で在る程度、埋める事が出来ますから」

「あー、そっか。私は魔法が使えないから感覚的な所までは受け入れられないんだ」

　私が求めてるのは事実や正確性で。資料に残されているのは心情や感覚的なものばかり。

　事実や正確性を私が求めるのは、私には感覚的・心情的なものでは解決の術に出来ないから。でもユフィは違う。読み取った資料から感覚的に想像を膨らませる事が出来る。それは彼女が数多の精霊と親和性を持ち、魔法に関して多彩な感覚と才能を持っているから。

「……んー。やっぱり方針が間違ってる訳じゃないんだよね。ただ、私みたいな人向けではないだけで」

「アニス様の言う事もわかりますからね。……私達の代で手を打ちましょうか」

「あー、そうだね。そういう政策も考えようか……」

　事実を捉えるなら多面的に、参考になる資料は多い方が良い。きっとこれからはそうなっていくと思う。いや、そうなって欲しいなと思う。

　そう思っていた所でノックの音が響く。許可を出せば中に入ってきたのはレイニだった。その手にはお茶とお菓子が載せられている。

「お疲れ様です、アニス様、ユフィリア様。ご休憩は如何ですか？」

「うん。ありがと、丁度行き詰まってた所だから」

「いただきますわね」

　資料を置いて向かい合っていたテーブルからお茶用のテーブルへと席に移して、レイニが持ってきてくれたお茶とお菓子を楽しむ。疲れていた脳に染み渡っていくような感覚が感じていた疲労を強めながらも、気を解してくれる。

「レイニも大分淹れるのが上手くなったよね」

「ありがとうございます！　イリア様にはまだ及びませんが……」

「ベテランと比べても仕様が無いって。イリアは？」

「あ、先程血を貰ったのでおやすみしてます」

　レイニが自分の犬歯を指で示しながら告げる。そういえば日々の忙しさでレイニに気を回してなかったな。ヴァンパイア化の悪影響とかは出てるだろうか。

「最近どう？　悪影響とかはない？」

「うーん……血が足りなくなると美味しそうに見えちゃいますね、人が。お腹が空くというか、身体が求めるというか……」

「思ったよりまずかった」

「でも私が自分で不調だと思うよりもイリア様が気付いてくれるので」

　本当に頭が上がりません、と苦笑するレイニ。イリア、本当にレイニの事を可愛がってるのねぇ。それはそれで安心する。今までずっと私としか熱心に付き合っていた所を見なかった身としては人の繋がりを持てた事が嬉しい。

「本当に良くして貰っています。私は、幸せですよ」

「レイニ……」

「だから、アニス様とユフィ様もお幸せにですよ」

「ぶっ」

　そんな邪気のない笑顔で言わないで欲しいのだけど！　どう反応すれば良いかわからないでしょう!?

「お疲れでしたら、お忍びで2人で城下町に降りても良いのではないですか？」

「……確かに最近、息を吐く間もなかなかありませんでしたからね」

「城下町かぁ。気晴らしにはいいかなぁ」

　城下町に行くならトマスに会いに行きたかったし。正直、私的には進展が望めない資料の解読は今は遠慮したい。気晴らしに行くのもありかもしれない。

　そういえば冒険者ギルドにも最近、顔を出してないしなぁ。今後、緊急があっても私が参加するのが難しくなる旨も伝えておこうかな。

「どうされますか？　アニス様」

「ん。降りてみようか。ちょっと細々した用事もあるしね」

「では、お留守番はお任せください」

「……イリアと二人きりになるのよね？」

「？　まぁ、イリア様もお休み中ですから、そうなりますね。いつも血を貰ってますし、たまにはお世話させていただきたいですね」

「……ごめん、何でも無い」

　レイニ、実は天然だったりするのかしら。それとも私の心が穢れてるだけ？　だって血を貰ってる仲だし、なんか邪推しちゃうのは私がおかしいのかな。ダメだ、最近ユフィとの関係が変わったせいで私の感覚が変になってる気がする。

　ふと顔を上げたらユフィがおかしそうな顔で口元に手を添えて上品に笑っていた。私は撃沈した。……ぎゃふん。

　＊　＊　＊

「久しぶりー、トマス」

「……そんなに久しぶりか？」

　お忍び用の格好に着替えた私とユフィはガナ工房を訪れていた。トマスは相変わらずの仏頂面で出迎えてくれた。

「これ、この前のお詫びの品。助かったよ」

「ふん……。アンタも元気そうだな、ユフィ様」

「えぇ、その節はどうも。貴方の話を聞けて踏ん切りがつけられました。感謝します」

「……よしてくれ。大層な事は言っちゃいない」

　がしがしと頭を掻きながらトマスが言う。照れてるのかな、ちょっと珍しいかも。

　さて、トマスにはお詫びの品も渡したし。ちょっとトマスにお願いがあったんだよね。

「トマス、ちょっとお願いがあるんだけど」

「ん？」

「1本、剣を打ってくれないかな？」

「……何？」

　トマスが意外そうな顔を浮かべた。ユフィも目を丸くしてるけど、私としては前からちょっと考えていた事だった。

「今回は、魔学の発明品って訳じゃない。その注文じゃない」

「違うのか？」

「私の為の、私の全力に耐えられる剣を打って欲しい」

　私は懐からマナ・ブレイドを取り出して見せる。完成してからずっと、私の相棒と言っても過言ではなかった。けれど、これじゃ足りなくなってしまった。

「これ、アルくんに壊されたんだよね。あと、私の全力を1回使ったら整備が必要になる。これに耐えられる品となると、アルカンシェルが一番理想に近い」

「……だから、俺に？」

「今までガナ工房に渡した知識も技術も全部使って良い。お金は幾らでも出す。私の為の最高の一振りを依頼したい。……引き受けてくれますか？　トマス・ガナ」

　共同開発ではなく、トマスという一人の鍛冶師の腕を見込んでの依頼。

　アルくんと戦って思ったんだ。今のままじゃ足りないと。けれど、私の技術だけじゃ届かない。マナ・ブレイドは傑作だとは思ってるけど、私の理想の品じゃない。

　ユフィのアルカンシェルは正面から私の一撃を受けきって見せた。それを踏まえた上で、トマスが私に合わせた最高の一振りを用意してくれたのなら。

「……急にどうした。いつもはごちゃごちゃ理屈を並べて剣そのものを持とうとしなかったじゃないか」

「拘ってたからね。でも、拘りだけじゃ届かない理想もある。今は力が欲しい。その為には私にはどうしても剣が必要なんだ。……守りたい人も出来たから」

　私にとってマナ・ブレイドは“魔法”の範疇だった。魔道具で再現した魔法そのもの。剣を持たないのは、ちょっとした拘りだった。剣そのものを持ってしまったら、私の中で何かがブレてしまいそうだったから。

　でも、もうそれは杞憂だとわかった。私はもう“魔法使い”になっていたから。だから今は力が欲しい。足りない力を埋める為には、私にはどうしても武器が必要だから。

「……わかりました。その注文、お受けする」

　トマスは顔を引き締めて真剣な表情で頷いてくれた。その頷きには信頼がある。私は自然と笑みを浮かべる事が出来た。

「代わりに、こいつを貰うぞ」

「ん？　マナ・ブレイドを？」

「あぁ。構わないか？」

「うん、良いよ」

　1本ぐらいなら渡しても問題はない。トマスだったら安心して任せられるから。

　私から受けとったマナ・ブレイドを見てトマスは、まるで何かを噛みしめるような表情を浮かべて強く握りしめている。

「……重いな」

「え？　そう？」

「あぁ、途轍もなく……重いな」

　……そう言って笑ったトマスの顔に、思わず目を奪われてしまった。

　いい顔するじゃん。勿体ない。いや、勿体ない思いをさせてたのは私もなのかな。

「任せたよ」

「おう」

　きっと大丈夫だ。そんな信頼から私達は自然と笑い合えていた。

　やっぱりこの距離感が、私達の距離なんだと。そう強く思えた。

　＊　＊　＊

「アニス様は、トマスとはどのように出会ったのですか？」

「トマスと？」

　ガナ工房を後にして次の目的地に向かっていた所でユフィが私に声をかけてきた。聞いて来たのはトマスとの出会いの事だった。

「マナ・ブレイドを作ろうと思った時、剣の柄だけが欲しくてね。最初に入った工房がガナ工房で、その時にトマスと会ったんだよ。変な注文だから、馬鹿にしてんのか？　って怒られたんだよね」

「……気持ちはわからなくもないですが」

「トマスは腕は良いんだけど、あの通り無愛想でね。正直、客足だって良い訳じゃないらしくてね。でも、トマスは一流だよ。少なくとも私が一番信用している鍛冶職人だ。注文をつけている内に今の関係かなぁ。似たもの同士でもあったし」

「似たもの同士、ですか？」

「理想を求めてるんだ。辿り着きたい場所があるだけで、そこで何をするか決めてる訳じゃないんだけどね。だから、まず辿り着かないと話にならない理想があって……それを追い求めて生きてる。私は魔学を、トマスは鍛冶を」

　だから自然と今の関係に落ち着いた。トマスの事情を詳しく聞いた事はない。ただ親から工房を受け継いだ事、その工房の名を護り続けている事。商売っ気がないので腕を見込まれても、大きな工房に移るという事は考えてない事。

「なんか波長が合うんだよね。だから理屈抜きにトマスを信じてる」

「……少し羨ましいですね。そういう関係も」

「ユフィにもいつか出来るよ。……そ、それに、今は私がいるよ？」

「……ふふ、そうですね」

　ユフィが花が綻ぶように微笑む。それだけで少し恥ずかしいのも我慢した甲斐があるというもの。私だって人の縁が多い訳じゃないけど、だから今繋がってる絆が大事だし、愛おしい。

　だから力が欲しいと思えた。アルくんに壊されて追い詰められたというのも……実は悔しい。まだ力を研鑽した魔法使いには私の魔学は届いてない。ああ、それはやっぱり悔しいんだ。だからもっと先へ、もっと前へ進みたい。

「……とは言っても、地盤固めの時期だからね。ままならないなぁ」

　本当に王位継承権は私にとっては重荷でしかない。身動きが鈍くなってしまう。

　その結果、顔を出さなきゃいけない所もある訳で。ユフィと並んで歩いている内に目的の場所へと辿り着いてしまった。

「アニス様、ここですか？」

「うん。ここが冒険者達のギルドだよ。直接顔を出すのは久しぶりだけど……」

　城下町の冒険者ギルドは酒場と宿屋も併設しているので、まだ日が高くても陽気な声が聞こえてくる。冒険者は命がけだし、日々生きて行くのも楽じゃない。

　その分、彼等は自由を得ているのだと思う。だからこそこんなに楽しげな声が響き渡っているのだと思うと羨ましく思う事はある。

「よし、行くよ。ユフィ」

「はい」

「頼もうー！」

「……えっ、挨拶がそれですか!?」

　ノリだよ、ノリ！　勢い良くスイングドアを押し開いて私は足を踏み入れる。私の声に中にいた人達は私に視線を向けてくる。

「ゲェッ!?　狩猟の略奪姫 !?」

「あぁん!?　誰かしら、私をマローダー呼ばわりしたのは!?　せめてマッドにしなさいって言ってるでしょ!?」

「だから、それはそれでどうなんですか……？」

　私のツッコミにユフィが疲れたように肩を落としている。いや、私的には譲れない所だからね、そこ！

「おう、プリンセス！　最近顔を見なかったじゃねぇか。隣のお嬢ちゃんは誰だ？」

「ユフィ、私の助手だよ」

「次の王様がプリンセスってマジか？　世も末だなぁ！　俺も騎士に雇ってくれよ！」

「入団試験を受けてきなさい！」

「次は何を狩猟に行くんだ？　またスタンピードでも起きるのかい？」

「起きないわよ！　スタンピードが湧いたら私が出る訳じゃないから！」

「「「またまた！」」」

「よーし、喧嘩？　喧嘩かしら!?　久しぶりね、このノリも！」

　ここは私が王族だって知ってても、畏まる人の方が少ないので気が楽なのよねぇ。まぁ私がここに入り浸ったせいでもあるんだろうけど。

　ユフィは面食らってるようだけど、ここではこういうノリで良いのよ。あっちも本気で喧嘩したい訳じゃないだろうしね。そこは流石に王族扱いされるし。

「あ、アニス様！　お、お久しぶりです！」

「ファルナ、久しぶり」

　ひょこ、と。冒険者達の気の良いお兄さんやおじ様方の中から顔を出したのは長身な女性だった。ユフィに比べても身長が高い、けれどどこか気弱そうな印象を受ける彼女はこのギルドの受付嬢をしているファルナ。

　私にも顔を合わせる事が多い相手で、私に緊急の連絡を飛ばすのもファルナからが多い。気弱で身長が高いのに小動物みたいな変わった人だけど、荒くれ者も多い冒険者をあしらえるだけの実力もあるちぐはぐな人だ。

「久しぶりですねぇ、き、今日は何かご依頼を受けられるのですか？」

「あー、それなんだけどね」

「は、はい」

「私、引退しようかなって」

「……い、引退？」

「うん」

　正直、冒険者をやってるだけの余裕はもう無いと思う。正式に伝えておかないと緊急時に私をアテにして貰ってもお互い困るしね。寂しくはなるけれど仕方ない。

　私から切り出した言葉の意味を咀嚼するように固まっていたファルナは目を見開いて大袈裟に驚きを露わにした。

「え、えぇぇええ!?　ほ、本当に冒険者を引退しちゃうんですかぁ!?」

「お、おい！　あのマローダーが引退するってよ!?」

「まじかよ、稀少な魔物やスタンピードあらば現れるあのプリンセスが!?」

「あー、うるさい、うるさい！」

　喧々囂々とうるさいなぁ、もう！　まぁ、それだけ惜しんでくれるんだなぁ、と思うと少し嬉しく思うけれど。

　懐から取り出すのは冒険者の所属を示すタグだ。志半ばで息絶えた時、身元を証明する為に冒険者へ渡されているものを、私はそっとファルナへと手渡す。

「……ほ、本当に引退されるのですね……」

「ごめんね。戦力としてアテにしてたと思うけど、難しくなっちゃうから」

「……い、いえ。そ、そうですね、これが自然な本来あるべき姿ですから。次の王様になっちゃうんですもんね、アニス様……」

「ここでお酒を飲む事も、ぐっと少なくなっちゃうと思う。というか無くなるかも？」

「そ、それは寂しいですぅ～」

　えぐえぐ、と泣き出してしまうファルナに溜息を吐く。まったく、涙腺が相変わらず脆い。ファルナが泣き出すと周りの冒険者達もしんみりとした空気になっていた。

「あのマローダーがなぁ……引退かぁ」

「あぁ、早すぎるぜ。王族だから仕方ないけどさぁ」

「今までがおかしかっただけなんだけどよ。なんかこのままずっと素材だー、って飛びついて来ると思ってたからなぁ」

　私もそう生きれたら良かったんだけどねぇ。まぁ、それが叶うとしても先の話だ。今は引退するという事で話を纏めておかないとお互いに困っちゃうしね。

　それでも惜しまれる事はここで出来ていたんだな、って思うと少しだけ誇らしい思いに満たされて、思わず笑いが込み上げて来る私だった。

第40話：その名は“空”

「気晴らしにはなりましたか？」

「うん」

　冒険者ギルドからの帰り道、私とユフィはゆっくりと並んで歩いていた。

　時折擦れ違う子供達が元気よく駆け抜けていく。少しだけ足を止めてその背を見送る。前を向けば、一歩先に進んでいたユフィが振り返って私を見ていた。

　するとユフィが笑いかけながら私に手を差し出して来た。一瞬、首を傾げそうになった所でユフィの手が伸びて私の手を取った。そのまま手を繋がれ、隣に並ぶユフィを少し恨めしげに見てしまう。

「……もう」

「嫌ですか？」

「知りませんっ」

　手は離さず、そのまま2人で歩いて行く。少し遠回りの道、ぐるりと街を巡るように。

「……お忍びといっても城下町の全部が回れる訳じゃないんだよね」

「というと？」

「治安の悪い所には流石に近づかないよ。……悪人はどこにでもいるからね」

　人の集まる所にはどうしても犯罪の影がある。平和に見える城下町でも場所によってはならず者達の溜まり場になっている所だってある。

　冒険者ギルドにいる時には自然とそういう話も入ってきてしまう。一度、国から指名手配されてた犯罪者の一団の情報を聞いて、父上に報告して騎士団を派遣した事もあったっけ。

　国の動きが速かった事から、私が姫だと知って逆恨みしてきた人もいたなぁ。返り討ちにはしたけど。

「貧富の差だって無い訳じゃない。それを全部どうにかしたい、とまでは思ってないけど……抜け出す機会を用意出来れば良いね」

「救うのは難しいですか？」

「自業自得で貧しくなる人だっている。法があれば抜け道を探す人もいる。全部なんて言ってたらキリがないよ。減らす事は出来てもね」

　私は万能な神様じゃない。なれても王様で、例え魔法使いになっても世界の全てを救えるだなんて思える程、自惚れてはいない。

「私が幸せに出来る人はそんなに多くない。皆が幸せになれるように助けになる事は出来るけどね」

「アニス様はお優しいですね」

「……そうかな」

「えぇ。だから危うくも見えます。だから私が貴方を守りますね」

「……ど、どうも」

　真っ直ぐに言われると困るんだってば！　ちょっとだけ掴む力が強くなった手を握り返しながら私は顔を背けた。

　戻ったらまた資料と格闘の時間が始まる。それを思えば少しだけ気が憂鬱だから。少しだけゆっくり帰ろう。この穏やかな時間を感じていたいから。

　＊　＊　＊

　さて、お忍びで英気を養ってから日が経過したのだけど。資料の読み込みは私の提案でユフィと作業を分担する事にした。

　私がやった事は、まず私が求める情報をまず項目化する事。ユフィが困らない程度に分類項目を作って、資料を読み込むユフィが該当の項目の情報を記入する。それを私が資料からどの情報を得られたのかを纏めて情報を整理していく。

　類例が多い項目をピックアップして、そこに派生例がないか調べる。読み込んで、整理して、纏めて、集めた情報から推測の材料を集めていく。

「……気が長い作業になりそうね」

「えぇ、まったく」

「精霊契約って一体何なのよ……ちゃんと情報を残して置いて欲しい……」

「儀式の一つでもありそうなんですけどね……。一番多い類例文が“偉大なる王は精霊と語り合い、友となった。これがパレッティア王国の始まりである”。……こればかりですからね」

「どう友になったのよ！　あぁ、もう！　精霊契約者に直接話を聞くのが早い気がしてきたわ。やめやめ！　資料の整理はいつかやらなきゃいけないとしても今じゃないわ！」

　私かユフィが王になったら魔法省には責任を取って貰って資料庫の整理を押し付けよう。そうしよう、絶対にそうしよう。好きなだけ精霊や神への理解を深めて欲しい。私はもう遠慮したい。

　背もたれによりかかりながら私は不満を吐き出して目を閉じた。ずっと資料と格闘していたせいで目がしょぼしょぼする。

「私は読書が好きですので苦ではないのですが……」

「私だって嫌いじゃない……筈だったわ。今はちょっと自信がない……」

「……お疲れ様です」

　恐るべし神学。神様は私がきっと嫌いなんだと思う。それは精霊契約も無理ですよね、あははは！　……しんど。

　そのまま椅子にもたれかかってぼんやりしてるとユフィが手招きをするのが見えた。何かと思って席を立って歩み寄ると頭を撫でられた。

「……子供扱い？」

「いえ。良い子ですね、良い子、良い子」

「子供扱いじゃん……」

　あ、でもユフィの手の感触が気持ちいい。……もうこのままダメになってしまいたい。頑張りたくない。魔学の研究がしたい、新しい技術を開発したい。お役目なんか気にせずに自由に生きたい。

　いつの間にか気付いたらソファーに誘導されて膝枕の姿勢になっていた。ユフィ、いつの間に私を膝枕の体勢に……あ、なんかもう疲れてどうでも良い。そのままユフィの膝と掌の感触を堪能しながら虚空を眺める。

「失礼します。……随分とお疲れのようですね」

「えぇ、お茶を淹れて貰えるかしら？　イリア」

「畏まりました、ユフィリア様」

　私の醜態を見て色々と察したような顔をしたイリアが苦笑を浮かべてお茶の用意を始めてくれた。……ユフィに膝枕されてる所、思いっきり見られた。でも、今はもうなんか疲れすぎて頭が働かない。このまま眠っても良いぐらいだ。

「……父上に資料整理と項目分類と索引の重要性を訴えてやる……」

「そうですね」

　目録を作って欲しい。切実に。というか私が王様になったら魔法省に絶対やらせてやる。絶対だ……！

　本当に魔法省とは相性が悪すぎて笑えてきた。あそこは私にとって鬼門か何かなのか。あぁ、頭が痛い……ユフィの手が気持ちいい……。

「アニス様、そういえばお手紙が届いていましたよ」

「手紙？　どこから？」

「ガナ工房からだそうです。アニス様が懇意にしていた工房ですよね？」

「トマスから？　何かしら」

　膝枕の体勢から抜け出して、私はレイニからトマスから来たという手紙を受けとる。彼らしい簡潔な手紙だった。

　その内容を確認して、私はソファーから勢い良く立ち上がった。すぐさまユフィへと振り向く。

「ユフィ！　城下町に行こう！」

「え？」

「出来たって、私の剣！」

　憂鬱な気分が一気に吹き飛んだ。もう今すぐに飛び出したくて仕方が無い。うずうずとした私の様子を見て、ユフィは困った子を見るように微笑んでからイリアとレイニに視線を移す。

　イリアは溜息を吐きながら頷いて、レイニは苦笑するばかりだった。何よ、気が滅入ってた所に朗報が飛び込んできたから喜ぶに決まってるじゃない！

　そのままの勢いでお忍びの支度を調えて、私はユフィの手を引っ張るように城下町へと飛び出した。

「おや、アニス様。どこに行くのですか？」

「おばさん、こんにちわ！　トマスの所に行くの！」

「あら、そうなの。お気を付けて！」

　擦れ違う人から声をかけられながら私はユフィと手を繋いで駆け抜けていく。

　見慣れたガナ工房の扉を蹴り開けんばかりの勢いで開ければ、カウンターに座っていたトマスが目を丸くした後、それは大きな溜息を吐いてくれた。

「……扉は静かに開けろ」

「ごめん！　手紙、見たよ！」

「姫様の役目はどうしたんだか……相変わらずだな、本当に」

　呆れたように、けれど穏やかに笑ってトマスはカウンターから席を立って1本の剣を手に取って戻ってきた。鞘に収められた剣を見て、私は目を丸くした。

「……これが？」

「あぁ。これが、今の俺が打てる最高傑作だ」

　手を伸ばして、剣を持ち上げる。……短い。そう、刀身が短い。どこからどう見ても短剣だった。思っていたものとちょっと違って困惑する。

　てっきりユフィのアルカンシェルみたいなレイピアか、ロングソードかと勝手に思ってたので短剣が出てくるとは思わなかった。

　でも、短剣にしては持ち手の柄の部分が長い。刀身に対して柄が長めなので不釣り合いに思えてしまう程だ。そして、刀身の鍔の部分も複雑な細工が施されていて。……細工？

「……これって」

「抜いて、確かめてみてくれ」

　トマスに言われるままに私は鞘から短剣を抜き放った。

　私の前に姿を見せた短剣の刃は片刃。その刀身は肉厚で重さを確かに伝えてくる。

　磨かれたように美しい刀身は私の顔を映してしまいそうだった。

　……そして、よく手に馴染む。改めて握ればわかる。この柄の長さは片手で握っても、両手で握っても良い長さだ。不釣り合いなのは刀身の長さだけ。

「マナ・ブレイドを分解し、仕組みを見させて貰った。それにユフィ様のアルカンシェルからの経験を活かし、刀身に詰められるだけの精霊石を目一杯練り込んだ。おかげで刀身は分厚くなったが、それなら生半可な事では折れはしない。そして、その刀身が魔力の伝導体の役割を果たす。今まで以上に魔力を刀身に乗せやすく、刀身を形成しやすい媒体に出来る筈だ」

「……でも、これ剣って言うより、もう鉈とかじゃない？」

「“剣”だ。いや、“魔剣の雛形”だ。マナ・ブレイドの機能を活かす為の、それだけの剣だ。真っ当な剣じゃない。剣としては不格好だろう。刀身の長さと柄の長さは計算したが、多少は調整出来る。後で感想を聞かせてくれ」

「……“展開”しても良い？」

「あぁ、見せてくれ。俺も試したが……我ながら、かなりのじゃじゃ馬だ」

　トマスの言葉に頷きながら、私は2人から距離を取って両手で剣を握る。息をゆっくりと吐きながら剣に魔力を込めようと意識を向ける。

　――深い。真っ先に感じたのはそんな感触だった。まず刀身への魔力の通りが良い。それ故に深い。どこまで魔力を込められるのだろうかと思う程に底が、限界値が見えない。一体どれだけの魔力を注ぎ込めるのか。

　いつもマナ・ブレイドを使う時よりも多く魔力を注ぎ込む。トマスがじゃじゃ馬と言うのはわかる。これはマナ・ブレイドよりも魔力を使うし、喰らっていける。

　注いだ魔力が一定の感覚を越えた時、柄から伸びるようにして魔力の刀身が形成されていく。ようやく刀身の長さと柄の長さが釣り合うような、片刃の光の刀身。

「そのまま使えば刀身は本体の刀身を伸張させるイメージで使える。両刃にしたい場合は魔力の注入の仕方を変えてくれ。手元の鍔の核とした精霊石の注入量を切り替えれば変形を補佐出来る」

「あ、だから3つもあるの」

「アニス様は魔力量は多いからな。それぐらい改造しても良いかと思ったが……不服か？」

「量産品としてはもうちょっとコストと限界値を下げても良いかな。でも、私の一品物としては……最高の魔剣だ」

　まず折れない。これなら私の全力どころか、竜の魔力を注ぎ込んでも壊れないと確信出来る粘りの強さと懐の深さを感じる。

「魔力を通さない時は護身用って感じかな。短いから抜きやすい。構えやすい。攻める事よりも、守る事を」

「そうだ。攻めの手には“魔法”があるんだろう？　なら、道具ぐらいはあんたを守って良い。その剣は絶対に折れない。アンタが諦めず握り続ける限り、アンタの力になる。魔力が切れても盾代わりに、そして攻撃を弾くには都合が良いと思った。……これがアンタに送る俺の最高傑作だ」

「……“魔法”がある、か。酷い殺し文句を聞いたなぁ、本当」

　思わず目頭が熱くなってしまった。これは確かに“私”の為の剣だ。魔剣を使う事を前提とした、護りの剣。マナ・ブレイドの弱点だった物理への耐久力を解消した、その分だけ魔力を使うじゃじゃ馬。

　普通の発想なら生み出されない剣。私だけの、私の為にある剣だ。この剣は折れない。だから私は“魔法”を使い続けられる。この魔力が尽きない限り、この意志が尽きない限り。魔道具を前提としない私の為の“魔法の杖”でもある“魔剣”。

　これが、ユフィリアのアルカンシェルと対になる私の“魔剣”。

「……トマス。この剣の名前は？」

「むっ。……俺には教養がない。気に入ったならアニス様が名前をつけてくれ」

　いや、それはそれで困るんだけど。名前、名前かぁ……。

「セレスティアル、というのは如何ですか？」

「ユフィ？」

「“空”を意味する名だったと思います。……私のアルカンシェルは“虹”なのですから」

「“虹”に“空”か。……姉妹剣なら、ぴったりだな」

「この世界で初めて空を飛ぼうと思った人にはぴったりの剣の名前だと思います」

　……空、か。そうだ、私の始まりはいつもそこから始まってたんだ。

　あの日、空を見上げて私は“私”になった。その日から私の全部は始まってる。この命も、祈りも、願いも。私がこの世界に齎したものが生み出した私だけのもの。

「……堪らないなぁ」

　涙が自然と流れた。最近、泣かされる事が多い。でも、この涙を止めようとは思わなかった。この涙がトマスの作品に向ける何よりの賞賛だと思えたから。

「トマス・ガナ。貴方と会えて本当に良かった」

　魔力を収めて、セレスティアルと名前を授けられた剣を鞘に収めてから私はトマスに手を差し出した。握手を求めるように。

　トマスは少し戸惑いながらも私の手を握ってくれた。不器用な、ごつごつとした男の手だ。この手が生み出したものが私には愛おしくて、誇らしい。

「私は貴方と出会えた幸運を忘れない。王族だとか、平民だとか関係ない。君は私が認める最高の鍛冶職人だ。本当なら名誉だってあげたいぐらいだけど……」

「……いや、良い」

　トマスは今まで見た事がない程に穏やかに微笑んで私を見つめる。

「どんな宝石よりも価値のある涙を見せて貰った。……俺はそれで満足だ」

「……口説くならちょっと遅かったね」

「誰が口説くか」

　うん。私達はそれで良い。だから心の中で何度も言わせて欲しい、トマス。

　貴方は私の掛け替えのない友だって。何度でもありがとうを伝えたいって。

「――トマス！　いるか！」

　そんな空気を割って壊すかのような怒声が飛び込んできた。中に入ってきたのは見慣れた冒険者のおじ様だった。

「……どうした？」

「手入れを頼んでた剣は出来てるか!?　やべぇ案件だ……って!?　うぉ、アニス様じゃねぇか!?　何でここに!?」

「私も用事で。何？　やばい案件って」

「鳩が届いた！　“魔狼”が出やがった！　こっちに向かって来てるから防衛戦だよ！」

「魔狼って……フェンリル!?　そりゃ珍しい!?　というかこっちに来てる!?」

　フェンリルは狼種の魔物であり、同時に“名付きとなった狼種の魔物”が正式な名前が付けられるまでの暫定的な名称だ。ただ、この手の魔物に正式な名前がつけられる事は正直、少ない。

　何故かというと、その侵攻速度が魔物の中でトップクラスに速いからだ。名前をつける頃には甚大な被害が出ている、そんな魔物。だからこそ名前がつけられる前の“名付き級”の魔狼はフェンリルと統一された呼称で呼ばれる事が多いという訳だ。

　逆に言えば、“名付”になる前に被害を食い止めなければならない。そんな化物級が王都に向かってるって事!?

「発生地域が近かったのか、偶然かわからん！　鳩でも奴より一歩程度速いって速度だ！　見立てで風！　或いは土！　亜種だった場合、目も当てられん！」

「今から防衛戦ってなると、王都の鼻先で迎え撃つつもり!?」

「それしかねぇ……！　避難も今からじゃ間に合うかどうかだぜ、ちくしょう！」

　冒険者のおじ様の話を聞いた私はユフィに視線を向ける。ユフィは私の視線を受けて、諦めたように溜息を吐いた。へへ、ごめんね。やっぱり私には“大人しく”なんて似合わないみたいだ！

「どこから来てるのかわかる？　直線で向かって来てるの？」

「ほぼ一直線だ！　進路上に主だった村はないし……おい、アニス様。お前さん、まさか?!」

「あははは、引退したっていうのにごめんねぇ？　それでも私は“王女”で“魔法使い”なんだ！　冒険者ギルドに伝えて！　防衛戦の準備は任せるけれど、アニスが打って出るってね！」

「……なんだよ、コンチクショー！　またおいしい所だけ持って行く気かよ！　確かにあんたの魔道具なら接敵が早く出来るもんなぁ！」

「それなら緊急の依頼としてギルドに叩き付けてきて！　私に続け、ってね!!　無事に狩ったら私の奢りで乾杯！」

「乗ったぜ、ちくしょうめ！　魔狼も運がねぇな！　侵攻進路は出させておく！　早くあの魔道具を持って来な！　遅れたら俺達が総取りだぜ！　トマス！　剣出せ！」

「あいよ」

　トマスが持ってきた剣を手に抱えたままおじ様は駆け出していく。それを見届けてから、私もユフィへと向き直る。

「ユフィ！　私達も行くよ！」

「はい」

　まずは私達も王城へ行かないとね！　久しぶりのエアドラちゃんの出番だよ！

　＊　＊　＊

　パレッティア王国へと続く道。幸か不幸か。風を切り裂きながら進む“ソレ”が気を惹かれるようなものはなかった。

　“ソレ”は餓えていた。どうしようもなく腹が、そして自身が存在する為の糧が減っていた。手当たり次第に獲物を仕留めては腹を満たしたが、餓えは留まるところを知らない。

　そして、それは見つけた。上質な肉だった。肉付きはばらばらで、肉そのものが多いとは言えない。しかし、狩りやすい上に群れている。中には上質な匂いを放つ者もいると。

　その獲物を捉える嗅覚は“ソレ”にとっても遠いが、獲物は獲物。見つけたのならば食らい付くまで。そして“ソレ”は疾走した。風を切り裂くかのように、地を蹴り砕くかのように。

　匂いが近づいて来る。餓えが強くなる。あぁ、早く腹いっぱいに、この存在を満たしてしまいたいと本能のままに駆け抜けたそれは妙な匂いと、異音をその耳に捉えた。

「――？」

　足を止める。まるで、それは何かの嘶きのようだった。自分と同じように空を切り裂きながら向かっている。それも、そう。

　――“空”から。それは自身の眼前に立ち塞がるように姿を見せる。地を滑るようにして風を纏いながら減速した奇妙なものに跨がるのは2匹の獲物。

　上質な匂いを感じさせる獲物と、食い出はありそうだが味が薄そうな獲物。しかし、“ソレ”は勇んで獲物に飛びつく事はなかった。本能が警鐘を鳴らしていたからだ。

　――奴等は、自身と同じく“狩る者”なのだと。

「わぁお、結構でかいじゃん」

「無事に進路上にぶつかる事が出来て良かったです。それでは、アニス様？」

「わかってるよ。さぁ、名も無きフェンリルくん」

　獲物の一匹が、理解も出来ない声を発する。しかし、意味は通じずとも理解が出来る。

「君の末路を定義しよう」

　――生存競争が始まる。

第41話：絢狼舞踏祭

　毛色は濃い黒灰色。瞳は爛々と輝く餓えに満ちた真っ赤な瞳。大きさは人の3、4倍ぐらい？　いやぁ、大きいねぇ。フェンリルと戦うのは久しぶりだけど今回のはなかなかの大物だ。スタンピードが起きる前に獲物を喰ったパターンかな？

「ユフィ、行ける？　合わせようか？」

「冗談を。合わせます」

「なら息はぴったりだ。前に出る、後ろは？」

「任されました。どうぞ、前だけをご覧になってください」

　それじゃあ行きましょうか。背の刻印に魔力を叩き込んで闘争の火を焚き付ける。全身に駆け巡る魔力が恐怖を薄れさせていく。あぁ、久しぶりの派手な獲物だ。存分にやろうじゃないか。

「……良い機会を貰ったわね、セレスティアル」

　行きましょう。返る事はない言葉を投げかけて、勢い良く踏み込む。私の速度にフェンリルもまた対応する。機先を制しようと私の頭を丸かじりにする為、口を大きく開いて向かってくる。

　私は身体の勢いを殺さないまま、セレスティアルを盾にするように歯に当てながら、回転で勢いをつけてフェンリルの横をすり抜ける。フェンリルが着地するのと同時にセレスティアルに魔力を流し込む。

「まずはシンプルに！　ぶった斬る!!」

　魔力を変換して刀身を形成、そのまま刃を伸ばしてフェンリルの身体を薙ぎ払おうとする。私の動きに反応するフェンリルも突然伸びた刃に対応して横に跳ねる。首を逸らすおまけ付きだ。逸らさなければ牙の1本でも掠めたかったのだけれど。

　しかし速い。私に対応してくるというだけで規格外だ。更には相手の方が巨体で速度はあっちの方が速い。逃げられた場合は流石に私も対処出来ない。以前のフェンリルはこいつほどじゃなかったし、包囲網があったからなぁ。

「よっ、ほっ、はっ！」

「グルゥァァッ！」

「お手！　おかわり！　ついでに伏せ！」

　今度は爪で引き裂こうと向かって来たフェンリルを細かくステップを踏みながら回避し、頭上を取って空中で身体を回して踵落としを叩き込む。

　けれど硬い。殺気に満ちた視線を受けて身体がすぐに動き、そのまま叩き付けた足を軸に背中を転がるようにして勢いをつけて着地する。

「ガァッ!!」

「っとぉ!?」

　着地の瞬間、睨むかのような視線を受けながら咆哮が一声。それが風の弾丸となって私に向かってくる。それを咄嗟にセレスティアルを盾に防ぐも、衝撃に身体が後ろに吹っ飛ぶ。

　勢いに逆らわずにバウンドし、体勢を立て直す。セレスティアルは……無傷！　頑丈ぅ！　今のはマナ・ブレイドだったら危なかった！

「しかし、平原ってのがやりづらい……！」

　動きがフェンリルの方が速いせいで受身になるのが辛い。反応は出来てるけれど、こっちに向かって来なかった場合が心配……！

「アニス様、後ろへ！　走ってください！」

　そこにユフィの声が耳に届く。確認するよりも先に後ろへ勢い良く飛んで、跳ねるように体勢を変えて後ろへ駆け出す。

「“アースクェイク”ッ！」

　ユフィが両手でアルカンシェルを握りしめ、それを勢い良く大地に突き刺すのが横目に見えた。瞬間、大地が爆ぜた。いや、無秩序に大地が隆起していって平原が姿を変えていく。

　その隆起した大地から槍のように伸びた先端がフェンリルに迫るも、フェンリルは既に疾走を開始してユフィの方へと向かおうとしているのが見えた。それを押し留めるように大地が隆起していき、フェンリルの足が止まる。

「“エアハンマー”！」

　道を塞いだ大地ごとユフィがフェンリルに風の鎚を叩き付ける。土を巻き込んだ一撃は勢いこそ失っていたものの、フェンリルに土を被せるように降り注ぐ。

　不愉快そうにフェンリルが身を捩らせる中、ユフィが隆起した大地を蹴って上へ、上へと登っていく。そのまま宙で反転して振り払うようにアルカンシェルを振り抜く。

「“ウォーター”！」

　ユフィが空中から水を大量に呼び出してフェンリルに浴びせかける。既に崩れた地面が泥のように泥濘んでいく。フェンリルが口を大きく開けて、呼吸を放つようにユフィへと風の弾丸を放つ。

「ユフィッ！」

　空中で身動きが取れないかと思い、焦って追おうかと思った所で目を疑った。

　ユフィが“空を走った”。いや、足下に風を巻き起こして、一瞬だけ足場にして“空を踏んでいく”。風の弾丸を避けきった所で勢いをつけたユフィが落下速度を早めながらフェンリルへと向かう。

「ここに狂乱の宴を開く。我が声を受け、荒れ狂え！　“アイシクルストーム”！」

　まるで風と氷の精霊が狂喜するかのようにフェンリルを包み込む冷気の渦を生み出す。吹き荒れた冷気の渦はフェンリルの身体に含まれた水分、巻き上げた泥、その全てを身体に貼り付けるように凍結させてゆく。

　これは堪らないと言わんばかりにフェンリルが咆哮を上げながら冷気の渦から逃れようと疾走する。ユフィが崩した大地の抜け道を縫うかのように。

「行く先がわかってればぁッ!!」

「ッ!?」

「オーバーエッジィッ！　“ドラゴン”……“クロウ”ッ!!」

　そこに私が回り込む。刃の形は解け、三つ爪に変形した魔刃がフェンリルの身体を引き裂いていく。回避しようと身を捩ったフェンリルの横腹を引き裂くようにして竜の爪の一撃が身体に刻まれる。

　鮮血が舞う。擦れ違い様に引き裂いた傷にフェンリルが甲高い悲鳴を上げる。よし！　重いの入った！　というかユフィが無茶苦茶過ぎる！　地形が変わってるんですけど！

「アニス様！　来ます！」

　怒りに燃えたフェンリルが私を睨む。そのまま向かってくるかと思えば、空に向かって吼えだした。耳を震わせる程の咆哮につられて、周囲が暗くなっていく。その原因は雲だった。……雲？

「やっば……！　ユフィ！　下がって！　“あいつ濡れてる”！」

　その声に反応して私達は一度、フェンリルから距離を取る。同時にフェンリルの身体に向けて空から何かが降り注ぐ。それは直視すれば目を焼いてしまいそうな程の光、そして鼓膜を震わす轟音、つまりは雷だ！

　風かと思ったら、風の亜種でもある雷！　これだけ早く雷雲が呼べるとなれば、その属性の魔石も保持している筈。

　雷を受けたのにも拘わらず、いや、むしろ自分で身体に蓄える為に呼び込んだんだろう。帯電している為か、ぱちぱちと空気中に紫電を爆ぜさせながらフェンリルが疾走の姿勢を取る。

　そしてフェンリルの突撃が私に迫る。明らかに速度が上がっている！　雷でパワーアップなんてインチキ！　咄嗟にセレスティアルを盾に踏み止まって牙を受け止める。

「ぐぬ……にぃ……！　ぎぃ、痺れ……！」

　こいつ、こっちに電撃を流そうとしてるな!?　その予兆を感じ取って私は咄嗟にいなそうとするも、体当たりしてくる巨体に押しつぶされそうになる。あ、やばい。こいつ今、思いっきり帯電してるじゃん！

「なめ……んなぁッ!!」

　咄嗟に魔力を全力でセレスティアルに叩き込む。私の意志を受けてセレスティアルの刃がどんどんと伸びていき、そのまま私の身体を宙に持ち上げる。その勢いを受けるのと同時に私はセレスティアルから手を離す。

　同時に私の魔刃をへし折るようにフェンリルの巨体が倒れ込む。私という魔力の供給源を失った刃は硝子が割れるように砕け散り、セレスティアルが宙をくるりと回る。それを私は手を伸ばして掴み取る。

「ユフィ！　飛ばして！」

「ッ、“エアハンマー”！」

　こっちに近づこうとしたユフィに向けて叫ぶ。私の意図を悟ったようにユフィが私に風の鎚をぶつけた。私はそれをセレスティアルを盾にして受け止め、すぐさま地に着地する。つぅ、勢いを殺しきれなかった。やや足が痺れる！　でも全身が痺れるのよりマシ！

「ユフィ、見た!?」

「はい！　風、それから雷！　このフェンリル、稀少種かと！」

「その魔石なんてどれだけ価値があると思う!?」

「やっぱりそれですかぁ！　あぁもう！　どうしようもない人！」

「ごめんねっ！」

　このフェンリルの魔石は私が貰い受ける！　雷と風の二重属性のフェンリル級の魔石なんて研究し甲斐があるじゃない！

「ユフィ！　一気に決めたいから後ろは任せる!!　“心臓”を使うよ!!」

「その命、預かりました！」

　良い返事だ！　さぁ……行こうか、セレスティアル！　もっと先へ、もっと早く、もっと遠くまで!!

「起きなさいッ！　“架空式・竜魔心臓 ”！」

　まじない を叩き起こして、全身の魔力と竜の魔力を入れ替える。全身に駆け巡る持て余しそうな力をセレスティアルへと注ぎ込む。

　瞬間、セレスティアルに魔力をごっそりと持って行かれる。何事かと思えば、セレスティアルの展開する魔剣の刃が薄らと青みがかかった結晶のように固まっていく。

「は？」

　何コレ。私、知らないんですけど。

　というか、身体が軽い……うわ、危ないッ！　咄嗟にフェンリルが迫ったので払うように、そのままセレスティアルを振るう。

　すると、どうだろうか。交差した爪が根本から抵抗なく切り裂かれていった。

「……は？」

　いや、切れすぎでしょ。何これ、トマス。説明してよ！

　というか身体が軽い。いつもはあれだけ身体の中に駆け巡って荒れ狂う竜の魔力が大人しい。その分、セレスティアルが自己主張するかのように青みがかった結晶の刃を厚くしていく。更には軋んだ音まで聞こえてきて……やばっ、これ放出しないと壊れるんじゃないの!?

「この、じゃじゃ馬ぁ！　魔力持って行きすぎぃ!!」

　両足を踏みしめ、足から肩へ全身の力を連動して刃を振り上げるように振り抜く。結晶化していた刃は私の意志に呼応して、目も眩むような光を放ちながら結晶から解け、再び魔力の刃となって世界を拓く。

　フェンリルが呼び寄せていた暗雲すらも払い除ける、青空を覗かせた一撃。打ち上げるように身体を両断されたフェンリルが断末魔を上げる。

「……えぇぇぇ……」

　トマス、ドン引きなんですけど。何これ、私の魔剣、凄すぎて怖い。

「というか、あぁあああああ!?　私の魔石ちゃんがぁああああああ!?」

　鈍い音を立てながら地に沈んだフェンリルを見て、私は思わずそんな悲鳴を上げてしまうのだった。

　そんな私を見て、ユフィが呆れたように溜息を吐いている姿に気付きもせずに。

　＊　＊　＊

「アニスフィア王女に！」

「我等がプリンセスに！」

「「「乾杯ーーーッ!!」」」

　月が昇る夜。パレッティア王国の王都、その城下町の広場では闇を照らすように篝火が焚かれ、飲めや歌えやの騒ぎが広がっていた。中心は冒険者達ではあるが、そこには町の住人も祭りだと言わんばかりに集まっている。

　その広場の中央では、息絶えて身体が両断されたフェンリルが安置されている。すっかり血と汚れを落とした黒灰色の体躯は火の明かりを受けて、その毛皮の艶を惜しみもなく晒している。

　アニスフィアとユフィリアの活躍によって王都の鼻先にまで迫ろうとした災厄は防がれた。

　冒険者達の先遣隊が2人の所に辿り着いた頃にはもう決着は付いていたと言うのだから、“狩猟の略奪姫 ”の名は伊達ではないと語り草となった。

　城下町に運び込まれたフェンリルが納品された事で、“アニスフィア王女”からの依頼は完遂。彼女の宣言通り、奢りの為の宴が催される事となった。

　ここで人々の熱狂を広めたのが避難の可能性を冒険者ギルドから知らされていた城下町の人々だった。運び込まれたフェンリルの死骸には恐怖を抱きつつも、その脅威も去って冒険者達が宴を開くとなれば自分達もと飛び入り参加を決めたのだ。

　そして、今祭りとも見間違わんばかりの宴が行われている中、主役である筈のアニスフィアは天を仰いでいた。

「あ、貴方達ぃぃ～～!!　私の貯金を空にでもするつもりぃ!?」

「はっはっはっ！　何言ってるんだいアニスフィア王女！　奢るって言ったのは姫様だぜ！」

「ゴチになりまーす！　いや、フェンリル運ぶの大変だったなぁ～！」

「それしかやってないでしょ！　というか城下町の人達まで！」

「いや、俺達は奢りなんて言いませんぜ、アニスフィア王女！　へい、そこの冒険者さん！　新鮮な肉があるよ！　宴にぴったりだ！　今ならお安くしておくよ！」

「アニスフィア王女にツケておいてくれ！」

「毎度ありーっ！」

「こらーーーーーっ!!」

　アニスフィアが両手を振り上げながら威嚇するように吼える。しかし、それに臆す事もせずに冒険者達が次々とアニスフィアを撫でたり、肩に手を回すなり、更には胴上げまでしてアニスフィアを翻弄していく。

　その騒ぎをユフィリアは一歩離れた所で見守っていた。胴上げをされている所ではハラハラとしたものの、そこにいる者達は皆、笑っていたのだ。心の底から楽しそうに、アニスフィアを讃えるように。

「……混ざらないのか？」

「……えぇ。あそこはアニス様だからこそいられる場所でしょう？　“ただの公爵令嬢”である私に席はありません」

　そんなユフィに声をかけてきたのはトマスだった。その片手にはジョッキに注がれた果実酒が入っている。その片方をユフィに掲げて見せる。

「……飲むか？　必要なら毒味するが」

「いえ。そのまま頂きます」

　トマスから両手でジョッキを受けとり、トマスに向けて掲げる。その意図を悟ったのか、少しだけトマスが困ったように乾杯の音頭を告げる。

　果実酒を口に含んだユフィは目を丸くする。自分が飲んだ事があるお酒とは、やはり違う。けれど馴染みがない訳ではない。そう、例えば料理などでこの風味を味わった事があると新鮮な発見だった。

「……同じものを食べているようには見えなくても、やはり同じものもあるのですね」

「貴族の飲むものとはやっぱり違うか？」

「えぇ、新鮮です。好きとも、嫌いとも言えない。ただ目新しいもので戸惑いますね」

「公爵令嬢様が平民と飲み交わすなんてな。アニス様で感覚がマヒしてるって言えばそうなんだが」

　トマスの口からアニスフィアの名前が出れば、ユフィリアの視線は自然とアニスフィアの姿を探してしまう。まだ冒険者に絡まれているのか、元気に騒ぐアニスフィアの声と周囲の笑い声が聞こえて来る。

「……奢りって言っても、ギルドが何かしら補填してくれるだろ。これでアニス様の財布を空になんてしたら道理が合わねぇ」

「その心配はしてないのですが……アニス様は、民に好かれてるのだと改めて思い知らされてまして」

「あぁ。……あの人は、あぁしてるのがやっぱり似合うんだよ。王族なんて今更言われても距離を近づけすぎた。だから皆、身近に感じてしまうし、期待もしちまう。もしあの人が王になったら自分の生活を良くしてくれるんじゃないかって」

　トマスの言葉にユフィリアは眉を寄せた。思わず首を左右に振ってしまう程に。

「……それは確約出来ません。アニス様が王になっても、全ての問題を解決するという事はあの人1人では出来ません。貴族達の協力がなければ」

「幾ら平民が支持してもな。お国を動かしているのは貴族様達だ。……実際、男爵になった平民もいるが、だからといってそいつが偉くなっただけで、俺達自身が同じように偉くなった訳じゃない。むしろ距離が遠くなるだけだ」

　果実酒を煽りながらトマスが言う。倣うようにユフィリアもジョッキを傾ける。

「だから王様になんかなって欲しくない。今のままのアイツで、自由に笑って、自由に生きてくれれば。……とは言っても、俺は何もしてやれないがな」

「アニス様が怒ってましたよ。こんなの聞いてない！　って。セレスティアル、素晴らしい魔剣でした。正直、背筋が粟立ちましたよ。雲を裂いて、青空を拓いたのですから」

「………………なんだそりゃ」

　お前は何を言ってるんだと言わんばかりにげんなりとした顔でトマスは思わず呻く。そんなものを作った覚えはない、と。

「なんだ、と言われても。実際に目にしましたので」

「それはアニス様が規格外なだけだ。俺はそこまで大したもんじゃないよ」

「ご謙遜を」

「過ぎたるは及ばざるが如し、だよ」

　ふん、と鼻を鳴らすトマスにユフィリアは肩を竦める。宴の喧噪は留まる所を知らず、熱気は増すばかりと言った所だ。

「……遠いですね」

「あん？」

「望まれる王というものが。この光景に打ち勝たなければならないと思うと……あまりに遠い」

　アニスフィアは民に愛される王になれるだろう。魔法がなくても、民への愛と魔学の発想という武器がある。十分、新しい時代を作れるだけの素質がアニスフィアにはあるとユフィリアは確信している。

　だからこそ自分が王になりたいと言うのなら、この光景を越えなければならないのではないかと。そんな思いからユフィリアは目を閉じて思いを馳せてしまう。

「……そんなに遠くねぇんじゃないか？」

「え？」

「どっちかがやんなきゃいけない訳じゃないだろ。それともユフィ様にはこの景色を見てもまだ足りないように見えるのか？」

　トマスに言われてユフィリアは改めて祭りの中心に目を向ける。

　誰もが肩を組み、歌を歌い出すのではないかという程に陽気で、幸せに満ち溢れる喧噪だった。民が幸せである。そこに自分達もいる。それで足りないものがあるとすれば、ここに貴族がいない事ぐらいだろうか。

「……いえ。この光景は幸せが満ちあふれています。これよりも先ではなくて、この光景を見続けたいと思う程に」

「なら皆が頑張らなきゃ駄目だろ。あんた一人頑張っても駄目だろう。アニス様が1人で頑張っても、そりゃ違う」

「だから、皆の手で」

　その上で私は、と。ぽつりと呟いてユフィリアは一気に手に持っていたジョッキを煽って果実酒を飲み干す。

　突然のユフィリアの良い飲みっぷりにトマスは驚くも、僅かに頬を紅潮させたユフィリアは笑みを浮かべて。

「だから、私はあの人を王にはしたくないんですよ。皆の手の届く所にあの人がいるから。そんな今を守る為に」

　それだけ告げれば、ユフィリアもまた騒ぎの中心へと混ざっていくように歩を進めていく。

　置き去りにされたジョッキは公爵令嬢とは思えない行儀の悪さだが、それがなんだかトマスにはおかしくて吹き出してしまうのだった。

　＊　＊　＊

　皆が笑っています。

　あの人を囲んで、楽しそうに、幸せそうに。

　これがこの人が、アニス様が見たかった光景で、守りたかった光景で、留まりたかった光景なのでしょうか。

　段々と近づいて来るあの人の姿は元気いっぱいで、“竜の魔力”を使ったというのに後遺症らしい後遺症はないようで一安心です。

「アニス様～～！　か、感激です～～！」

「おっと、ちょっとファルナ！　いきなり抱きついて来ないでよ！」

「フェ、フェンリルなんて、も、もう私はダメかと……うぇぇ～ん！　引退しないでくださいよ～～！　アニス様～～～！」

「酔ってるわね、ファルナ！　ちょっと、この、誰か！　この泣き上戸を引き剥がして！　胸で埋まる！」

　……なんでしょう。妙にイラッとしました。

　これが嫉妬というものなのでしょうか。こうした心の動きを感じられると私もまだまだ人間なのだと安心します。それはそれとしてアニス様を助け出すとしましょう。

「そこまでですよ」

「え？　あ、ユフィ」

「ほぇ？」

「この方は、私のです」

　ファルナを引き剥がして、私の胸の中へ。すると周囲がしん、と静まり返ったのですが……はて？　何かあったのでしょうか？

「ユユユユ、ユフィ!?　と、ととと、突然何言い出してるのぉ!?」

「はい……？」

　頭がふわふわして、妙に声が遠い気がします。これは酔っていますね。場の空気に酔ってしまったのでしょうか。この私が？　それとも果実酒が合わなかったのでしょうか。わかりません、ですが意識はハッキリしてるので大丈夫でしょう。

「そういや……アニス様の助手って」

「あぁ、あのマゼンタ公爵家の……」

「私の、って……おいおい……」

　ざわめきが戻ってきたようで何よりです。宴の邪魔をしたかった訳ではありませんからね。ただ、アニス様に傍にいて欲しいと思っただけですので。

「……ユフィ、酔ってる？」

「？　はい。果実酒を少々……」

「そ、そう。あ、あの、離して……」

「お断りします」

　どうして離れようとするのですか。アニス様はここにいないとダメなんです。

　だから王様になんかなっちゃいけないんです。私が守るんです。この人を、王様にしない為に。こんな幸せな場所に居続けられるように。

「と、とと、とにかく1回ここを離れよう?!　ね？　ユフィ！　良い子だから！」

「アニス様はここにいたいんですよね」

「今はいたくないかなぁ!?　えぇい、見るな！　見せ物じゃないわよ!!」

「なんだいプリンセス！　遂に運命の相手を見つけたか！」

「男性お断り！　可愛い女の子には優しくするプレイガールが遂に！」

「人聞きの悪い事を言ってるんじゃないわよぉ!?　ユフィが聞いてんのよぉ!?」

　はて、プレイガールとはなんの事でしょうか……？　平民の言葉には時折、よくわからない言葉が紛れますね。

「おーい！　アニス様！　やべぇぞ、騎士がこっちに来てアニス様を探してるぞ！」

「はぁッ!?」

「なんだい、祭りを中止しろってか!?」

「それは好きにしろとの事だ！　ただ国王様がアニス様を呼んでるから探してるとの事で……」

「――私はここにいないから！　じゃあ皆、あとはよろしく楽しくやりなさい！」

　アニス様が顔をさっと青くさせて、私の手を取って勢い良く走り出す。人混みを掻き分けるようにして、早く、早く。

　私の手を繋ぐアニス様の手を握り返します。その手の体温が心地良くて、まるで夢の中にいるみたいで…………なんだか、足下がフラフラしてきました。

「っと、ユフィ!?　大丈夫!?」

「……平気です。でも、少し休みたいです」

「……人気はないから良いか。あぁもう、迂闊なんだから……ユフィらしくない！」

　……私らしいとは何なのでしょうか。確かにここは人気の少ない裏通りで、ちょうど人々の喧噪の死角になる場所のようです。

　壁に背を預ければ、頭のふらつきが少しだけ和らぎます。世界が揺れるような感覚は少しだけ気持ち悪いですが、堪えられない程ではありません。

「……アニス様」

「何？」

「アニス様は、幸せにならないとダメなんですよ」

　あの景色から離れてしまった。でも、本当はあの人はずっとあそこにいたかった筈で。

　だから、私がお守りします。貴方が私を絶望から救い上げてくれたように。私も貴方が冷たい場所に向かおうとするなら手を繋いで引き留めます。

「私、今日、この日が、あの光景が……大好きになりました」

　民が笑っている景色を。その中で幸せそうに微笑む貴方を。貴方が王になってしまえば届かない光景を。

「私は、貴方がいるこの国が大好きです。貴方が、好きです」

　捕まえるようにアニス様の両頬に手を添えて額を重ねる。互いの吐息を感じる程に近く。

「大好き、です」

　貴方が、大好きです。

　呼吸を奪うように重ねた唇は温かくて、このまま身を委ねていたい程に心地良かったのです。

　＊　＊　＊

　すぅ、すぅ、と規則正しい寝息が聞こえる。

　人目のつかない路地裏。その壁によりかかって片手で顔を覆うアニスフィアと、そんなアニスフィアに支えられながらもたれ掛かって眠るユフィリア。

　アニスフィアの頬が熟れた林檎のように真っ赤になっていたのを、月だけが見下ろしていた。

「本当に……反則だよ、ユフィ。せめて私にも好きって言わせてよ……」

　

第3章はこれで完結です。ここまで読んで頂きありがとうございました。

とある侍女見習いの憂鬱

今回は本編ではなく、レイニ視点の幕間です。

　――楽しかった日々の夢を見るのは苦痛だった。

　幼いだけの子供じゃいられなかった日々に戻されるのは、いつだって憂鬱で。

　私はただ現実を前にして目を伏せて、感情をなくして、皆に曖昧に微笑む。

　諦め続ける事が。私には、レイニ・シアンが生きて行く為に必要な事だった。

　＊　＊　＊

「今日はここまでとしましょうか」

「……ぇ、ぁ、す、すいませんっ！」

　溜息と共に呆れた声で告げられた言葉に私は肩を跳ねさせてしまう。

　いけない、イリア様から教えを受けている時だったのに！　つい意識を飛ばしてしまうなんて、今日はダメだ。最近は“あの夢”も見なくなって落ち着いてきたと思ったのに。

　今はお茶の淹れ方の指導の途中だった。私が途中まで手を進めていたお茶はイリア様によって仕上げられていく。その手際の良さを見ながら、自分の至らなさに肩を落としてしまう。

「レイニ、座ってください」

「……はい」

　うぅ、怒られちゃうな。最近は自分でも思うぐらい手際が良くなってきたから集中力が散漫になってきたのかな。そう思うと本当に気が滅入ってしまう。ただ申し訳なくて返事も重たくなってしまう。

　けれど、私が席に着いても予想した叱責の声は聞こえて来ない。そのままお茶を用意する手元の音だけが聞こえてきて、逆に落ち着かない……。

「どうぞ」

「え？　あの……」

「冷めてしまいますよ」

　イリア様の指摘に私はどうするのが正しいのかを考える。でも、考えてもわからなかった。そもそも考える事が出来ていたかすら怪しい。ただ促されるままにティーカップを手に取ってお茶を飲む。

　お茶の香りと味は思考の鈍っていた頭を解してくれるような優しい味だった。喉を通っていく温かさに目を細めてしまう。思わず安堵の息が零れてしまう。

「あ、あの……申し訳ありませんでした」

「いえ、構いませんよ。心ここにあらずなのはなんとなくわかっていましたから」

　謝罪の言葉を伝えると返ってくるのは淡々とした返事だった。相変わらずイリア様は感情が読めない。正直に言うと戸惑う相手です。

　思わずティーカップに視線を落として、自分の顔が映っているのに気付いて眺めてしまう。覇気のない自分の顔、今の私は人からこう見えているのかな。ちょっと自分でも心配になるような顔になってると思う。

「何かありましたか？」

「……夢見が、ちょっと悪くて」

「夢ですか？」

「お母さんが生きてた頃の夢を」

　ぽつりと呟いた私の声は自分でも驚く程に平坦だった。

　いつかの日、アニス様に指摘された事。私にとって一番幸せだった時の記憶。現実をその記憶と比べて、そんな今に耐えられなかった。

　そして起こしてしまった大事件。私は多くの人の人生を狂わせてしまった。今も、こうしてお茶など飲んでいて良いのかと。そう思ってしまう程に。こんな事じゃいけないのに。俯いてる時間はないのに。それでも頭を垂れてしまいそうな程に重くて……。

「母。母ですか……そう思われる程に記憶に残るとは良い母だったのでしょうね」

「……はい」

「どんな母親か聞いても？」

「自由な人でした。私を連れ出して色んな景色を見せてくれました。1つの所に留まった記憶もないんですよね。旅をしながら私を育てたみたいです」

　それも自分の正体を知られないようにする為だったのかな、と今になって思う。

　私の母親はヴァンパイアである可能性が高い。あの御伽話で語られる魔物、でもその正体はちょっと違う、けれど普通の人間とは言えない存在。

　私という存在がそれを示してしまっている。お母さんは、あの人は何を思ってこの世界で生きていたんだろう。旅をして回っていたのは、何の為だったんだろうか、って。

「明るく笑う人でした。本当にいつもにこにこ笑って、私と目線を合わせて色んな話もしてくれました。本当に、本当に優しくて、大好きだったんです」

「……でも、もうお亡くなりに」

「はい。質の悪い病にかかったらしくて……すぐ良くなるって言ってたのに、私が孤児院に引き取られる準備も整えておいて、眠るようにそのまま」

　本当にお母さんは眠るように亡くなっていた。動かなくなって、冷たくなったお母さんの手の冷たさを今でも覚えている。

　死んだ、とその事実を受け止めた頃には私は孤児院にいて。もうお母さんは迎えに来ないのだという現実に打ちのめされた。

「……それからの孤児院の生活は酷いものでした。生活が苦しいのは気になりませんでした。でも物は取られるし、虐められるし、かと思えば私の取り合いが始まって、何がなんだかって感じでした」

「あぁ、ヴァンパイアの魅了がもうその頃には……」

「恐らく。だから私は1人が好きでした。部屋に篭もって編み物をやってたり、本を読んでいれば良かった。いつしか気味悪がって誰も近づいて来なくなりましたね」

　そして私も段々と大きくなった。いるけれどそこにはいない、いてはいけない。そんな思いのままに私は孤児院で浮いた空気のように日々を過ごしていた。

　そんな時にお父様に見つかった。私が唯一、取られたくないと必死に守ったもの。母親の形見であるペンダント。孤児が持つには少し値が張って届かないもの。これだけは噛みついてでも守り通したのを覚えてる。

「それから、あれこれとあってお父様が私をシアン男爵家に迎えてくれたという流れでしたね。平民上がりだった為か、お義母様もそこまで目くじらを立てませんでした。女なのも幸いしたんでしょう。嫁に出せば家を養子が受け継ぐという事もなかったでしょうし」

「でも、可愛がっては貰えたのですよね？」

「魅了の力だとは思いますけどね。……常識が違う世界で生きて行くのは凄く苦しくて、息が詰まって。貴族学院に入れられても息苦しさが変わるだけなんだと思って正直諦めていました」

　お父様は必死に私を貴族令嬢として、良い縁談が見つけられるようにと熱心に教育してくれた。その事を嫌だと思った事はない。自分もよく苦労したと話して、私と目線を合わせるように話してくれた姿はお母さんを思い出す程で。

　むしろこの人と血が繋がっているのだと思えば嬉しく思った。だから貴族令嬢として生きようと思った。良い縁談を見つければお父様も喜ぶ。勉強は苦手で、人付き合いは大変だけど、それでも波風を立てずに生きようと思って。

　ただ、それでも貴族の世界で生きて行くのは楽じゃなかった。

「それで大失敗したんですけどね……」

「……アルガルド王子は思惑あっての接近だったと思いますが」

「えぇ。ですが他の人達は私と関わるようになってから徐々にでしょうか。正直慣れていたので、距離を取っておけば、近づかれても当たり障りなく笑っておけば良いかな、って。後は王子様が構ってる男爵令嬢はどんな奴なのかとか、そういう噂が一人歩きしたりして……」

「……地獄ですね」

「そう思いますか」

　結局、気付いたら身動きが取れなくなっていた。何をやっても状況がうまいように運ばない。別に私は誰も好いてはいないし、嫌ってもいない。物を取られようが、階段から突き落とされようが、悪評を流されようが生きていればなんとかなる。

　結局何やってもうまくいかないんだと。更にはユフィリア様の婚約破棄にまで話が進んで絶望した。本当に何が起きているのかわからなかった。この人達は何故、こんな事を言っているのかと。

「実は、ユフィリア様には少しだけ心を許してたんですよ……」

「というと？」

「私をちゃんと窘めてくれる人だったから。だから実は凄い参考にしてたんですよ。上手く行きませんでしたけど」

　私はあの人ほど強くはなくて、誰かを突き放す事を結局は出来なかったから。間違いは間違いだと突きつけられなかった。爵位の問題もあったし、そこから拗れた先に待つ展開が怖かったから。

　だから口を閉ざして、心にも蓋をして。耳も塞いで、目を閉じた。私はきっと生きる為に世界を拒絶し始めていた。それを再び開いてくれたのは……アニス様だった。

「今は、本当に心が落ち着いてるんです。ようやく安心出来る場所だと、離宮での生活が穏やかだと思ってるんです」

　侍女としての仕事も嫌いではない。黙々と掃除したり、片付けをするのも性に合ってる。アニス様もユフィリア様も良くしてくれる。自分の力の事も知っていけて、その力の使い方も示して貰っている。

　きっと今まで生きて来た中でも恵まれた時間だと心の底からそう思える。きっと幸せだと言うべきなのに。その筈なのに。

「……それなのにダメですね。ちょっと夢に見ただけで、こんな風に揺らいじゃって」

「いえ。それ程までに想い合った母親だったのでしょう。正直、羨ましく思います」

「羨ましい、ですか？」

「はい。レイニも、その母親の事も」

　そう言ってイリア様は自分で淹れたお茶を口元に運ぶ。その優雅な仕草に、この人も子爵家のご令嬢なのだと思い知らされる。

　……そう言えば、イリア様のご家庭の事はあまり聞いた事がない。ずっと離宮にいるし、ユフィリア様のように実家に帰っている所を見た事もない。私の疑問に気付いたのか、イリア様が説明をしてくれた。

「私は、家から勘当されてるような身ですからね。いえ、家出の方が近いかもしれませんが」

「家出……ですか？」

「別に戻った所でどうという事もないですが。あそこに戻りたくないというのは私の我が儘なのでしょう。私は家族というものに温もりを感じた事はありませんから」

　家族に温もりを感じた事がない、というイリア様の言葉に私は目を見開かせて驚きを露わにしてしまいます。そんな風に思う親がいるのか、と。

　イリア様はそこで表情を崩しました。困ったような苦笑、それは普段は見る事が出来ない感情の色が見える表情でした。

「私は子爵家の娘ですが、所詮は権力を得る為の駒でしたから。良縁を結び、家の発言力を高める為の。ただそれだけの娘でした」

「……そんな」

「あまりにも相手を見つけられないので、父親から結婚相手を宛がわれて結婚させられそうになった事もありました。当時の私は今ほど家に反抗心も持っていませんでしたからね。そこをアニスフィア様に拾い上げられたのです」

「それは、何と言うか……何と言えば良いのか……」

「結婚相手というのも父親ぐらいの年齢で、好色家との噂でしてね。私のイリアをそんな所に行かせるぐらいなら私が貰う！　って攫われまして」

「あの人、本当に人を攫うのが好きですね」

　ユフィリア様を攫った所を思い出して私は思わず呟いてしまう。するとイリア様は目を丸くして、おかしくて堪えきれないように笑い声を零した。あまりにも珍しい。

「それから家には寄りついていないのですよ。そこでようやく私は私の意志で生きて良いのだと思い知らされたのです。アニスフィア様があまりにも生き生きとしているものですから。尚、アニスフィア様はその一件についてしっかりと陛下と王妃様からお叱りを受けてます」

「一応、結婚の話ですからね……」

「えぇ。まぁ、私が同意しないという事もあって無事にお流れになりました。家も家で王家に囲われたともなれば甘い蜜を吸えると思って方針を切り替えたようですが。まぁ、だから家には帰ってませんよ。蜜を吸わせるなど勿体ないですから」

　うわ、辛辣。思わずそう思ってしまいました。それだけイリア様が実家に良い気持ちを持って無いというのが伝わる程でした。

「家も諦めていないのか、私の籍は残してるみたいですね。まあ、姫直属の侍女に直々に選ばれたという栄誉は実態を口にせずにいれば栄誉な事ですからね。それが奇天烈王女でもなければ、もっと良い喧伝にもなったでしょう」

「本当に辛辣ですね……」

「えぇ。ですから少しだけレイニ、貴方が羨ましく思えるのです」

「……家族に愛されてる、から？」

　イリア様は静かに頷く。……確かにイリア様は家族に愛されてなかった、と言うべきなんだろうなと思う。酷い家庭環境だと思うし。

　だから私が羨ましい。そう言われると不思議な気持ちになる。温かいのに、何故かどこか後ろめたくなって視線をまた落としてしまう。

「……愛されて、いいのかな」

　私は純粋な人間じゃない。もうヴァンパイアになってしまった。魔物になっても受け入れてくれるというアニス様に甘えて、もう人間じゃないものになってしまった。

　人の血が美味しいと感じてしまうし、魔法の感覚も今までとは違うようになってしまった事も実感出来る。自分だけの力も身につけてしまった。魅了や精神干渉、それから肉体の変化。それは、もう普通じゃない。

　今までその力も制御出来なくて、多くの人の心を狂わせてきた。そんな私が許されるように生きていていいのか。……不安で、いつか、またこの安らぎが失われてしまうことが怖くて。

　愛して貰ってるという好意も。それが自分が狂わせてしまったものじゃないかと思うと、ただ怖くて。

「少なくとも、私は愛でているつもりですが」

「え？」

「言ったでしょう。私の家庭環境は最悪でした。人を愛するという事も……敬愛ぐらいしかわからなかったのです。そしてその思いはアニスフィア様にだけ向けられました。陛下にも、王妃様に対しても忠誠はありましたが、私にはそれしかなかったのです。……貴方の魅了を受けるまでは」

　イリア様が微笑んで口にする言葉に私は衝撃を受けて目を見開かせてしまった。

「貴方は自分の力が人を狂わせてしまうと恐れているようですが、私からすれば知る由もない気持ちを与えられた事で良い勉強になったと思っているのですよ」

「……怖くないんですか？　だって、それは自然に生まれた気持ちじゃないんですよ？」

「貴方がそれで害を与えるというのならば恐れましょう。ですが、自分すらも恐れて怯えている貴方に何を恐れれば良いと？」

　イリア様が呆れたように溜息を吐きながら言う。それには私も言葉を無くして黙り込んでしまう。イリア様は困ったように肩を竦めます。

「貴方は臆病です。ですが、それで良いのですよレイニ。度が過ぎれば尻を叩くつもりですが、恐れ知らずで何でもかんでも首を突っ込む破天荒になっては淑女として失格です。貴方は是非ともユフィリア様を見習って立派な淑女となりなさい」

「いや、流石にアニスフィア様のようになるのも、ユフィリア様のようになるのも無理があるかと……」

「えぇ。だから自分の身の丈にあった生き方を選べば良いのです。今はその準備期間です。少なくとも離宮にいる間は、誰も貴方に何も求めませんよ。男爵令嬢として戻る道もあります。私のように従者として生きる道もあるでしょう。アニスフィア様が示したセラピスト？　でしたか。そんな道もあります」

　次々と示される私の未来予想図。それを私は1つ1つ思い描いて奇妙な心持ちになってしまう。くすぐったくて、なのに重たくて。嬉しいと思えるのに心が掻き乱される。ぐちゃぐちゃになった気持ちが苦しくて胸を押さえてしまう。

「……イリア様」

「はい？」

「きっと私は幸せなんです。だから怖いんです。また、いつこの幸せが零れ落ちてしまうのかって。だって私は幸せだった事を覚えてるんです」

　お母さんがいなくなってしまったように、またこの幸せもいつか失われてしまうんじゃないかと思うと、それが怖くて、心も足も竦んでしまう。

　だから幸せに触れていたくない、と逃げたくて。でも幸せの温かさは本当に心地良くて、この手に与えられたものをどうしたらいいのかわからないままで。

「なら強くなりなさい」

「……強く」

「与えられたものでも、掴まない者に欲しいものを留めておく事は出来ないのですから」

　イリア様の言葉は優しくない。ただ私に現実を突きつける。でも、痛みはない。辛いけど、苦しいけれど。それが現実なのだと教えてくれる。

　私を包むように守ってくれていた幸せはもう失われてしまった。あの幸せは戻る事はないのだと教えられているようで。それでも私には幸せだと言えるものが残ってる。

「……ここは、温かいですね」

「えぇ」

　本当に温かい。悩みなんて溶かされてしまいそうに温かくて、やっぱり居心地が良い。

　また暫く悪夢は見ないで済みそうだと。私は胸を撫で下ろすような気持ちになった。

　……だから私も、もう少し勇気を出してみるべきなのかもしれない、なんて。

　＊　＊　＊

　後日、私は王城から出ていた。離宮から出ても王城内のお使いで済む事が多かった私には久しぶりの外出と言えた。

　私が外出する旨を伝えた時、アニス様もユフィリア様も快く送り出してくれた。それが本当にありがたくて、離宮を出る時に見送ってくれたイリア様にも本当に頭が上がらない。

　あそこにいる間は飾らない私でいられた。自分を見つめ直す時間も貰って、私自身を受け入れて貰った。だから、私も私を受け入れる事を始めないといけない。

　進む足取りは少しだけ早くて、私は少し息を切らせるように懐かしい城下町を進んでいく。向かったのは見慣れたシアン男爵家の屋敷。

「旦那様、やはり中でお待ちを……」

「いや、しかしだな……」

「お気持ちはわかりますが……」

　その入り口には待ち構えているお父様と年配の執事が言葉を交わしてるのが見えた。

　待っていてくれたのだと思うと少しだけ涙腺が緩むけど、それを堪えて笑みを浮かべて見せる。歩調は決して急がせないようにして。

「お父様！」

「……レイニ」

　私が歩み寄れば、お父様は安堵したように笑って顔をくしゃりと歪めてくれた。

「……よく帰ったな」

「……はい」

　言葉少なく、再会の挨拶を交わして。そのままお父様に案内されるようにお父様の私室へと場所を移動する。

　お父様の私室には冒険者だった頃の名残なのか、立派な装備や魔物の骨などが飾られている。改めて見ると少し怖い。

「……不自由はなかったか？」

「えぇ。アニスフィア様に良くして頂きました。ユフィリア様とも和解出来ましたし」

「そうか……」

　目を閉じて噛みしめるようにお父様が呟く。真っ先に私の身を案じてくれるお父様の優しさは久しぶりに感じてみると本当に温かくて、自然と身体から力が抜けてしまう。

　少し離れてみると感じる家族だという実感を確かめるように私は胸を撫でる。離宮とは違う、でも心が穏やかに落ち着ける場所なんだと。

「しかし、どうした。突然帰ると聞いて驚いたぞ」

「心の整理もつきましたし、ちゃんと家とも向き合おうと思ったんです」

「……そうか。アリアンナも喜ぶだろう」

「お義母様はお元気ですか？」

「流石にあの一件の後は気が沈んでいたが、今は落ち着いた所だ。やはりお前が上級貴族に見初められ、婚約破棄にまで進んだ一件はかなりの心労になってな……」

　お義母様であるアリアンナ・シアン。お義母様は子爵家の娘で、多くいる兄弟の末の妹だと聞いた事がある。末の娘だからお父様が男爵になった頃にお見合いをし、そのまま婚約にまで発展したと。

　私から見てもお父様との仲も良好。自分の産んだ子ではないというのに私にも良くしてくれた優しい人だった。……それも、私の魅了の効果かもしれないけれど。今はその疑念を心の中に押し込める。

「今回は私のせいで家にも迷惑をかけてしまい、改めて申し訳ありませんでした」

「話は聞いている。……お前の、ヴァンパイアの事も。それがどうしようもなかった事もな」

「……はい」

「お前も知らなかったのだろう？　母親が……ティリスがヴァンパイアである事を」

　ティリスと、お母さんの名を呼ぶお父様の声には後悔の色のようなものが見えた。

　お母さんの事をまだ愛してる、と聞いた事はある。だけど詳しくは聞いた事はなかった。お義母様がいるから根掘り葉掘り聞くのも失礼かと思ってたし。

「まだお母さんが本当にヴァンパイアだったのかわかりません。調べようもないですし」

「私が……俺が、ティリスの正体に気付いていれば、お前を身ごもっていたと知っていればまた違っていたのかと。最近はそればかり考えていた」

　苦渋に満ちた顔でお父様が呟く。どうしてお父様とお母さんが一緒にいなかったのかを私は知らない。でもお父様の表情を見る限り、きっとお父様は離れたくなかったんだと思う。

「俺はアリアンナを愛してる。だが、ティリスを忘れた事はない。……こんな不義理な俺でも選んでくれたアリアンナを俺は裏切りたくはない。だが、お前を見ると嫌でも思い出す。お前はティリスによく似ているからな」

「そうなの？」

　思わず貴族の口調が抜けてしまった。平民だった頃の口調で返事をするとお父様が目を丸くした。すると、何がおかしかったのか笑みを深める。

「あぁ、そっくりだ。ただ顔だけだな。ティリスは……もっと活発だったからな」

「わかります。ずっと一緒に旅をしてましたから」

「そうだな。興味があれば面倒な依頼も、遠出の依頼も嬉々として受けるような奴だった」

　昔を懐かしむように呟くお父様は、その思い出を本当に大切にしているのが感じられて。お母さんは本当に大事にされていたんだな、って。

「……お前は、どうしたい。レイニ」

「……どうしたい、とは？」

「お前はここに帰って来るつもりはあるのか？　私としては、お前がこのまま離宮でアニスフィア様の下で過ごすだけでも良い。お前が辛いなら、無理にここに帰って来る必要はないのだぞ？　それにアリアンナと顔を合わせるのは……辛いのではないか？　元より平民だったお前に貴族として振る舞いを覚えろ、というのもな。その苦労を知らない訳ではない」

　それは冒険者の功績から男爵にまで上り詰めたお父様だからこその言葉だった。

　お父様だって苦労した筈だ。貴族として恥ずかしくない礼儀を身につけて、今までと違う世界で生きて行く事は。

「俺にはアリアンナが傍にいてくれた。……ティリスの事を忘れられたという、恥ずかしい理由もあったがな。だが、お前に同じようにしろというのは、俺の我が儘だったのかもしれないとな……」

「お父様……」

「お前は本当に消えてしまいそうで、俺の目の前からいなくなったティリスがどうしても脳裏に過るんだ。だから手元に置いておきたかった。いつの間にか消えたアイツのように、不幸になるぐらいだったら俺の手で幸せを用意してやりたいと。それがお前に出来る事だと思っていたが……」

「その事に関しては、本当に今でも感謝してます。……お父様」

　真っ直ぐにお父様の目を見て、私は自分を落ち着かせるように息を吐く。

「どう生きるのか、まだ悩んでます。でも、すぐに決める事でもないと思ってます。だから今は、このままでいたいです。まだ……ただの親子でいたいです」

「レイニ……」

「勿論、お義母様とも。……だって、お父様は私を娘として愛してくれた。それが嬉しかったと思った気持ちを恩返し出来ていないから」

　本当は連れ出して欲しかった。苦しいだけの世界から。だから貴族の娘になる事も苦ではなかった。その先に例え、更なる苦痛が待っていたのだとしても。……思えば、この気持ちを伝えた事はあったっけ、なんて考えて。

「お母さんと同じぐらい、お父さんがお父様で良かった」

「……ッ……そう、か」

「見つけてくれてありがとう。家族をもう一度くれてありがとう。私はもっと、この家を大事にしたい。私が普通の人間じゃなくても娘として見てくれるお父様の娘でいたい」

　私の望みは、恩返しをする事。失ってしまった幸せに代わるものを与えてくれた人達に。

　この世界に連れ出してくれたお父様に、受け入れてくれたお義母様に。救ってくれたアニス様に、許しを与えてくれたユフィリア様に。私に生き方を示してくれるイリア様に。

　自分がヴァンパイアだと知った時はその事実を疎んだけど。今だってまだ受け入れられた訳じゃないけど。それでも、もう足を止めて与えられるだけじゃいたくない。

　幸せを掴むのは、この手で掴もうとする者だけ。そう教えて貰ったから、頼りない手かもしれないけれど1つ、確かめるように掴んで行きたい。

「……そうか。なら、いつでも帰って来なさい」

　お父様は穏やかに笑って私に歩み寄って頭を撫でてくれた。大きな男の人の手、そのゴツゴツとした手の感触に思わず目を閉じてしまう。

　不安がないと言えば嘘になる。私の正体がばれたり、上手くいかなくて失敗するかもしれない。それでも歩み出さない事には何も掴む事は出来ないから。

　あの人達のようには輝く事は出来ないけど、私は私なりに前に進んで行きたい。

「お父様」

「……なんだ？」

「ただいま帰りました」

　私のその一言に、お父様はくしゃりと顔を歪めて、おかえり、と返してくれた。

第42話：手がかりは五里霧中

『残念ながら、アニスフィア王女には魔法の才能が……』

『どの魔法もまったく反応しないとは……』

『まさか忌み子なのでは……？』

『なんとお痛ましい……』

　私には魔法が使えなかった。どんな魔法も形になる事がなかった。

　使えなかった事実にショックを受けなかったと言えば嘘になるけど。

　周りから同情の声は聞こえたけれど、私には気にならなかった。

　だって、元々使えなかったものなんだから使えないとしても仕方ない。

　でも、私は知っていた。世界には必ず始まりと終わりがある。

　世界が私の目の前にある以上、発端があって結末がある。

　だから魔法にだって始まりがある。だからこそ私の心は躍った。

　魔法はどうして魔法なのか。

　魔法を使う為に必要な精霊とは何なのか。

　精霊には何故祈りを捧げなければならないのか、

　祈りの言葉は祈りを込めていれば何でも良いのか。

　精霊とはどこで産まれて、寿命などはあるのか。

　どうして私には魔法が使えないのか。使える方法は……あるかもしれない。

　だって、魔法はそこにあるんだから。その原理さえ明かしてしまえば、きっと。

　嘆く理由なんてなかった、謎を解明したいという思いだけがそこにあった。

　世界に絶望する事なんてなかった。魔法は変わらず私にとって希望だった。

　解明しよう。私の夢なのだから。全力で追って、明かして、そして。

　私は、魔法を使うんだ。私のこの決意は、あの日から変わってない。

　＊　＊　＊

　……そんな、懐かしい夢を見た。

「……んぁ……寝てた……？」

　まだ頭は寝ぼけている。随分と懐かしい夢を見たものだと思う。

　最近は研究に没頭する日々で、それも魔道具の開発よりももっと根幹に当たる精霊や魔法そのものを調べていたからだろうか。それは確かに過去を彷彿させる。思わず懐かしい気持ちになって身を起こして、背を伸ばそうとする。

　しかし、昨日はいつベッドに戻ったんだっけ。まったく記憶がない……。

「……んぅ」

「……ん？」

　起き上がって捲れた布団。その先に私とは別に誰かが寝ている膨らみがあって。

　そこには衣服を開けさせたユフィが静かに寝息を立てていて。

「……は？」

　いや、待て。待つんだ、アニスフィア・ウィン・パレッティア。ここは冷静になるべきだ。落ち着いて深呼吸をしよう。

　そう、横でユフィが眠っていたからといって何かあったと思うのは早計だ。ほら、添い寝とかもよくしてたしね。今回も多分、そういう事だよ。私が覚えてないだけで添い寝をして貰ってたんだよ！

　状況を確認する。私の隣にはやや衣服が開けたユフィがいる。いつもより露出が高いというか、そのまま服を脱いで肌着のままベッドに入ったと思われる。ふと部屋を見渡せば、そこには脱ぎ捨てられた私とユフィの衣服が散乱している。

　部屋の内装からしてここはユフィの部屋。私も肌着だけで、寝間着すら着ていない。思わず冷や汗が浮く。なんでこんな時に限って昨日の記憶がないのよ！　私の馬鹿！

「ユ、ユフィ。あ、朝だよ……？　ユフィ？」

　思わずユフィの肩を揺さぶってしまった。私は思った以上に動揺していたのかもしれない。私に肩を揺さぶられて、ユフィがゆっくりと目を開ける。

　そのまま目をくしくしと擦って、口元に手を当ててからあくびをしたユフィは私を視界に映して安心したように微笑んで、そのまま目を閉じて……。

「に、二度寝しないで！　ユフィ！　朝だって！」

「……んぅ……アニス様……」

　少しだけ尖った声で私の名前を呼びながらユフィがうっすらと目を開けた。

　それから何度か瞬きをしたかと思えば、不満そうに私を上目遣いで睨んできた。うわ、目付き悪……これはちょっと怖いかもしれない。

「お、おはよう？」

「……」

　ぷい、と背中を向けられた。え、何故!?　背中から何故か不機嫌オーラが見えているのは気のせい!?

「ユ、ユフィ……？」

「知りません」

　なんで怒ってるの!?　え!?　昨日、私何かした!?　冷水を被ったように血の気が引いていく。衣服は脱ぎ散らかしてるし、互いに肌着のままだし、一緒の布団に入ってて、不機嫌なユフィって、何だ、何をしたの私!?

　昨日お酒でも飲んだ？　いや、そんな感覚はまったく残ってない。そもそも最近そんな暇はない。精霊契約を調べる事に集中してたし、特に何か記憶が飛ぶような前後不覚になるような事は……。

「……あ。思い出した」

　そうだ、昨日の事だ。私は一度没頭してしまうと寝食を忘れる事が多い。昨日も徹夜上等で調査を進めようと資料を読みあさっていると、ユフィに強制的に連行されたんだった。

　イリアは私のこの悪癖には諦めきってるし、必要な時には実力行使してくる。レイニもそこまで無茶をする子じゃないだろう。じゃあユフィはと言うと、昨日は笑顔でユフィに抱き上げられて、そのままベッドに投げられて、脱がされて……。

「ほぁああああ!?」

　思い出した！　思い出すと火がついたように顔が熱くなる。いや、確かに寝かしつけられただけでいかがわしい事はなかったですよ!?　無かったんですけど！　服を剥ぎ取られて、布団に押し込まれて、寝かしつけられただけなんですけど……！

　いや、本当、ユフィは狡いから。本当に狡いから。く、くっそぉ、どうして私だけこんな恥ずかしい思いを……！　というかごめんね！　没頭すると私周りが見えない事が多いからきっと面倒かけたよね！

「ユ、ユフィさん……？」

「……さん付けする人なんて知りません」

　やばい、めっちゃ怒ってる。こんなに不機嫌なユフィなんて見た事がない。

　どうしようかと1人で百面相をしてしまう。普段は聞き分けが良い子なのに、いや私が悪いんだけどさ！　ど、どうしよう……。

「ユフィ、ごめんって……」

「……反省してます？」

　身体を起こしてユフィが私に向き直りながら私を咎めるように睨み付け聞いてくる。視線の圧が、眼力が強い……。

「は、反省してます……」

「……次やったら強制的に寝かせます」

「ひぃ」

　きょ、強制的はやめて欲しい……！　せめてイリアみたいに意識を刈り取る方法にして欲しい……！

　しかし、段々とユフィに頭が上がらなくなってきてしまってる。父上と揃ってマゼンタ親子に頭が上がらないという笑えない未来が見えて来ている気がする。父上、今度一緒にお酒飲みましょう……。

「服はイリアかレイニに片付けて貰いましょう」

「え、あ、うん。脱ぎ捨てたままだからね……」

「えぇ。ですから……来るまで寝ます」

「……え？」

　ユフィにがっちり捕まえられて布団に引き摺り込まれる。ユフィの吐息が傍に感じられる程にしっかり抱きかかえられて、ユフィはそのまま二度寝を決め込もうとしている。

　思わず息を止めて動きを止めていたけど、一気に顔の熱が上がってしまう。なんとか抜けだそうと藻掻くも、ユフィの力は思ったよりも強くて逃れられそうにない。

「いやいや、待って待って！　落ち着こう、ユフィ！誤解！　誤解されるから！　この格好で寝てるのは誤解されちゃうから！　起きます！　ユフィ、私は起きるから！　ちゃんと謝るから！」

「……知りません」

　知りませんじゃないよ!?　いや、拗ねてるユフィは可愛いけど最近イリアの視線が生温いんだって！　しかも鼻で笑われてる気もするし！　というかこの前笑ってた！　こんな所を見られたらどんな弄りのネタにされるか……！

　抜けだそうとユフィを引き離そうとするけど、背中を指でつつ、と撫でられた。思わず身体が仰け反りそうに跳ねて、情けない声が漏れた。

「ひぃゃぅ」

「……寝ましょうね」

「せ、背筋は、ゃめ……！　わ、脇はもっとダメ！　笑うから！　拷問！　拷問だから！」

　結局、ユフィに体力を消費させられそうになったので、不毛だと私は迫り来る運命を諦めて受け入れた。

　その後、暫くしてイリアがやってきた。案の定、私を見るなり鼻で笑われた。

「見事なヘタレでございますね」

「それが主に向かって言う事ぉ!?」

　ぐぬぬぬぬっ、散々な朝だよ！ ……自業自得？　はいはい、そうですね！　ふんだっ！

　＊　＊　＊

　フェンリルの襲撃から日数もかなり重ねた。私達はあれからも変わらずに精霊契約について調査を進めている。魔法省から預かってきた歴史の解読はユフィに任せて、私は魔法省に保管されていた魔法についての研究論文に目を通していた。

　何か手がかりがないかと思って新しく借りて来たけれど、どれも魔法の根幹に迫るようなものはない。魔法の奇跡を讃える為の宗教観を語られるばかりで、やっぱり私の思考を助けるような資料はあまり無いようだと落胆の息が零れる。流石に参ってくる。

「……自分の考えが異端だとは思ってたけれどねぇ」

　ここまで手がかりがないと心に来る。ユフィの歴史の解読が進んではいるものの、どうにも手応えがない。ここまで来ると、いっそ精霊契約についての記載がないのは意図的なんじゃないかとさえ思えてきた。

　精霊契約者。それは大精霊や神といった精霊の中でも自我を持つ程に密集した集合体と契約した者。神話や伝説、御伽話にその存在を見る事は出来るけれど実在しているという記録は恐ろしく少ない。

　そもそも精霊契約者は名前こそ神話や御伽話では出てきても、実在している人の記録が限りなく少ない。精霊契約者は絶大な力を持つと言われているけれど、それが具体的にどういうものなのかはわからない。

　契約した精霊ごとに能力が違うのか、何か共通した特徴があるのか。精霊契約者に至る為には何が必要なのか。何もかもが虫食いでピースが足りない。いい加減、気分が滅入ってくる。

「……こうなると精霊契約者本人から話を聞きたいんだけどなぁ」

　父上からその話はまだ来ていない。交渉が難航しているのかは知らないけれど、すぐに話を聞く事は出来なさそうだ。このままだと手詰まりだなぁ。

　それでも何もせずにはいられず、次の論文へと手を伸ばして見る。

「……お？」

　その内容に私は思わず目が惹かれた。それは“原初の光と闇の精霊の、四大精霊と比較しての相違点”という論文だった。

　内容は光と闇の精霊が重点的に記載されている。四大精霊とされる火、水、土、風の精霊、そして派生した亜種精霊の魔法は実体を持つ事が多い事に対して、光と闇の魔法は形となる依代を持たない事が多い。この事実から原初とは何なのかを思考する、といった内容だ。

「火、水、土、風。更にそこから派生した亜種精霊を含め、これらの魔法は発動の際に何らかの形を伴う事がほとんどである。対して、光と闇はそれぞれ単独では形を持たず、また魔法も実体を持つ魔法の方が少ない。原初とされる光と闇とは無形であり、この2つは本来同一の存在なのではないか……」

　へぇ、面白い論文だ。原初の属性とされる光と闇については私もちょっと驚いたんだけど、この世界における光と闇というのは対立する存在じゃないんだよね。

　どうも前世の知識では光と闇というのは争いあったり、対立の象徴とする事が多いんだけどこの世界では違う。

　光と闇は隣り合う存在であり、融和し合う存在なのだと。光と闇は手を取り合い、昼と夜を生み出し、互いに回る事で世界を包んでいると言う論説もある程だ。

　そしてこの論文の通り、光と闇というのは実体らしい実体を持たない魔法が多い。例を挙げればユフィも使っていた治癒の魔法は光と闇の魔法なんだよね。

　もっと正確に言えば怪我には光の治癒が、気の病には闇の治癒が効くので使い分けされてるのが正しい。更には他の属性を加える事で治癒魔法はどんどん派生していく。

　前に治癒魔法が優秀だから医療技術が発達してないと思った事があるけど、これが魔法を頼らない医療技術が発展しない大きな理由だと思う。

　治癒魔法と一括りにしても、実際には多種多様な魔法が存在しているので得意な治癒魔法を専門にしている魔法使いもいる程。

　更に私が驚いたのは、光と闇の適性を一緒に持つ者は多い。光だけ、闇だけ、という方が珍しい程だ。或いは光と四大属性のいずれか、闇と四大属性のいずれか、という組み合わせが多い。けど、これも少数。基本的に光と闇はセット扱いになる。

　私の知る限りでは、光は既存の属性の効力を強めたり、物質や魔法の強度そのものを高める傾向が見られ、闇はこれと逆に魔法を霧散させたり、その性質を弱める傾向にある。

　この理論で言うとレイニの精神干渉も闇の属性なのかと思ったけど、詳しくは検証してみないとわからない。

（……ユフィの魔法が凄いのは光と闇にも適性があるからなのかな）

　ただの四大精霊の魔法よりも、原初である光と闇を組み合わせる事で効力を強める事が出来る。ユフィの魔法が凄いのはこの組み合わせによるものなんじゃないだろうか。

　この論文が纏めて言いたいのは、光と闇が原初とされるのであればそれは無形であった事。その原初から四大精霊が生まれたとするのであれば、この世界の創世が無形から有形になったと推測される事。そこに至るのには、どのような偉業があったのか。

　そこからとってつけたように神への賛辞が描かれていて、思わず吹き出してしまった。本題は神への賛辞じゃないけど、それを書かないといけないと強いられている事が伝わるかのような雑な書き方だと感じてしまう。

「こんな考え方をする人もいたんだなぁ。結構古い論文みたいだけど、誰が書いたのかな？」

　論文を書いた人の名前を確認しようと私はページを捲る。その名前を見て、私は目を丸くした。

「ねぇ、ユフィ？」

「……はい？　何ですか？　アニス様」

　資料の整理の手を進めていたユフィが顔を上げて私を見る。私は恐る恐る論文を書いたその人の名前を指でなぞりながら問いかける。

「ネルシェル・ブーゲンビリアってさ……」

「……お母様の旧姓ですね」

「だよねぇ!?　えぇっ、これ書いたのネルシェル夫人なの!?」

　まさかの人でビックリだよ!?

「ブーゲンビリアってどこの家だっけ……？」

「王城勤めではないですよ。王都からも離れてますしね。ブーゲンビリア侯爵領は私も行った事がありますが、穏やかな所ですよ」

「侯爵家なんだ。領地はのどかな田舎って感じ？」

「えぇ、お母様は保養地には丁度良いと。ブーゲンビリア侯爵家は穏やかな方ばかりですが、お母様はその中でもなかなかの変わり者で、身1つでお父様に嫁いできたとか……」

「え、なにそれ気になる」

　グランツ公とネルシェル夫人の馴れ初めとか超気になる。うーん、この論文を出したのも大分古いみたいだし、今は特に研究したり論文は書いてないのかなぁ。

「そうだ」

「はい？」

「ユフィ、マゼンタ公爵家の実家に帰るのについて行って良い？」

「それは構いませんが」

「ネルシェル夫人の話をちょっと聞いて見たいし、そろそろカインドくんと話をしてみないとね」

「……あぁ、お手数をおかけします」

　ユフィの弟のカインドくん。彼とはまだうまく仲直りが出来ていないらしい。原因となってしまった身である以上、やっぱりちゃんと仲を取り持たなきゃね。ただでさえユフィをマゼンタ公爵家から取り上げてしまう可能性がある訳だし。

　あと、うん。ネルシェル夫人の話を聞いてみたい。神学というよりは真理、本質に迫ろうとするこの論文は私の好奇心を強く刺激した。一体どのように考えて物事を捉えているのか、一度詳しく話を聞いてみたい。

「では実家には便りを出しておきますね」

「うん。お願い」

　ユフィの気晴らしにもなれば良いな。最近は歴史の解読や資料の整理で机に向かい続けてる訳だし。

　＊　＊　＊

　さて、そんな訳でやってきましたマゼンタ公爵家！　お邪魔するのはユフィを預かるって挨拶しに来た時以来かな。

　今回はユフィと私、2人だけで来た。たまにはイリアとレイニにもゆっくり休んで欲しいしね。

「お帰りなさいませ、お嬢様。そしてようこそいらっしゃいました、アニスフィア王女」

「ただいま戻りました。お母様は？」

「客間でお待ちです。どうぞ、ご案内致します」

　年配の執事さんが出迎えてくれて、そのまま荷物を預けてメイドさん達が運んでいくのを尻目に客間へと案内される私達。

　そのまま客間へと入ればネルシェル夫人が席について待っていた。私達を見れば席を立って歩み寄りながら笑みを浮かべてくれる。

「お帰りなさい、ユフィ。そしてようこそ、アニスフィア王女」

「はい。本日は訪問を許して頂き、ありがとうございます」

「いえいえ。私もまさか若い頃の論文を見て頂けるだなんて思っても見ませんでしたわ」

　おほほほ、と口元を隠して笑いながらネルシェル夫人は言う。そのまま促されるように席につけば、執事さんがお茶を淹れてくれてお茶菓子と一緒に出される。

　ひょいひょい、と摘まむようにお菓子を食べる。うーん、流石公爵家。良いものを食べてるよねぇ。

「今日は論文の話を聞きに来た、という事ですが……挨拶はして頂けないのかしら？　アニスフィア王女」

「？　挨拶？」

「娘と良いご関係になったので、そのご挨拶かと」

「ごふぅっ!?　ごほっ、ごほっ……！」

　喉にお菓子が、お菓子が……！　隣に座っていたユフィが背中を撫でてくれる。なんとか息を整えてネルシェル夫人と向き直る。

「え、えぇと、その、それに、つきましては、その……」

「はい」

「……えと、大変良くして頂いておりまして……その」

　な、何を言えばいいのよぅ!?　ネルシェル様はおかしそうに笑ってるし、ユフィまで笑ってるし!?　居たたまれなくなって肩を狭めて縮こまる事しか出来ないよぉ……！

「ごめんなさい、アニスフィア王女がそこまで奥手とは思わなかったわ」

「……惚れた弱みという事にしておいてください」

「あら、まぁまぁ！　そうなの！」

　ど、どんな拷問なのこれ……しまった、この展開はまったく考えていなかった！　これは早く話題の転換を図らないと……！

「それで？　どの程度までのお付き合いをお考えで？」

「ど、どの程度まで!?」

「可愛い娘が生涯を捧げてもお仕えするとの事ですから。気にならない親はいないでしょう？」

「そ、それはそうですが……それは、勿論幸せにするつもりとは……」

「それはユフィを娶って頂けると？」

「どうしてそういう話に!?」

「だって気になるのですもの」

　そりゃ確かに気になる要素しかないし、親としては心配なのかもしれないんですけどぉ!?　私が針の筵に座らされてる気しかしないんですけどぉ!?

　ユフィ、顔を背けてるけど笑ってるのはわかってるからね!?　何笑ってんのよ!?

「そ、そもそも私達は同性で……！」

「それでもお互いに好き合ってるのでしょう？」

「と、咎めないのですか……？」

「むしろ焚き付けた側ですし。今までこの子の自由を束縛しつづけて来ました。ユフィが望むというのなら、出来うる限り支えようと思っております」

「それは、その、安心しましたが……」

「でもアニスフィア王女がどこまでユフィを好んでいるのかは改めてお伺いしたい所ですわね？　幼少の頃から女性が好きと公言していたのに、いざ恋人が出来ればそのように初心なのかしら？」

「に、にゃーっ！　にゃーっ！」

　やめて！　最近それ私の黒歴史になりつつあるから！　それに恋人!?　恋人……!?　今、恋人って言われてる!?　いや、それは、否定しませんけど、他人から、しかも相手の親から言われるのは、気恥ずかしくて死ぬ……！

　それから何度か追求を躱そうとするけれど、その度にネルシェル夫人に話題を戻されてしまうのでした。だ、誰か助けて!!

第43話：マゼンタ公爵家訪問（前編）

　ネルシェル夫人の追求に羞恥心が軋みを上げて全面降伏しそうになった所で、咳払いをしてユフィが助け船を出してくれた。

「お母様、アニス様をからかうのはそこまでに」

「あら、からかったつもりはなかったのですけどねぇ」

「ご心配せずとも仲睦まじくやっておりますので」

「あら、まぁ！　となると、ユフィの方が積極的なのかしら？」

「……一緒に寝所を共にする程度には」

「ちょっとぉ!?」

　助け船に見せ掛けて滝の下に叩き落とされたよ!?　ネルシェル夫人が目を輝かせ始めたじゃない!?　ユフィもなんで平然としてるのよ!?

「別にやましい事はないのですから良いではないですか」

「や、やましい事って……！」

「あらあら！」

「う、うにゃーっ!?」

　や、やめて！　私の羞恥心が砕け散っちゃう!!　ネルシェル夫人の生温かい視線が辛い！　死んじゃう、このまま恥ずかしくて死ぬ……！　もう埋まりたい……！　実は徹夜癖の事をまだ怒ってるわね、ユフィ!?　わかりました、もうしません！　許して！

　私の必死な祈りが届いたのか、ユフィとネルシェル夫人はようやく話題を変えてくれた。うぅ、私の心が無駄に磨り減ったよ……。

「それで、またどうして私の古い論文を？　確か精霊契約について調べてると聞いていたのですが」

「それが……魔法省で保管されていた資料というのはどうにも神学の内容に傾倒していて、事実としての記録という観点では参考にならない部分が多くて……」

「あぁ、なるほど。その気持ちはよくわかるわ」

「やはり、ネルシェル夫人も同じことを？」

　ネルシェル夫人の論文から感じ取れたのは、魔法という真理への追究だった。神や精霊という存在の敬意や信仰心、道徳の示唆といった点は添えられる程度だった。

　つまり魔法に対する信仰の側面を本題としていないという事で。あの魔法省で保管されていた論文の中では異質とさえ言えた。

「信仰心がない訳でも、信仰を蔑ろにするつもりもないのですけど、魔法という神秘の追求とは切り離すべきだと思ったのですよ。それこそアニスフィア王女が言うように事実だけを述べるのは必要な事だと思ってたわ」

「私としては大いに頷く所なのですが、当時から魔法省の方針に変化はなかったのでは？」

「そうですよ。だから当時は革新的な論文だと言う派閥もあって、魔法省へ入るのを打診された事もありましたわねぇ。断ったのですけど」

「断ったのですか？　何故？」

「私が魔法省に入って旗頭になれば勢力が生まれてしまいます。当時はオルファンス陛下の治世を安定させる為に一丸となろうとしていた時期で、私が断ったのですよ」

　あぁー……それも時代か。パレッティア王国において魔法省というのは重要な位置を占めている。当時は父上も治世に苦労していたとの事だったから、その妨げにならないようにと身を引かれたのか。それは少し勿体なく思ってしまう。

「では、グランツ公とご結婚されたのは？」

「当時、そんな話があった私ですから。さっさと結婚してしまおうと思いまして。最初は恋愛感情なんてなくて、あの人の魔法適性の素晴らしさに目をつけていた時に、あの人も婚約者を決めずにいたものだからせっつかれた所を手を組んで偽装婚約をしたのよ」

「偽装婚約が本当になったのですか？」

「付き合っている内に距離感が心地良くて、そのままね」

　グランツ公とネルシェル夫人、そんな馴れ初めだったのか。偽装が本当になるなんて。でも確かにグランツ公が普通に婚約者を決めたようにも思えなかったし、納得と言えば納得かもしれない。

　今は仲の良い夫婦に見えるし、人の出会いに歴史あり、といった所なんだろうか。

「では元は根っからの研究者だったんですね」

「そうね。結婚してからは公爵夫人として忙しくて、話が合う人も夫と陛下ぐらいでしたし……」

「えっ!?　父上もですか!?」

「あら？　聞いた事がなかったかしら。昔、オルファンス陛下は造園や農作業に興味を持っていて、それを趣味で研究していたのよ？　本当は花や作物を育てるのが好きなの、あの方は」

「全然知らなかった……」

　でも父上らしい趣味だと思う。……もしも早めに引退出来たら個人的な庭園とか作って貰って研究して貰うのもありかな。今まで苦労かけっぱなしだったし。それぐらいの役得はあっても良いと思う。

　だから父上も魔学には理解を示してくれたのかな。そう思えば私の父親が父上で良かったと心の底から思う。もうちょっと歩み寄ってみようかなぁ。親孝行も出来る内にしておかないと後悔するって言うし。

「私も、今になってあの論文の話が出来るとは思っていませんでした」

「とても好奇心をそそられる内容でしたので」

「アニスフィア王女はどうお考えです？　原始の光と闇、そして四大属性である火、水、土、風の属性との関係について」

「神話を辿れば、世界に最初にあったのは光と闇。つまりは世界とは無形の存在から始まり、後に四大属性が生まれたとされています。これは神の御業によるものだと」

　これは私も否定はしない。まぁ、この世界も地球と同じように惑星である事はもうほぼ確信してるんだけどね。ただ、それは前世の知識からの知識で、この世界そのものを検証してないから9割の確信に留めてるけれど。

　それなら惑星の始まりがあったとは思うんだけど、ここら辺は詳しく覚えてない。それが自然と生まれたものなのか、或いは神話で語られるように神が世界を生み出したのかはわからない。ただ、私なりの現時点での結論はある事にはある。

「神がいるという前提で語るならば、光と闇という原始の属性は神そのものなのかもしれませんね」

「……神学はお嫌いなのでは？」

「好んではいませんが切っても切り離せないんですよ。ただ単純な物質的な光と闇であるならともかく、魔法の効果に影響を及ぼすと推測される光と闇は四大属性と一緒に魔法の属性として並べるのは毛色が違いすぎます。無形であるという事もそうなのですが、私として注目したいのは“無形であるのに形あるものに影響力を持つ”という点なのです」

「……物質的な光と闇、ですか？　でも光と闇にも形はありませんよ？」

　ユフィが不思議そうに首を傾げる。訝しげなのはネルシェル様もだ。うん、でも私は魔法における光と闇は無形である、という前提で考えるなら私の知識と照らし合わせると変な話になるんだ。

「光って、強すぎると目が開けられないじゃないですか」

「えぇ、そうね」

「つまり形はなくても物質に影響してる時点で“存在”はしているんですよ。でも魔法の光は違うし、同じく闇もまた違う。これは物質的ではなくて概念的な働きとしか思えないんです」

「その、光が物質として存在しているのは興味深いわ。でも光には触れられないわよね？」

「いえ、触れてはいます。ただそれを私達が形として認識出来るほどの大きさがないだけで。……そうですね。ちょっと砂糖を良いですか？」

　お茶と一緒に用意されていた砂糖を手に取って、私はスプーン一杯分の砂糖をお茶に落としてくるりと掻き混ぜる。砂糖の粒は溶けてお茶の中に紛れていく。

「今、砂糖は目には見えなくなりましたけれど、たしかにこのお茶の中には砂糖の粒が溶け込んでます。このように私達が目に見えない程の粒になっても物質としては存在しているんです。この点で言えば光は物質に働きかけていますが、これが働きかけていない状態を闇と言うべきかもしれません。えっと、これ以上詳しくとなると私もうまく出来なくて……」

　光は粒であり、波であるだっけ。確か量子力学？　そんなうろ覚えで覚えてるだけの知識では正確な所はわからない。そもそもこの世界が同じように見えても同じ法則で動いてるかはわからない訳で。だから断定は出来ない、魔法という存在もあるしね。

　そもそも今は魔法の光と闇の話の途中だった。うん、話を戻そう。

「魔法における光と闇、これは神話や伝説からも隣り合う存在として結びつけられてます。つまり元は同一で、ただ働きが真逆なんじゃないかなと」

「働きが真逆？」

「光は加速だとするなら闇は減速。光を活性化だとするなら闇は沈静化。でも働きかけるという力は同じ。それが動かす側の力に寄ってるのか、停止させる側の力に寄ってるかの違いだと思うのです」

「……興味深いわ！　確かに思い当たる点がいくつかあるわ」

「光の治癒魔法が肉体に作用するのは肉体を活性化させているから。闇の治癒魔法が精神に作用するのは、精神の病というのは精神への負荷が原因である事が多くこれを和らげる働きをしているから、と考えられるのですが……」

「あぁ！　もっとその話を早くにお伺いしたかったですわ！　アニスフィア王女！」

　ネルシェル夫人が勢い良く席を立って、私の両手を掴んで左右にぶんぶんと振る。お、おぉ、なんかネルシェル夫人のテンションがうなぎ登りで上がっていくよ!?

　少ししてネルシェル夫人も興奮が落ち着いたのか、少しだけ恥ずかしそうにしながら席に座って誤魔化すように口元を隠して笑う。そんなネルシェル夫人の姿を目を丸くして見ているユフィがちょっと可愛かった。

「確かに光と闇の魔法はそれぞれ単体で使うものは少ないです。更に言えば光と闇の適性を揃えて持つ者がほとんどで、片方の適性だけ持つ者の方が少ないです。四大精霊や亜種の適性に加えて持つ場合もありますが、それはあくまで人間が定めた規準を満たしていないだけなのかもしれませんね。オルファンス陛下が良い例かと」

「父上は光と闇、片方の適性しか持っていないのですか？」

「陛下は光の適性しか持っていないわね。治癒魔法の他に植物の生育にも活用していたわ」

「ははぁ、なるほど」

　魔法における適性がないと言うのは規準を越えるだけの魔法を扱えないというだけで、私のように完全に魔法が使えない事例とは話が違う。

　父上も光の適性しかないと言われてるみたいだけど、それは得意不得意なだけで闇の適性がない訳ではないと思う。あくまで適性というのは人が定めた規準での事なのだし。

「なるほど。これが魔学という学問なのですね……あと10年、いえ、15年は早く貴方と会いたかったですわ。アニスフィア王女」

「ご評価頂き、嬉しく思います」

「ふふ、もし私がユフィと同い年ぐらいだったら私が横から攫ってたかもしれないわねぇ」

「はい？」

　そんな頬に手を当てて穏やかに微笑みながら言うセリフじゃありませんよ、ネルシェル夫人!?

「いっそユフィが王家に養子に行ったらアニスフィア王女がマゼンタ公爵家の養子に来るのはどうかしら？」

「ダメですよ!?　何言ってるんですか!?」

「冗談よ、冗談」

　本当にぃ？　って聞きたくなってしまう声色だった。というか目がちょっとマジに見えて怖かった。この一家、眼力が強すぎるんだって……。

「お母様、お戯れはそこまでに」

「あら、嫉妬？　ユフィ」

「……嫉妬、と言うのでしょうか。お母様にアニス様を取られるのは不愉快です」

「不愉快！　うふふ、貴方も言うようになったわねぇ」

　あば、あばばばば!?　またユフィはそういう事を言うし！　ユフィは少し唇を尖らせてるし、ネルシェル夫人はツボに入ったように笑ってる。なんだこれ。

　暫くおかしそうに笑っていたネルシェル夫人が一息を吐いた所で、話題を切り出してくる。

「精霊の成り立ちを調べるのは、精霊契約を探る為なのでしょうか」

「そうですね。精霊契約の条件や資格など、どうにも曖昧な表現が多いですから」

「そうねぇ。精霊契約者は、どこか俗世離れしているというか、独特な感性を持ってる方が多いと聞きますしね」

「ネルシェル夫人も、我が国にいる精霊契約者と会った事があるのですか？」

　そういえば気になってたんだ。父上が知ってる相手ならネルシェル夫人も会った事があるんじゃないか、って。

「会った事はあるけれど、親しい仲かと言われると違うわね。そう、あくまで利害が一致しただけなのよ」

「利害の一致ですか？」

「……それは実際に貴方が会って確かめるとよろしいですわ。私の見立てでは、きっと悪い事にはならないと思うわ」

　むぅ、なんか妙な言い回しだ。利害の一致と言うという事はお互いに情を感じてるような間柄ではないのかな。なんか淡々とした関係っぽいけど。

「そういえば、今日の訪問は論文の話だけが目的ではなかったのでしたか？」

「えぇ。今までカインドくんと顔を合わせずにいたので、ちゃんと顔を合わせて話をしようかと思いまして。まだユフィも避けられてるとの事ですし」

「あぁ、あの子もね……あの子はユフィが王妃になるなら、自分が公爵家の当主として恥ずかしくないよう、姉を支えるのだと常日頃言ってましたからね……」

　グランツ公の立場を考えて、その後を引き継ぐと思えば違和感がない話である。ただ、その仕えるべき相手が敬愛している姉を理不尽に扱ったとなれば疑念を抱いても仕方ないよねぇ。

　今日はその蟠りを解く事に繋がれば良いんだけど。それは顔を合わせてみないとわからないんだよなぁ。前評判を聞く限りは悪い子ではないと思うんだけど。

「今から呼びましょうか？」

「良ければお願いします」

　少しだけ緊張した面持ちのユフィを横目で見ながらネルシェル夫人の提案に頷く。

　ネルシェル夫人の指示を受けて執事が退室していくのを見送りながらお茶を飲む。

「ところで、カインドにはユフィとは恋仲である事をお伝えするのですか？」

「ぶっほっ」

　思わず咽せた。今日はこんなのばっかりだね!?　ユフィがそっと背中をさすってくれるのが恥ずかしいやら、悲しいやら。ともあれ息を整えて、咳払いをする。

「………………正直、同性と恋仲というのはどう思われます？」

「一般的ではないのと、2人の立場を考えると世継ぎをどうするおつもりなのか考えてるのかしら？　と不安にはなるわねぇ」

「そうですよねぇ……」

　やっぱりその問題は避けては通れない。いつかはどうにかしないといけないんだけど、正直考えたくないというのが本音だ。それは私自身でもそうだし、ユフィにそういった相手が出来るのだって嫌だ。

　養子を取るというのも考えてるけれど、それだって問題がない訳じゃない。一番丸く納まるのは王位についたらちゃんと婿を取る事なんだけど。あぁ、頭が痛いし気が重い。

「その問題から逃げるならば叱責の1つでもしなければなりませんが、互いに問題を抱えようとも解決するつもりならば私はとやかくは言いませんよ」

「……ありがたい事です。私は、やはりユフィと幸せになりたいと思ってますから」

「あら、まぁ。……どうか娘の事を改めてよろしくお願いします」

「はい」

　丁寧に頭を下げられては、私も姿勢を正して返事をするしかない。頭を上げたネルシェル夫人がどこか安堵していたように見えたのは私の気のせいかな。

「しかし、アニスフィア王女も似てないとは思ってましたが……王妃様の娘なのねぇ」

「はい？」

「あの方も同性から慕われたのよ？　オルファンス陛下一直線だったので、あくまで遠巻きに慕われるだけに留まっていましたが」

「あぁ、それはなんとなくわかります。なんだかんだで面倒見が良いのですよね、母上は」

「なら、そういう所をアニスフィア王女は受け継がれたのね」

「そうなんでしょうか……」

　しかし母上にもそんな過去があったんだな、とちょっと興味を惹かれる。今度、父上達の話も聞いてみたいと思えた。今までどこか一線を引いていて、プライベートな所まで聞いた事はなかったし……。

　少しぼんやりしているとノックの音が聞こえてきた。扉の向こうから人の気配がする。執事さんが戻ってきたのかな？

「奥様、カインド様をお連れしました」

「入りなさい」

　ネルシェル夫人の返答からすぐに扉が開いて、部屋の中に1人の少年が入室する。

　第一印象は華奢な少年だ。というか遠目だと性別がわからなくなりそう。近づけばはっきりと少年だとわかるんだけど。

　あと凄く整った容姿だ。髪色はネルシェル夫人譲りの銀髪で、瞳の色は深みがありながら鮮烈な赤茶で。ユフィも大変な美人さんだったけど、カインドくんも毛色が違う美人さんだ。ユフィと比べればどこか柔らかい印象を受ける。

　ただ、その印象も霧散してしまう目力の強さだ。血は争えないのか、圧の強い視線を感じる。なに、マゼンタ公爵家の方々は目からビームでも出したいの？

「失礼致します、母上。カインド、ただいま参りました」

「カインド、アニスフィア王女が貴方とお会いしたいとの事でお呼びしました。挨拶なさい」

　ネルシェル夫人に促されてカインドくんが私の前に進み出る。そのまま臣下の礼を取るように跪き、頭を垂れる。かなり洗練された動作に思わず感嘆の息が零れる。流石はマゼンタ公爵家の跡取りな事だけはある。

「カインド・マゼンタでございます。お会い出来て光栄でございます、アニスフィア王女殿下」

「アニスフィア・ウィン・パレッティアです。今日はお会い出来て嬉しく思います。貴方の姉君、そしてご両親には良くして頂いております。頭を上げてください」

　つい私もお姫様モードになりそうだった。なんというか、身が引き締まるというか。ユフィにも感じた事ではあるけれどカインドくんのはもっと顕著だ。なんというか慎ましくしてないとこっちが恥ずかしくなりそうだ。

　私の言葉を受けてカインドくんは私に視線を真っ直ぐに向けてくる。その視線の圧が強いので、ただ見つめてるだけなのか、それとも睨んでるのか正直わからない……いや、本当に解りづらいなマゼンタ公爵家!?

「今日は貴方との親交を深め、誤解を解いておきたいと思っていたのです」

「……誤解、ですか」

　うわ、怖っ。声が刃物みたいに鋭く尖った。こういう所、グランツ公にそっくりだよ！

　思わず冷や汗がドッと背中に出そうになりながらも愛想笑いを浮かべておく。最近年下に威圧される事増えてない？　おかしくない？　私、王女だよね？　威厳とかあるとは思ってないけどさ！　なんか世の中の理不尽さを感じる！

「誤解というのは、アルガルド王子の婚約破棄から今日までの姉上に対する仕打ちについてご説明を頂けると？」

「いや、本当にそれについてはウチの弟が申し訳なく……」

　私も悪いんだけどさぁ！　アルくんにも同情はするけどさぁ！　そろそろ私も怒って良いよね!?　だいたいアルくんの尻拭いですよ!?

　つい咄嗟に出てしまった謝罪の言葉にカインドくんの視線が強くなっていくよぉ。こ、怖い……！　グランツ公の血筋を感じる……！

「……王族がそうも簡単に頭を下げてどうされるのですか。非をお認めになるのですか？」

「非公式の場だから見逃してよ。あぁ、ここからは素で行かせて貰うけど、本当にユフィの婚約破棄については私個人は申し訳なく思ってるんだよ」

　あくまで私個人は、非公式の場だから、というのを強調しておく。確かにそんな簡単に王族が頭を下げちゃいけないって言うのはわかるんだけどさ。

　空気がピリピリと緊張していくようだった。その原因はカインドくんなんだけどさ。えぇ、これで成人前なの……？　風格がありすぎじゃん……。

「……非公式だと言うのならば、私からも一言よろしいでしょうか？」

「どうぞどうぞ。今日は君の不平、不満を余すことなく受け止める気で来たんだ。好きに言って貰って構わない。王家への侮辱は聞き流せないけど、私自身へのものなら聞いてあげるよ。気を使わずにどーんと来ると良い」

　威圧されてばっかじゃいられない。ここでしっかりしないとユフィとカインドくんの仲直りが遠退いてしまうかもしれないからね。語らない事が美徳である事もあるけど、今回はしっかりと不満があるなら語って貰わないとね！

「では、率直に申し上げます。王家は、我が姉の献身を何だと思っているのか、と」

「それについては本当に王家の、というか私とアルくんの事情にユフィを巻き込んだ形だ。頭を下げるなら王家というより私とアルくんだね。ユフィはよく頑張ってくれてる。今は私の助手として付いて貰ってるけれど、その非凡さに助けられてる」

「……それは、姉上を都合良く利用しているだけではないですか？」

「……カインド、幾らアニス様がお許しになったからとはいえ口が過ぎますよ」

　えっ、ちょっ!?　なんでユフィまでそんな低い唸り声みたいな声を出してるんですか!?

　というか互いの視線の圧が強すぎるって！　背筋がぞわぞわする!!　怖い!!

「姉上」

「私は自らの意志でアニス様にお仕えしています。アルガルド様についても、私が至らずにお心を救えなかった不甲斐なさ故です。王家が私を利用しようなどと、見当違いにも程があります」

「姉上自身はそうでも、周りがそう見ません。ならばわかる形で示して頂かなければ周囲の納得を得る事は適いません」

「ですから、その為に魔学の貢献の為に私がアニス様にお力添えをしているのです」

「魔学、魔学ですか……。それが本当に国の為のとなる研究なのですか？　成果そのものは否定しません。しかし、その思想はあまりにもこの国にそぐわないものでは？」

　……おぉっと、それはアニスフィアさんの心に痛い言葉だね、カインドくん。

　それ、昔からずっと言われてるから慣れてるよ。うんうん、大丈夫。

「確かにアニス様の魔学は独創的なものではあります。民の間にも、貴族の間にも浸透させるのには時間がかかるでしょう。なればこそ、その仲立ちが必要なのです」

「それを姉上が担う、と？」

「魔学にはそれだけの価値があります。そして、アニス様にもお仕えするだけの価値があります。それを例え誰が否定しようとも私は声高く訴え続けましょう」

　……あれ、おかしいな。私、この2人の仲直りの為に来た筈だったのになんで2人揃って喧嘩腰で睨み合ってるの……？　私、何か間違った……？

第44話：マゼンタ公爵家訪問（後編）

「ユフィリア、カインド。そこまでにしておきなさい」

　喧嘩腰で睨み合ってるユフィとカインドに私がおろおろしているとネルシェル夫人が止めに入ってくれた。2人は視線を合わせたまま黙っていたけれど、緊張の糸が切れたように視線を外した。

「カインドはこちらに座りなさい」

「……はい」

　カインドくんが向かい側のネルシェル夫人の隣の席に座る。こうして改めて向き直る訳だけども、カインドくんの気配はやや尖った気配のままだ。うーん、やっぱりあんまり印象が良くないのかなぁ。

　かといって、ここで仲直りに失敗すると後が気まずい。将来どうなるにせよ、マゼンタ公爵家との付き合いは続いていくのだし、ここで良好な関係を作り上げたい。気を取り直すように咳払いをして、私はカインドくんと向き直る。

「カインドくんは魔学の成果自体は評価してくれてる、と言ったよね。それが国益になるかどうかわからないっていうのはご尤もだし、後は私の人格や思想といった所に不安を抱えている、という所かな？」

　私の問いかけにカインドくんは視線を返すだけで何も言わないけれど、言い返さないという事で反論はないものとするよ。

「本音を吐露するなら、私は自分が良い王族だとは思ってない。そんなの今更な話だしね。自分でもそうあるべきだと思って振る舞ってきてたし、王位が転がって来るなんて夢にも思わなかったから。相応しくないという自覚はあるよ」

「……王族としての心構えが足りていない自覚はある、と？」

「勿論。そんな王に仕えたいかと聞かれると頷くのは少数派だと思う。自分ではね。どうにもそうではないらしいけれど」

　本当に少数派だと思ってたんだけどな。自分が思っていたよりも私の事を評価してくれて、大事にしてくれてる人はいるんだと思い知った。恥じないように、という思いもないとは言えない。でも私には足りないものが多すぎるんだよね。魔法も、時間も、心構えも。

　だからカインドくんのように疑問を持つ人達とはぶつかっていく事になると思う。私が王になるとしたら尚更。王にならなくても魔学を広めようとするなら向き合っていかなきゃいけない問題だ。

「私は自分が足りない事を知ってる。だから理解者を求めてる。そして力を貸してくれる人達を。だから話し合いたい。今までは別に理解されなくても良いと思ってたけど、その態度を改めたいと思ってる」

「……こうして場を設けたのも私の理解を得る為だと言うのでしょうか？」

「仲良くして、とまでは言わないけどね。ただユフィは私と一緒に歩いてくれてる。そんなユフィの家族を私も大事にしたいと思ってる。私や王家が理由で君達が仲違いしてる現状を私は放置したいとは思わない。余計なお節介と思われてもね」

　カインドくんは薄らと目を細めた。見るからに感情を隠しきれていないのはまだまだ若いからか。そりゃそうだよね、と思う。そう思えばアルくんだって褒められる所はあったのになぁ、あの馬鹿弟。

「私の希望ばかり言っても仕方ないからね。カインドくんは私にどうして欲しい？」

「……どうして欲しい、とは？」

「君が私に不満があるのは私の振るまいが気に入らないからだよね？　でも私にだって譲れないもの、私自身の考えがある。これが自分が思っている以上に周囲に理解をされない、賛同も得られない。それは仕方ないんだけど、仕方ないと諦めても良い問題じゃない。だからまず人の意見を聞いてみる事から始めようと思う。率直な意見が欲しい」

「そんなの簡単です。王家としての振る舞いを心がけて下さい」

「そんなに私は王家として心構えが足りないと思う？」

「そうして問う事が既に。王族はみだりに臣下に頭を下げてはいけません。そして頭を下げない為にも常に規範として相応しき態度を周囲に示さなければなりません」

「これは手厳しい」

　常に正しく、規範たる存在であれか。うーん、その点で言えば私って今までの負債があるせいで評価を覆すのが大変なんだよなぁ。いや、自業自得ではあるんだけど。

「頭を下げなければならない事態を起こした場合は、どうすれば良い？　それでも私は王族だ。どう責任を取れば良い？」

「それでも王族として振る舞う事です。行いが正されれば不満も露と消える事でしょう」

「それは、今はユフィとは仲直りするつもりはない、という事？」

「……それとこれは別問題です。姉上が公爵家にお戻り頂ければ、私も多少なりとも安心出来ます」

「私の傍に置いておくのは反対だと」

「……カインド」

　ユフィがまた身を乗り出そうとするので咄嗟に手を前に翳して押し留める。いや、本当に自分が睨まれてる訳じゃないのに威圧感が怖いって、ユフィ。

　それに負けじと視線の圧を強めているカインドくんも凄いけどさ。うーん、これはどうしたものかな。

「王家への不信を招いたのは自分の身から出た錆だからね。今は信用は出来ない、結果を出せと言われてもぐぅの音も出ないよ。……それでも、ユフィを手放すつもりはない」

「……そうですか」

　おうわ、殺気！　隣のユフィも一瞬腰を上げかけた程だ。これは憎しみといっても過言ではないけど、ここまでユフィの事を大事に思ってるって事だよね。うーん、尚更に頭が痛い。

　でも、少しだけ私には疑問に思った事がある。肝心な事をカインドくんは示していない。

「第一、公爵家にユフィが戻ってどうするの？」

「どうする、とは？」

「ユフィの名誉だよ。公爵家に戻っても婚約破棄の事実は消えない。それに幾らアルくんが悪いって言ったってユフィにだって問題がなかったとは言えないんだ」

「姉上に非があると？」

「あるんだよ」

「姉上に汚点をつけたのは王家の方々ではないか!!」

　勢い良く拳を机に叩き付けてカインドくんが怒りを露わにする。その表情は憤怒に染まっていて、私を強く睨み付けている。

　私は逆にカインドくんの一言で頭が冷えていくのを感じながら、カインドくんを睨み返す。

「問題というのは互いに原因があって発生するものなんだよ。責任の重さも平等じゃないけど、ユフィが一切悪くない訳じゃないんだ。汚点をつけられたのは王家もなんだよ」

「何ですって……？」

「ユフィ自身も言ってたでしょ。アルくんの心を救えなかったって。ユフィは公爵令嬢としても次期王妃としても完璧だった。だけど、その完璧に胡座をかいて肝心な伴侶としての感性も関係も育てられなかった。それがユフィの過ちだ」

　ただ公爵令嬢と王妃として求められたならユフィに非はない。だけど隣に寄りそう伴侶となりえなかったのはユフィの歩み寄りや考えの至らなさにあり、十分に関係を育てられなかったのははっきりとしたユフィの失態だ。

　もちろん距離を詰めなかったのはアルくんもなのだからどっちも悪いのだけど。こればかりは人の相性というものもある。悪いと言えばアルくんの方が圧倒的に悪いんだけど、ユフィだけ被害者のように言われるのは筋が通らない。

「では、アルガルド王子は姉上になんの不満があったと言うのだ！」

「それはユフィには責任はないんだけどね……完璧すぎた。隣に並べられるのが苦痛だったんだよ」

「そんな事で……！　己の恥を飲めず、正せなかったアルガルド王子が悪いではないか！　それが王家の者の振る舞いか!?」

「だから廃嫡にされたでしょ。今は私が次の王様候補だよ」

「……奇天烈王女と呼ばれた貴方がか。その身に足りない所を姉上で埋めると、そう仰るか？」

「そうだよ。その為に新しくユフィの地位も用意した。いずれは功績も積んでもらって名誉回復の道標にした。これは父上とグランツ公も交えて決めた事だ。はっきり言えば君の不満なんて挟む事じゃないんだよ。でもそれでは君の心は救われない。私はアルくんの時と同じ過ちを繰り返す訳にはいかない」

　仕方ないから。それは呑み込む事が正しい。そして我慢をしなければならない。人生はそんな事の積み重ねだ。どうしても呑み込まなきゃいけないものはある。

　それでも救えるのなら。この手が届くなら見捨てたくはない。それが手を伸ばしたい相手だと言うのならば尚更に。

「救うだと……！　私の何が貴様にわかる!?　敬愛する姉が王家の都合に振り回され、その名誉も心も傷つけられた姿を見る事しか出来なかった私の何が！　何がわかると言う!!」

　カインドくんが遂に席を立って叫ぶ。この問題は誰にもどうにも出来なかった。切っ掛けは等しく皆持っていて、その機会を見失った。

　誰が悪いかと言えば、誰もが等しく悪くて。その小さな積み重ねによって起きてしまった。けれど、だからといって嘆くばかりでは前には進めない。私達は前に進んで行かなきゃいけない。

「君の不満は結局そこだろう。私達、王家が再びユフィを傷つけないかどうか。その確信が取れないから不信が拭えない。なら、いいよ。わかった。君が納得するかわからないけど、私から提案しようじゃないか」

「提案だと……？」

「私を試しなよ。君が納得する方法で。何でもいいよ、君が私を次の王に相応しいか試して、ユフィを預けるに足る相手か見極めれば良い」

　私も席を立って、カインドくんの方へと近づく。距離を詰めて、真っ向から彼の視線を見つめ返す。

「ただ、ね。私も譲れるのはここまでが最後だ。もし君が私を試しもせず、ただ納得しないと言うなら……ユフィにはマゼンタ公爵家との縁を切ってもらう」

「な……ッ!?」

「ユフィは私の忠臣だ。君が私に心から尽くせないというなら私も君を信用する事は出来ない。……それが後々に響くなら私はマゼンタ公爵家を切り捨てる。私にとって大事なのはユフィであって、マゼンタ公爵家じゃない」

　ユフィが私と家の間で悩むなら、私の手でユフィとマゼンタ公爵家を切り捨てる。その覚悟を決めて私は告げた。

　カインドくんが絶句して言葉を無くす中、溜息を吐いたネルシェル夫人が言葉を発した。

「……それも致し方ない事でしょう」

「母上ッ!?」

「カインド。貴方はマゼンタ公爵家の次期当主なのです。忠義を捧げるのにそぐわぬと言うのなら己の身をもって忠言なさい。それも出来ぬならば王家の信頼も得られぬと知りなさい。あくまで私達は仕える身なのです。その仕えし主の過ちを正せぬ者に公爵家の当主は務まりません」

「ですが……姉上が家の縁を切るなどと！　私がダメだと仰るなら、姉上が継げば良いではないですか！　縁を切るなどと、そんな！」

「何も貴方がダメだとは言っておりません。それに元よりユフィは王家に嫁ぐ筈だった身。その形が些か変わるだけの事。それに傷持ちのユフィを後継というのも難しいでしょう。婿を取る前提となりますし。……それにユフィも、我が家とアニスフィア王女ならばアニスフィア王女を取るでしょう？」

「勿論でございます。……例え、お母様を母と呼べなくなったとしても」

　ネルシェル夫人の問いかけに、ユフィが静かに言葉を返す。カインドくんはユフィの返答に一歩よろめいて、後ろに蹈鞴を踏むように下がる。

「……カインド。ここで貴方までも不甲斐なければ、マゼンタ公爵家はその歴史を閉ざす事も視野に入れましょう」

「な……!?」

「これからの時代、大きく国の在り方が変わるでしょう。それはアニスフィア王女が第1王位継承権を得た事で間違いない事です。その時代の流れについていけぬのであれば、押し流される前に断つのも親の務めかと」

「……ッ、父上も、父上も同じ考えなのですか……！　そのような事をお許しになると！」

「貴方がしっかりしていれば良いだけの事です。公爵家の次期当主として相応しくあれば良いのです。それは貴方がアニスフィア王女に王家の者として相応しい振る舞いを求めた事と同じ事ではないのですか？」

　ネルシェル夫人が鋭い刃のような口調でカインドくんに向けて言葉を重ねる。

「いい加減、姉離れをなさい。ユフィの今後はユフィの決める事、そして貴方の今後も貴方が決める事。今までは王妃としてユフィが立つ事を考え、その忠臣となるべく育てましたが……状況は変わったのです」

「母上……！」

「甘えは許されないのです。現実を見て、受け止め、考えなさい。私達は考えられるだけの教育を貴方にしてきたつもりです。それでも足りぬならば、我が家の恥に他なりません。その不徳は私も一緒に甘んじて受け入れましょう」

　ネルシェル夫人が言い切れば、カインドくんは唇を噛んで黙り込んでしまった。

　黙り込んでしまったカインドくんを見てから、ネルシェル夫人は視線を向ける。

「アニスフィア王女、もう少しお時間を頂いてもよろしいでしょうか。私も息子と話し合ってみようと思います。もちろん、グランツも交えて」

「……待つのは構いません。ただ、長い猶予は取れませんよ」

「えぇ。そこまで拗れるようであれば……ユフィ、判断は貴方に委ねます」

「お心遣い感謝致します、お母様」

　ネルシェル夫人の言葉にユフィが深々と頭を下げる。

　……結局、それから話をするという空気でもなくなったので、カインドくんの事をネルシェル夫人に任せて私達は離宮へと戻る事にした。

　離宮への帰り道の途中。マゼンタ公爵家から出して貰った馬車に揺られながら私はぼんやりとしていた。対面に座るユフィも、どこか上の空で外の景色を眺めていた。

　空は夕焼けの色。夕陽に照らされたユフィの横顔はどこか憂いに満ちていて、とても寂しそうに見えた。

「……ユフィ、ごめんね」

「はい？」

「……勝手に離縁の話、持ち出しちゃって」

「いえ。必要な事だったと思いますよ。……改めて話してわかりました。カインドの心は、王家ではなく私に忠誠を誓っていたのですね」

　目を伏せながらユフィが言う。それがとても無念そうに見える。確かにカインドくんはユフィ個人に対して忠誠を抱いていたように思える。でも、それも仕方ないかもしれない。幼少の頃からユフィが王妃になると見て教育されていたと言っていたし。

　ユフィが王妃になれれば問題はなかったのかもしれない。でも、そうはならなかった。こうなってくるとカインドくんのユフィを慕う気持ちは過剰になってしまう。

「……どれだけ自分が他人からの目に無頓着だったのか思い知らされますね」

「ユフィ？」

「求められるままに、ただ完璧であれば。それが正しいと信じてきました。でも、ほんの少しでも私がアルガルド様やカインドの気持ちに気付く事が出来ていたらと思うのです。カインドでさえあれなら、アルガルド様はどんな気持ちで周囲の目を受け止めていたのか……そう思えば、無念でならないのです」

「……忠誠心がユフィ個人に向けられていて、王家には実は向いてなかったって事を悔いてるの？」

「……はい。私はアルガルド様の苦しみをいまいち理解出来ていませんでしたが、カインドを見て少し気付いたのです。王となるべきなのはアルガルド様なのに、あれでは王家を蔑ろにしてしまっています。カインドだけではないのでしょう、そのように私を見ていた者達は」

　……それは否定出来ない。

　ユフィは良くも悪くも完璧だった。だからその隣に並べられたアルくんの凡庸さは際立ったと思う。だからこそアルくんではなく、ユフィを主として上に置く。そんな人がいなかったとは言えない。

　確かにそんな環境にいたら、気付いてしまったら歪んでしまうのも無理はない。アルくんも、多分気付いていたんだと思う。だからこそあんなに思い詰めて、事を起こしてしまった。

「今更ながら、自分が怖いのです。……アニス様は凄いですね。自分の危険性を理解してるなんて。私は、私の事を何も理解出来ていなかったのです」

「……気付け、って言われても無理じゃないかな。意外と自分の事なんて気付かないもんだよ」

　環境の違いもあれば、切っ掛けがないと気付かないものもある。それにこの世界ではもう成人とされるけれど、ユフィは15才なんだ。15年で自分の事を理解しろ、と言うのは難しいと思う。

　与えられた環境で、望まれた通りに振る舞う事が出来るユフィは正しかった。けど、正しいから全てが上手く行く訳じゃない。世界はいつだってままならない。

「怖いなら、王様になる事を諦めちゃう？」

「……まさか。むしろ、私が王になった方が良いとさえ思えましたよ」

「カインドくんみたいにユフィを神聖視する人もいるかもしれないよ？」

「それを人に任せよう、というのは甘えだったのです。だから、今度は全部自分で背負いたいのです。力ある者が、資格ある者が望まれるなら……私が背負うのです」

　ユフィの瞳に迷いの色は見られない。本当に強かな子だと思う。……だから王にもなれてしまう。きっと私よりも真っ当な王様になれる。けれど、ただ背負わせるのは私の趣味じゃない。

　腰を浮かせて立ち上がり、そのままユフィの隣に座って席を移動する。席を移動した私を注意しようとしたユフィの肩を引いて、自分の膝の上に頭を乗せるようにユフィを倒す。

「……アニス様、危ないです」

「ユフィはもっと私に甘えなさい。頑張るのは良い事だけど、辛いなら辛いって言っていいし、苦しかったら苦しいって言っていいの。本当の自分はなかなか見せられないかもしれない。でも私に偽るのだけは止めてね」

　でなければ生き方じゃなくて、生き物になってしまうから。ユフィは本当にそうなってしまいそうで危なっかしい。言われたら言われるままにこなして、そのまま1人になってしまう。

　私がダメだと言われたんだから、ユフィだって1人になろうとするなら首根っこ掴んでても止めないと。私の言葉にユフィは困ったように笑って、その目元を片手で隠しながら小さく呟く。

「……アニス様」

「なぁに？」

「……人に期待されるのは、重たいですね……」

「その重さに気付けたなら、ちゃんと人間だ。良かったね、ユフィ」

第45話：募る不安と危機感

　離宮に戻ってきた私達を出迎えたのはレイニだった。浮かない顔でもしていたのか、レイニが心配するように声をかけてくれて、そのまま一休みという事でお茶を淹れてくれる事になった。

　イリアは王宮に顔を出しているとの事で、ここにいるのは私とユフィとレイニの3人だ。レイニが淹れてくれたお茶はかなり腕前を上げたようで、日々上達していくのを感じる。それがなんだか嬉しくて気が緩む。

「じゃあ、弟さんとは仲直りが出来なかったんですか」

「そうなるかな。あそこまで頑なというか、なんと言うかなぁ……」

　カインドくんの気持ちはわからなくもないけど、あれでは不味いのだ。まだ成人前とはいえ次期公爵家の当主があのままだと臣下としては傍に置けない。

　私はあまり離宮から出てないから逆に気になってきたんだけど、思い込みで思考停止する人多くない？　スプラウト伯爵家のナヴルくんもそんな傾向があったし。

　ナヴルくんはレイニの魅了の効果もあっての事なのかと思ったけど。もしかして全体的にそうなのかな……？

　国全体がそうだとは思いたくないけど、特に最近貴族学院に通っていたという子と顔を合わせるとこういった事が多い気がする。こうも重なると法則性があるのじゃないかと疑ってしまう。となると、共通する点は学院に通っていたことなんだけど……。

「……貴族学院ってどういう教育してるの？」

「はい？　突然どうしたんですか、アニス様」

「いや、私は学院に通ってないからどんな授業を受けてたのかなって」

「特に変な事は。歴史の授業に魔法の授業、貴族としてのマナーや、後は論文の為の自主研究などですね」

　……うん。ユフィのあげてくれた項目だけ聞くと普通だよね。

「例えばさ、授業の内容で魔法や精霊への信仰について、とか学ぶ？」

「あぁ、ありましたよ。私には馴染みがなくて苦労しました……」

　レイニが苦い顔でぽつりと呟く。やっぱりあるのか。恐らく魔法省が先導してるんだと思うんだけど、じんわりと嫌な予感がしてきた。

　一方でユフィはレイニの解答に目を丸くして首を傾げていた。

「馴染みがない、ですか？」

「私、元々平民ですから。精霊への信仰心がないとは言わないんですけど、貴族の方々とは捉え方が少し違ってて、それで苦労したんですよね……」

「そんなに貴族と平民の間で信仰の認識が違うのですか？」

「教義そのものは大きく変わらないと思うよ。そうだねぇ……平民と貴族とでは精霊との距離感が違うんだよ、ユフィ」

「距離感ですか？」

「あぁ、アニス様の表現が合うと思います。平民にとっても精霊とはありがたい存在です。でも貴族の皆様より熱心ではないというか、なんと言えば良いんでしょう。距離がある、っていう表現がそのままだと思うんですよ」

　ユフィが理解に苦しむように眉を寄せている。これは私も精霊への信仰はあっても、一般的な貴族ほどの信仰心がないからレイニの言う感覚はわかるんだけど。

　根っからの貴族の娘、それも公爵家令嬢として育てられたユフィには共感が難しい話かもしれない。

「平民は直接、魔法の恩恵にあずかる訳じゃない。だから魔法の適性や精度が箔付けとして見られる訳でもない。つまり評価される内容じゃないから無頓着とも言えるんだよね」

「それが距離感……なのですか？　でも教義そのものは一緒なのですよね？」

「直接恩恵にあずかってる人と、あずかってない人じゃありがたみの重みが違うんだよ。平民にとって精霊とはありがたいもの。魔法とは精霊から賜った奇跡、というよりは貴族が持つ凄い力、なんだよ」

「凄い力……」

「はい。だから私も魔法が使えても他の人よりも下手なのは私の信仰心が足りないから、とかたくさん怒られましたよ。これだから平民上がりは、とか」

　レイニの目が段々淀んできている。いや、それは苦労するだろうね。いきなり自分の知らない常識で物を言われるんだから。必要な事だったかもしれないけれど、レイニを貴族学院に入れたのは本当は失敗だったんじゃないかな？

　ともあれ、平民の精霊や魔法の信仰は貴族に比べれば曖昧というか、ふんわりとしたものだ。ありがたい存在である事は知っている、実際に恩恵も与えてくれる。但し、それは自分達ではなく貴族達になので他人事という感覚が近い。

「わかりやすい例を出すと、平民から見ると精霊石は“お金になる”だよね」

「……お金？」

「あ～！　わかります！　ちょっと大きな精霊石とか見つけるとお金になるんですよ！　お母さんが生きてた頃はよく探してましたねぇ。路銀になるからって」

　ユフィが予想外の言葉を聞いたと言わんばかりに目を丸くして、レイニは共感したのか大きく頷きながら答えてくれる。

「でも、貴族から見ると精霊石を見たらお金になる！　って思わないでしょ？」

「え、えぇ。精霊から賜ったものですし……成る程、そんなに認識が違うのですか」

「違うんだよねぇ」

　平民と貴族の認識の差は大きい。その1つの要因が魔法の有無と精霊との距離感だ。

　平民にとって貴族とは魔法という奇跡を使える尊き存在で自分達の目上の存在、そして生活を保障してくれる存在で機嫌を損なえば不利益を被る恐ろしい相手とも言える。

　貴族にとって平民とは守るべき領民であるべきなんだけど、中には利益を得る為に平民を同じ人のように思わない悪い輩もいる。そういった貴族の横暴は少なくなく、認識の違いで隔てられている貴族と平民の溝が深まったという歴史もある。

　勿論、平民達にとって尊敬される貴族も同じぐらいいる。けれど悪い印象は一度根付くと払拭するのは大変なんだよね。あと恐ろしいと思う感情は厄介だ。触らぬ神に祟り無しと言うように距離を取られてしまう。それが更なる溝に繋がるという悪循環だ。

「平民と貴族の距離があるのは悪い事じゃない。身分差がはっきりとしていて、果たすべき役割も異なるならね。それで上手く回れば良いんだけど……パレッティア王国の歴史は長い。貴族の庶子の子も増えて、潜在的に魔法の素養を持つ子が平民にもいると思うんだよね」

「つまり才能を眠らせている子が多くいると？」

「そのまま眠ったままなら良いんだけどね。何かの切っ掛けで魔法が使えるようになって起こる問題ってのは多い。レイニの一件ほどの規模じゃなくてもね」

　教養がないものが大きな力を手に入れた時、その力を正しく使えずに自滅するかもしれない。自滅するだけなら良いけど、周囲を巻き込んで問題になった時が怖い。

　貴族と平民を身分の差で隔ててきたパレッティア王国の歴史を否定する訳じゃないけど、現実に起きうる問題から目を逸らすのは違うと思う。

　今の制度で平民上がりの貴族として男爵位を授けたり、養子に迎えたりという方法もないわけじゃないけれど。今度は血の継承が、身分の差が、と騒ぐ貴族がいる。伝統を大事にするのも悪い事じゃないんだけど、時と場合を考えて欲しい。

「表面化してる問題でもないから、私が心配しすぎと言われたらそれまでだけどね。……あぁ、本題から少し主旨がズレたね。問題は貴族学院の教育内容だ」

「そういえばそんな話でしたね。何故か貴族と平民の信仰への認識の差になっていましたが……」

「無関係ではないからねぇ。正直、私は以前からこの国の貴族の価値観が宗教に寄りすぎてると思ってた。伝統に固執してるといっても良いかな」

　大事にするのは良いんだよ。でも、そこから梃子でも考えを変えないようなら不味い。変化に対応出来ない体制になりかねない。私が危惧しているのはそこだ。

　世界はいつだって時代の流れと共に変化していく。長く安定が続く事に越した事はないけど、いつだって有事の為の備えはしなければならない。いや、前例にない事を引き起こしてる私が言うなって言われたらそうなんだけどさ。

　でも正直、今まで知り合った同年代の貴族の子息達を思うと幾ら伴侶を選べって言われても困る。

「魔法省で保管されている資料の問題にも繋がる訳ですね。伝統や信仰を重視するあまり、現実の問題を置き去りにしている節があると」

「過去の成功体験は知っておくのは大丈夫だよ。ただ、それで解決するばかりじゃないのが現実で、生きて行くって事だからね。備えはいつだってしておかなきゃいけない。例えばレイニの問題なんて私がいなかったら結構不味かったよね？」

「……アニス様が気付いてくれなかったら、私どうなってたんでしょうね」

　私がいなければレイニはヴァンパイアだと気付かれず、無意識に国を混乱に叩き落としていた可能性は大いにある。本人が望まずともアルくんが利用していたのだからパレッティア王国がレイニの洗脳下に置かれていた可能性だってある。

　まぁ、レイニを例を持ち出すのはあまりにも特殊なケースすぎるんだけど。……振り返ると異例な事ばかり起きてるよね。私もその1人だけどさ。

「受け継いできた名誉、叡智、神秘、伝統。別に私だって価値がないなんて言わない。けどそれは絶対じゃないんだよねぇ」

　じゃないと魔法が使えない私が無価値と言われかねないし。今までは周りからどう言われようとも気にしなかったけど、もうそうも言ってられない。私は私の価値を周囲に知らしめなければならない。

　その為には今の価値観を覆さなきゃいけない。理解や支持を得なきゃいけない。その取っかかりもある。けれど対立している価値観とはどうしたって争いになる。そして、その争いは国を巻き込みかねない。

　でも変えないといけない。以前から朧気に感じていた危機感が可視化してきた気がする。これも引き籠もってた悪影響だなぁ。同年代の貴族の傾向がまったく掴めない。

「精霊契約についても調べないといけないけど、並行して味方を作らないと……幾ら上を説得して抑え付ける事が出来たとしても、反感を溜められたらどこで足を引っ張られるかわからないなぁ」

「アニス様には味方と言える貴族が少ないですからね……」

「話を聞いてくれそうなのは父上、母上、グランツ公、ネルシェル夫人、あとスプラウト騎士団長……うん、やばい」

　片手で数えるのが終わった。今更ながら私の味方がいなさすぎる。味方を作ろうにも伝手がない。身に染みていた問題だったけど、危機感が遅れてやってきた気がする。まさかここまで魔法と精霊への信仰と伝統への固執が足を引っ張るなんて思ってなかった。

　そりゃユフィが王様になった方が安定させられるって言われてもまったく否定出来ないよ。どうしたものかなぁ。こうなると本気で独裁を敷くしか選択肢がなくなって来た気がする。だからこれは最終手段なんだってば。

「……ユフィは学友とかに私の話を聞いてくれそうな人っている？」

「……申し訳ありません」

　ごめん、聞いた私が悪かったから肩を落とさないで。

「……レイニ」

「……私、友達とか、ちょっと」

　ごめん、聞いた私が愚かだったから落ち込まないで。

　……おやおや？　改めて私達の人間関係を振り返ってみるとやばくない!?　これやばくない!?　縦の繋がりはあっても横の繋がりが皆無じゃない!?

　そこに足音が聞こえてきた。扉が開けば、外行き用の格好をしていたイリアが入ってくる。

「失礼します。ただいま戻りました」

「イリア！」

「……はい？」

「イリアって友達多い!?」

「突然なんなんですか」

　呆れたような眼差しを向けられたけど、私達に友達がいなさすぎて味方が作れないという危機を伝える。

　するとイリアは更に呆れたように溜息を吐いた。眉間の皺を揉みほぐしながら、ひどく疲れたようにイリアは呟く。

「……今更何を言ってるんですか」

「私もそう思う」

「だから独裁を敷くとか豪語していたのでは？」

「そうだけど、ちょっと過去の自分をしばき倒しに行きたくなるから止めよう？　いや、真面目な話なんだけど、ちょっと同年代の貴族というか、貴族学院の生徒の質が思ったよりも不安に感じて……」

「……成る程。それは私も盲点でございました」

　私達、基本的に引き籠もりだったからね。貴族学院って特殊で閉鎖されて情報が得にくいって難点もあったし。

　というか本当に大丈夫なのかな？　あそこって他国からの留学生とかも招いてるんだよね？　それはそれで不安だけど、外交周りは母上の管轄だ。……後でそれとなく相談しておこう。

「それで私に友達がいないか、ですか。……いると思いで？」

「やめよう？　その開き直りやめよう？　ここにいる私達で悲しい同盟組めちゃうよ？」

　イリアが満面の笑顔で言い切った！　誇る所じゃないからね!?

　なんなのよ、この悲しい同盟は！　あまりにも悲しすぎるよ！　いや、私は困らないんだけど！　割と1人でいるの好きだし！　引きこもり言うな！

「ならば友達を作るしかないでしょう」

「いや、そうなんだけど……」

「方法が思い付かない訳ではないですが、まずは陛下と王妃様にご相談すべきでですね」

「何か良い方法が？」

「王族らしく、お茶会をアニスフィア様が主導で開けば良いのです」

「……おぉっ！」

　それは盲点だった！　私が主導して開くお茶会か！　そういえば呼ばれて嫌々で行ってたりしてたから、自分で開くという発想はなかった。確かに貴族同士の繋がりを作るならお茶会って定番の手段だったね！

「ただアニスフィア様自身に伝手がないので、誰を呼ぶのか、規模をどうするのか。それは陛下と王妃様に相談して決めるべきでしょう」

「うーん、そうだねぇ。精霊契約の調査の事も伝えたいし、予定を取ってきて貰えるかな？　戻ってきてすぐで申し訳ないけど」

「構いませんよ」

　イリアが礼をして、再び部屋を後にする。それを見送って私も溜息を吐いた。

　＊　＊　＊

「……本当に今更な頼みじゃな」

「はい、存じてますのでそう言葉で突き刺さないで下さい」

「今まで逃げ回ってたツケですよ、甘んじて受けなさい」

「はい、ごめんなさい」

　相変わらず父上と母上のフットワークは軽い。イリアが連絡を入れた日の夜には時間を取って貰った。それだけ心配してくれているのだと思いたい。だから説教のようにぐちぐちと言われるのも甘んじて受けないといけない。……嫌に決まってるでしょ！

　今回は離宮を留守にして離宮にいる全員で父上と母上と謁見している。父上は疲れを隠さぬように眉間を揉みほぐしながら溜息を吐いた。

「精霊契約の調査についてはあいわかった。進展は厳しい、か。ジルトゥ殿に無理を言って正解だったな……」

「魔法省の再編には手を入れるつもりで？」

「……しなければならんだろう。お前達の世代の為にもな。少なからず懸念は余も感じていた。だが、余の立場上難しいのも事実でな」

　父上は苦虫を噛み潰した表情で呟く。隣で母上も難しい顔をしている。

「……父上と母上ですら魔法省には強く出られなかったので？」

「国としては贔屓しなければならなかった、というのが正しい。余の代で国を纏めるには魔法省との協調が必要だったからな……」

「私達が下手に魔法省に手を入れれば反発を受けかねませんでしたからね……そうなると国を割る可能性もありました」

　厄介すぎるでしょ魔法省。魔法に秀でた国であることは誇りではあるけれど、だからって拘り過ぎるのも危ないって。王権を脅かすってどういう事なの。

「筆頭であったシャルトルーズ家の暴走もそうだが、現状を把握しきれなかった余に罪はある。国の安定の為にと奔走はしてみたが、余は凡愚の王だったようだ……」

「父上、凹んでる場合じゃないんですよ。引退されたら植物の研究とか品種改良とか私名義で依頼しますから、あともう少し踏ん張ってください」

「お前、何故それを？　……いや、良い。そう言われれば余も気張らねばな」

　父上は驚いたように私を見るけれど、すぐに気を取り直して笑ってみせてくれた。まだ潰れて貰う訳にはいかないからね。せめて私とユフィが受け継ぐまで父上には元気でいて貰わないと。

「そういえば精霊契約者との面会は叶いそうなのですか？」

「今、返信を待っている所だ。僻地も僻地でな、文が戻るのにも時間がかかろう」

「……僻地ですか」

「お前とはまた違うが、俗世離れしているからのぅ。今暫く待つが良い」

「となると、やっぱり私達の周囲の地盤固めに注力した方が建設的ですかねぇ」

「それでお茶会ね」

　うん、ようやく話が戻ってきた。母上が神妙な顔で顎に手を当てている。

「お茶会を開くのは良いと思うわ。そもそも貴方には横の繋がりが皆無な訳ですからね。問題は誰を呼ぶか、と言う話になるのだけど……」

「個人的にはシアン男爵は招きたいですね」

「え？　お父様を？」

　レイニが初耳だと言うように目を瞬かせた。私も言ってなかったけどね。

「今後、魔道具を広めるならシアン男爵に魔道具の試験者として依頼したいって考えがあったんだよね。マナ・ブレイドも私のセレスティアルとユフィのアルカンシェルで発展系の形も見えたし。元冒険者という観点からの意見も聞きたいかなって」

「はぁ、なるほど」

「でもあんまり身分の低い貴族に声をかけすぎると反発も受けそうだし……」

　まだレイニがいるから、って言う理由で招くのには無理がないとは思うんだけどね。それ以外となるとわからない。

「私の印象だと、上級貴族になるにつれて魔法省の息がかかってる気がするんだよね」

「……否定は出来ないわ」

　母上が目を細めながら呟く。やっぱりそうかぁ。貴族学院の教育にも大きく噛んでたという話も聞いてたから懸念していた事態ではあったけれども。

「勿論、私達も魔法省から冷遇されている人材を放置していた訳じゃないけれど、でも各地の騎士団に配属を斡旋したり、私の使節団に勧誘したりで精一杯だったのよね」

「そんなに魔法省の権力は強かったんですか？」

「無論、王権に勝るとは言いません。ですが、思想と信仰を握られているとね……。あまり表立って矛を交えると不審を抱かせてしまう事もあって避けてたのが本音よ」

「その点、今まではお前が良い的として動いてくれた。お前を咎め立てておけば魔法省と表向き立場を異ならせるという事はなかったからな」

「あれぇ!?　私、盾にされてました!?」

　魔法省の私への当たりが強いのは、もしかしてそういった経緯もあったの!?　いや、私も目立ってたしなぁ。父上も腹の底ではともかく、引き締めを厳しくする事で魔法省と同調しているという姿勢を見せていた、と。

「やはり政治を動かしてる貴族の中で魔法省の息がかかった者は多いのですか？」

「拮抗はさせている。グランツがその点、上手く調整してくれておるからな……」

「……もしかして、叩き潰そうとすれば出来ると？」

「独裁を敷くならば、な」

「私とグランツが陛下につきますからね。血は多く流れるやもしれませんが、必ずや勝利を捧げましょう」

　なにそれ怖い。今もまだ最強って言われてる母上と、一線を退く前は母上と同じぐらい強かったって言われるグランツ公って時点で悪夢だ。

「……余はそれを良しとはしなかった。流す血は少なく、余が泥を飲めば良いと。今となってはそれが正しかったか迷うがな」

「私は良き王で、自慢の父だと思っていますよ。得意不得意ですよ。私は荒波を乗り切るのは得意でも、荒波を鎮めるには向きません」

「……お前がまともな事を言うと違和感があるのぅ」

「酷くないです!?」

　本当、父上は相変わらず私に対しての認識が雑だよね！　別に良いんだけどさ！

「纏めると、勢力図としては国王派と魔法省派に別れてるって事ですか？」

「そこに中立派もいるけれど、大きく派閥として分けるならそうなるわね」

「で、武力では国王派が勝ってるけれど、政治の影響力という点では魔法省派が勝ってると。やろうと思えば制圧は出来るけれど、そうなると血が流れるし後処理に困るといった所ですか？」

「うむ……魔法省派、な。そう呼ぶがあやつ等はそれを理解している。だからこそ思想誘導などで将来的な覇権の奪取に蠢いてた可能性が考えられる。その影響を大きく受けていたのが貴族学院だが……知っての通り、あそこは閉鎖環境に近くてな、情報が耳に届きにくい」

　うーん。だいたい構図も見えてきたけど、さてどうしようかな。

　となると私が繋ぎを持つべきは魔法省の息がかかってない貴族になるけれど、政治という影響力を考えるとそうも言ってられない。

「私も後任は育ててきたつもりですが。まだ数という点では不安はありますね……」

「うむ……となるとやはり、まずはあそこからかの」

「？　あそこ？」

「白でも黒でもない。中立派の筆頭と言うべき貴族の家がある」

「……グラファイト家ですか？」

　今まで黙っていたユフィが静かな声で尋ねた。父上と母上はユフィへと視線を向けて、少しの驚きの後に満面の笑顔で頷き合っている。

　グラファイト家って、今魔法省の長官代理を務めてるジルトゥの爺さまの実家？

「近頃のユフィは頼もしくなってきてるな」

「えぇ、本当に」

「グラファイト家って、ジルトゥの爺さまのご実家ですよね？」

「そうだな。詳しくは……次期当主であるミゲルだったか。あやつから聞き出すと良い。それがあの家の忠義を得るのに必要だからな」

　あの掴み所無い人達が中立派の筆頭？　ちょっと苦手意識があるけど、うーん。それなら会わない訳にはいかない、か。

第46話：灰色の伯爵子息

2019/10/19：本編の一部、内容を変更。

　父上と母上に相談した後日、ユフィがお誘いの文をミゲルに出してくれた。以前から接触を求められていたとの事で少しだけ驚いた。私の知らない所でユフィも動いてるんだなぁ、と。

　そのミゲルからの返信は思ったよりも早く届いた。内容を読めば見目麗しき花々の誘いとあらば即日でもお訪ねしたいという文面で、思わず微妙な顔をしてしまった。ただ早く会えるに越した事はないと、次の日にお茶会を開く事にした。

　指定した場所は離宮の庭の一角。イリアが用意してくれたお茶とレイニが作ってくれたお菓子で準備も万端。後はミゲルが来るのを待つばかりである。

「アニスフィア様。グラファイト侯爵子息様をお連れしました」

「ははは、イリア殿。ミゲルと呼んで頂いても宜しいのですよ？」

　イリアに案内されてきたミゲルは人の良さそうな笑みを浮かべて軽やかに言う。イリアの表情はぴくりとも動かず、そのまま軽く目礼して一歩下がる。

　ミゲルはそんなイリアの様子に気にした様子もなく、私と向き直る。私はミゲルに手を差し出して握手を求める。

「急なお招きに応じて頂き、感謝致します」

「いえいえ！　こちらもユフィリア嬢とお約束がございましたので都合が良かったのです。あぁ、勿論アニスフィア王女との一時を楽しみにしていたのも本音でございますが！」

「まぁ、お上手ですね」

　私が握手を終えて一歩下がれば、替わるようにユフィが前に出る。ユフィの手にはハンカチが握られていて、そのままミゲルに差し出す。ミゲルはユフィが差し出したハンカチを恭しく受けとり、そのまま懐へとしまう。

「確かに約束を果たして頂きました。またお会い出来て光栄です、ユフィリア様」

「えぇ、私もお会いしたく思っておりました。ミゲル殿」

　互いに笑みを交わし合えば、そのまま席につく。イリアとレイニは少し距離を置いた所で控えて貰う。私の隣にはユフィ、対面にはミゲルが座る。

「いやぁ、ここのお茶菓子は素晴らしいですね！」

「私の自慢の従者達が手がけた一品ですので。堪能頂けたのであれば何よりです」

「このようなお茶菓子が用意出来る専属がいるというのも羨ましいですね！」

　ミゲルが次々とお菓子を消費していく。よく食べれるものだな、と見つめてしまう。

　そのままお茶で一息を吐いて、ミゲルはにこやかな笑みを浮かべたままこちらを見る。以前感じた掴めない雰囲気は健在と。……さて、どうしようかな。

　この手の手合いとやり合うのは苦手なんだよな。それなら奇を衒うのは下策かな。ここからは自分らしく攻めていこう。

「……さてと。それじゃあここから素で行かせて貰うけど。正直、回りくどい話とかするつもりないから。貴族らしいお茶会のつもりで来て貰ってるなら申し訳ないけど」

「ほぅ？　と、言うと？」

「私は君が仲良く出来る人物なのか知りたいんだよ。どうにも掴みづらい雰囲気だからね。信用していいのか、その見極めがしたい」

「随分と率直な物言いですね」

　ミゲルの笑顔は変わらないままだ。ニコニコと、その目が私を興味深げに見ている気がする。私も応じるように笑みを浮かべて見せる。

「私もミゲルから率直な意見が欲しいな。君は私に賭けてくれるとしたら、どこまで賭けてくれる？」

「賭けですか？」

「そう。私にどれだけ未来を預けてくれる？」

「それは勿論。臣下としてアニスフィア王女の手となり、足となり……」

「グラファイト家の立場としてじゃなくて、ミゲルの心情を聞きたいんだよ」

　ミゲルの言葉を遮るように私は言う。そこでミゲルが少しだけ表情を揺らした。主に変わったのは目だ。興味深げな瞳の色は深まったように見える。そんな目を見つめ返して私はミゲルの次の言葉を待つ。

「……本当に王族どころか貴族らしくないな、王女様は。いや、嫌いじゃないけどな？　むしろ俺は好ましいけどな。貴族同士のお付き合いってのは肩が凝っちまうからな」

　姿勢と態度を同時に崩してミゲルは笑う。その素の表情は悪戯小僧のような顔つきで、正直に言えばようやく好感を抱けそうな一面を見たように思えた。

　私もそれに合わせてドレスの下で足を組ませる。目ざとく見つけたイリアが目を細めた気がするけれど、敢えて無視をして机に頬杖をつく。

「お、いいね。いやぁ、王女様とはずっと仲良くなれそうな気はしてたんだよねぇ、俺」

「よく言うよ。それもポーズじゃないの？」

「さて、それはどうかな？」

「まぁ、良いけど。それで、どうなの？　貴方個人としては私にどれだけ価値を見出してくれてるのかな？」

「まだ見定めてる途中かな？　いや、価値で言うなら俺は王女に忠誠を捧げるのは悪くないと思ってるぜ？　オルファンス陛下とはまた違った刺激的な施政を見せてくれそうだからな」

　刺激的な施政ね。まぁ、前例にない事ばかり作って行きかねないという意味では刺激的だよね。魔学を広めるとなれば避けられない事ではあるし、それは私も否定はしない。

「それで？　王女様は俺に何を望んでるので？」

「味方になって欲しいけど、なれとは言わないよ。代わりに情報提供して欲しい」

「情報提供？」

「この通り、奇天烈王女様だからね。今まで疎かにしてたツケで誰が味方で、誰が敵になるのか。それを見定める情報がない」

「なるほど？」

「で、情報を持っていそうな貴方と繋がりを持ちたかった。それが私の望み」

「ふぅん？」

　楽しげに相槌を打つミゲル。私は特に表情は変えないようにミゲルの目を見る。

　さて、どう出るかな。素は少しは見せてくれたと思うけど、底は全然見えない。

「それで？」

「それで、とは？」

「俺に利益はあるのかい？　王女様」

「……じゃあ、何が欲しい？」

「王配の座とか言ったら頷けるのかい？」

　背筋に悪寒が走って思わず頬が引き攣りそうになった。いや、明らかに冗談なんだろうけど反射的に拒絶反応が出てしまった。

　すると隣に座っていたユフィから険悪な気配が漂ってきた。更に底冷えするような悪寒が走って、咳払いするように息を整える。私が息を整えているとミゲルがおかしそうに笑い声を零している。こんにゃろう。

「冗談だよ、流石に身の程は弁えてるよ」

「……笑えない冗談ね」

「これは申し訳ない。欲しいもの、ねぇ。それなら魔学について聞かせて欲しいな」

「魔学の事を？」

「あれは既存にない発想だ。一体何をどう捉えたらあんなものが生まれるのか。そして誰も目を向けて来なかった新たな定説を見出した。この国では受け入れるのには突飛すぎるのは認めるが、俺は否定はしないよ」

「……そこまで評価して貰えるのはありがたいけどね」

「評価もするさ。正直、王女様に王族という縛りがあって良かったと思う程にね」

　ミゲルが目を細めて、その目の色に浮かべていた感情を切り替えた。感情の熱が篭もらない、ただ観察するような目だ。

「俺は怖いね。王女様がこの国からいなくなった時の事を想像すると」

「……それは何故？」

「パレッティア王国の基盤は精霊が大きく占めている。国の特色として精霊関係の資源が豊富だ。例えば王女様が他の国に渡って魔学を啓蒙すれば誰もが精霊資源に価値を見出すだろうな。そうなるとパレッティア王国を取らんとアンタの魔学が牙を剥いてたかもしれない。単独で“名付き”の魔物を討ち取るような王女様がこの国から出るとなれば、更に言えば魔学は貴族じゃなくても使える。恐ろしいものだよ」

「……私が他国と組んで、この国を滅ぼすと？」

「そんな未来だってあり得ない訳じゃないだろ？　実際、王女様の立場は低かった訳だ。今も魔法省あたりが王女様が王になるのを渋ってる状態だしな」

　それはあり得ない未来の想像だ。そう思うけど傍目から見たらそう見えてしまうのも否定は出来ない。実際、アルくんが王になったらこの国を出る事も選択肢の1つとして考えていた訳で。

　もし、私がこの国を憎んでいると思われていたら。そして魔学を使う為の資源が豊富なパレッティア王国に目をつければ。他国と組んで戦争を始めるのかもしれない。そう思われるのは……ちょっと否定出来ない。

　もし何か1つでもズレていたら私が国賊となってもおかしくはなかった。客観的に見ればそう見られる事も私は否定しない。

「否定するのは簡単なんだがな。王女様ほどの行動力がある人間が国を捨てたらどうなるのかとか考えないのかね？」

「出て行けって言われたら出て行くのも考えるんだけどねぇ。流石にそれは無責任だからやらないよ」

「怖い怖い。本当、今の国王夫妻が親で良かったよ。陛下は保守的な所もあったが暗愚ではない。まぁ、慎重すぎたから魔法省の台頭を今まで許してた訳だけど」

「……グラファイト家はどういう立場なの？」

　そこがずっと気になっていた。グラファイト家はいまいちどういう家なのかがわからない。私の問いかけにミゲルが面白そうに口元の笑みを深める。

「それ聞いちゃう？　まぁ、中立だよ。どっちにも肩入れはしない。国益になる方を優先するさ。元々、魔法省の長官を務めてた時からそういうスタンスさ」

「でも、先々代の時に退いたのよね？」

「陛下が頭を下げたからって聞いたけど。当時の長官で中立の立場を貫いていた爺さまに頭を下げて、長官の座を退いて貰ったんだってよ。国の方針を纏める為、シャルトルーズ家をはじめとした魔法信仰に厚い貴族達の意思統一をする為にな」

　つまり父上の要請があって、シャルトルーズ家を始めとした今の魔法省を組織している貴族達が力を持ち始めたという事？　元々、魔法省は中立を務めているグラファイト家が長官だった訳だし？

「陛下の傍には魔法使いとしてドがつく程の優秀なグランツ公、そしてシルフィーヌ王妃がいた。グラファイト家が一歩引いて譲った後は魔法省との歩調を合わせ、国の混乱を収め、外患に備えて治世を安定させた。それ自体は功績だが、安定を取る為に将来の不和の種を育てる土壌を作ってしまった、と」

「……だとしても、国が荒れたままでは意味がない」

「それはご尤も」

　父上としても魔法信仰が根強い貴族達との歩調を合わせる為の苦肉の策だったんじゃないかな。当時、どれだけ国が荒れていたかは人伝に聞いた程度だけど。早く国を纏める為に多少強引な手を使った、と。

　父上らしくて、父上らしくないと思った。あの人は争いには本当に向いてはいない。だから安定させる事は出来ても、魔法省の問題は根を深くしてしまった。良い悪いはあるけれど、その一面だけで王は語れない。

　だからこそ次代の私が破天荒だったのも神の采配なのかもしれない、なんてね。

「グラファイト家が望むのは国家の安定と繁栄だ。その為なら誰にでもつく。王が愚かであれば王を討つのも視野に入れる程度には、な？」

「……成る程。その話を聞けて良かった。安心した」

「ん？」

「ミゲル。私と同盟を結ばない？」

「同盟？」

「同志という程に私達は心が寄ってる訳じゃない。私達が互いに優先するものは国の安定と繁栄。なら、私と同盟を組もう。私に利益があるなら同盟を継続してくれれば良い。私が国を傾けるなら容赦なく引きずり下ろせば良い」

　私は首を指で叩きながらミゲルに言う。ミゲルは一瞬目を丸くしたものの、すぐに腹を抱えて笑ってしまった。

「ははははっ！　国の利益にならなかったら自分を引きずり下ろせか！　いいね、いいよ王女様！　アンタ、最高だ！」

「……そこまで？」

「それぐらい気性が激しい女の方が見ていて飽きないね。あー、おっかしい。でも本当に親子なんだなぁ、王女様も」

「ん？」

「オルファンス陛下も言ったらしいよ。国の安定の為に必要なら、この首を落とせって。その後、グランツ公とシルフィーヌ王妃に絞られまくったらしいけど」

「……あー、凄い目に浮かぶ」

　グランツ公が圧力をかけて、母上が説教をして肩を縮こまらせている父上の想像が容易すぎた。でも、似ていると言われると少しだけ安心する。ちゃんと娘なんだと思って貰えるのは嬉しい。

　私は腐っても王族で、この国で育ったんだ。この国が嫌いな訳でもないし、荒れれば良いとも思ってない。だから苦痛を呑み込んでも王になっても良いと思えたんだ。ならないに越した事はないけど、ね。

「で、同盟、同盟ね。立場は中立のままでいいと？」

「えぇ、味方になれとまでは言わないわ。利益が一致している間は手を結びましょう、ってだけの話」

「いいぜ。これは俺と王女様の個人的な盟約だ。グラファイト家は一応、陛下寄りだが立場としては中立ではある。俺が当主になってもその立場を変えるつもりもない。それでいいんだな？」

　私は頷いて見せる。きっとジルトゥの爺さまと現グラファイト侯爵の忠誠は父上に捧げられたものだ。なんとなくそんな気がする。

　だから私が得るのはミゲルの信頼と忠誠だ。それにそぐわない時は、彼は私の敵に回るかもしれない。でも構わない。それぐらいドライな関係な方が良い時もある。

「今日から俺はあんたの同盟相手だ。改めてよろしくな、アニスフィア王女？」

「こちらこそ、ミゲル。で、早速お願いしたい事があるんだけど」

「はいはい。その代わりなんか魔学の良い情報をくれよ」

「……それなら。レイニ！」

　レイニを呼ぶと、少し離れた所で待機していたレイニが駆け足で近寄ってくる。

「お呼びですか？　アニス様」

「マナ・ブレイドを1本持ってきて。それをミゲルに渡して」

「……良いので？」

「同盟相手だもの。大事にするわよ、だからその証よ」

　マナ・ブレイドは私もセレスティアルを手に入れてから主な武装として使ってなかったしね。護身用の仕込み武器としては携帯する事はあるけど。

　今後、ミゲルに何かあるかもしれない。私との同盟関係も察せられるかもしれないからね。だから何かあった時の護身用として渡しておく。これが私なりの誠意って事で。

「おぉ！　噂の魔道具か！　1本貰えるので？」

「えぇ、是非使って。但し、あまりおおっぴらに使うと私との関係を疑われるわよ」

「それは勿論！　で、改めてお願い事ってのは、情報提供の事で？」

「えぇ。聞きたいのは私の味方をしてくれそうな貴族と、気をつけないといけない貴族について」

「ふむ……」

　私の質問にミゲルは顎を撫でる。思案する事暫し、顎を撫でていた手を下ろして。

「まずはヴォルテール家。あそこはシャルトルーズの後釜に納まるつもりで支持を集めてるようだな。当主も魔法信仰のタカ派だ。息子であるラングは知ってるかと思うが、あまり王女への印象は良くないだろうな」

「あぁ、それは流石にわかるけど」

「で、ユフィリア嬢にお熱を上げていると。将来的には嫁に迎えたいそうだ」

「へし折るぞアイツ」

　なにをとは言わないけど。本当に私の癇に障るなぁ、ラング……。

　先程から黙って話を聞いていたユフィにちらりと視線を向けてみれば不愉快そうに眉が寄ってるし。

「後は貴族じゃないが、国内でも大手の商人の息子もなんだっけ？　今回の一件で良くない噂が流れて商会の経営が傾いたんだとさ。貴族と繋がりも強かった分、何か足を取られる事があるかもしれないな」

「……今更だけど、貴族でもないのに商人の息子が貴族学院に通ってたの？」

　今まで疑問に思ってなかったけど、そういえばなんで商人の息子が貴族学院にいたんだろう？　あそこはあくまで貴族の教育を行う所だと思ってたんだけど。

「貴族学院にはレイニのように養子に迎えられた子や、養子として引き取られる予定の子もいます。お金を払って、試験を合格すれば特待生として迎えられる制度があるんですよ」

「そんな制度あったんだ？」

「でなければ貴族として生きて行くのは難しいかと。あそこは社交の場でもありますから。マナーなどは家で教えられても、繋がりまではどうしても難しいですからね。ただ、それでも入学するにはお金が必要ですから、よほどの富豪の商人でもなければ無理ですよ」

　ふーん、そうだったんだ。学院の事はあまり詳しく知らないから、なんだか新鮮だ。

「将来的に貴族の家に婿入りの予定だったんだと。それで先んじて婿になる為の教育を受ける為に学院に通っていたそうなんだが、それも今回の一件で拗れたと聞いたけど」

「えっ？」

「え？」

「婚約者がいたんですか!?　私、まったく知らなかったんですけど!?」

　レイニは目が飛び出してしまいそうな程に見開いて驚きを露わにする。あー、だから商人の息子が貴族学院にいたのか。将来的に貴族になるのを見込まれて貴族として教育を受ける為に学院に通っていたと。

　それをレイニの魅了にやられてころりとしてしまった。しかも、貴族となる為の婚約者の相手と拗れたと。……えぇ、ちょっと流石にそれは。

「その商人の息子ってどんな奴だったの？」

「……凄く顔立ちが良くて、物腰も柔らかくて。平民だからって一歩は引いてたんですけど、女性からの人気が高くて、男性からはやっかみを受けていて……」

「……それで、もしかして自分と似たような立場だからってお節介を焼かれた？」

「……はい」

　レイニも平民上がりで、養子と婿入りという形は違えど確かに境遇は似ている。だから同情か、共感かわからないけれどレイニに近づいて魅了に引っかかったって事かな……？

　しかも婚約者がいて、将来的には貴族になれると思ってもやっかみを受けているような環境で厭気が差したとしても仕方ない。それが更にレイニに引っかかる要因になったとか……？

「息子はそれで勘当されたんだっけか」

「サランさんが!?」

「サラン？　それがその、商人の息子の名前？」

「そうですね。サラン・メキ。メキ大商会の息子さんです」

「……流石に商会の名前は聞いた事はあるけど」

　メキ大商会は私でも耳にする名前だ。幅広く事業を持っていて、投資も盛ん。実に金回りが良い商会で貴族からの覚えも良いとか。ただ、金儲けの為に黒い噂もあるってトマスから聞いた事もあるような。

　……これは私っていうよりシアン男爵家がちょっと心配だなぁ。こうなると本当に手が足りないのを自覚してくる。思わず舌打ちを零しそうだった。

「……全然手が足りないわね。だから事を起こそうにも起こせない、か」

　母上もこんな歯痒さを味わったのかな。いや、今も味わってるのかもしれない。

　そう思ったら、流石にこのままおんぶに抱っこという訳にはいかないよねぇ。

「まぁ、このように潜在的に敵になりそうな家は多いって事だなぁ」

「うんざりするわね。……味方になってくれそうな家は？」

「んー、どうだろうな。マゼンタ公爵家の派閥に属してる家なら力は貸してくれそうだけどな。心の底からアニスフィア王女についてくれるかと言うとわからんなぁ。こっちはユフィリア嬢がネックだ」

「……その理由は、私が王家に蔑ろに扱われていると思われているからですか？」

　ユフィが目を細めながら問いかける。そっか、公爵家の派閥でもカインドくんがユフィに心酔しているみたいに、グランツ公に心酔している家だってあるのかもしれない。

「まぁ、そうだな。アルガルド王子に捨てられたから、アニスフィア王女の慰み者として囲われたとか言う奴もいる」

「……あぁ、うん。そう言われるかぁ」

　実際、囲ってはいたしねぇ。慰み者ねぇ、いや、うん。どうなんだろう？　むしろ慰められたのは私なのでは……？　いや、そういう意味ではないんだろうけど、多分皆が思ってるような力関係じゃないよ!?

　それもこれも魔学の実態がよくわからないままのせいなのかもしれない。意図的に魔道具の情報は伏せてきたし、この前の魔法省が主催した展覧会もアルくんのせいで台無しになったし。

「実は、魔学の見識を深めて貰う為に私主催のお茶会を開こうと思ってたんだけど……」

「成る程。それでどの家を誘えば良いか判断がつかず、俺を頼ってきたと？　陛下か王妃からの推薦か？」

「いえ、私がグラファイト家の名を挙げました」

「ほほぅ！　なるほど、ユフィリア嬢がか。てっきり陛下か王妃様がうっかり零したのかと思ったが。それなら一安心だ。いいぜ、なら俺があたりをつけてもいいぜ？」

「本当に？　それは心強い」

「但し。ちょっと報酬にもうちょっと色をつけて貰えないかな？」

「マナ・ブレイド以外に？　そうだね……別に構わないよ」

　ミゲルとの繋がりは今、喉から手が出そうな程に貴重だ。それが魔道具との取引で得られるならば惜しむ必要はない。

　すると、ミゲルが前に乗り出すようにテーブルに肘をつけて、私を真っ直ぐに見てくる。何度も見られた、あの好奇心旺盛な瞳が。

「それなら、魔学の理念をここで啓蒙してくれないか？」

「魔学の理念？」

「魔学は何故生まれ、何の為にあるのか。提唱者としてアニスフィア王女に語って貰いたいな」

　その瞳が、まるで私に食らい付かんと言わんばかりの勢いで貪欲な光を見せた。

第47話：魔学の理念

　魔学が何の為にあるのか。魔学の理念とは何なのか。ミゲルの問いかけに私は少しだけ自分の思案に沈む。改めて言葉にする為の時間を置いてから、私はミゲルを見つめ返して口を開く。

「魔学とは魔法の為に。魔学の理念は解き明かす為にあるものだよ」

「ほぅ……魔学は魔法の為に存在すると？」

「そもそも魔学の始まりは私が魔法を使えなかったせいだ。じゃあ、どうして私は魔法が使えないんだろう？　私はその謎を解き明かしたかった。魔法を使う為でもあったけど、何より魔法を学ばなきゃいけなかった」

　魔法が使えない原因を探る為に魔法を知らなきゃいけない。魔法を使えない私が魔法を深く学ぶというのはある意味で矛盾していて、傍目から見ても奇異だとか滑稽に見えていたかもしれない。

　でもそんなの気にならなかった。私は知っていたから。その視点を、その考え方を。それが私の前世の記憶から持ち込まれた、当時の私の唯一と言って良い程の武器だった。

「魔法が今の形で使えないなら、何故使えないのか知らなきゃいけない。じゃないと魔法は使えるようにならない。魔学によって生み出された魔道具は副産物でしかない。魔学は本質を学ぶ為の探究で、学問だと私は思ってる。今、パレッティア王国の魔法に関する教えの基本は神学だ。神の教えを、精霊の教えを学び、その心を知る。魔学はそれとは違う」

「では、魔学で学ぶ魔法とは何だ？　魔法は神や精霊から賜る奇跡と貴族なら誰でも教えられるものだろう？」

「確かに願いや祈りは精霊には有効だよ。彼等は私達の隣人なんだから。だから神学そのものが悪いとは言わない。でも、祈りでも願いでも救われない者達はどうすれば良いのかな。だから私は、その法則を解き明かして自分のものにしなければならないんだ」

　どんなに必死に祈っても、どんなに切実に願っても。私は魔法を使う事が出来なかった。

　それでもそこにある奇跡を指を咥えて見ている事なんて出来はしなかった。だってそこに憧れていたものがあるのに。なのに手を伸ばさない理由はなかった。

「祈りや願う事が間違いだとは思わない。でも、それが唯一の方法じゃない。それは唯一の方法だと証明されていない。解明だってされてもいない。だったら私がやるしかない。だって物事には必ず始まりがあって終わりがある。なら、それを知る事が魔法に繋がる道だと信じた」

「……よく幼少の頃からそんな風に思えたな？」

　ミゲルが少しだけ感嘆したように呟く。確かに変かもしれないけど、でも私は思うんだ。

「ミゲルは疑問に思わないの？」

「疑問？」

「どうして自分には出来ない事があるんだろう、って。出来てる人はいるのに。それが才能だとか、血筋だとか、様々な条件があって使えないのなら仕方ない。それでようやく諦められる。諦められないだろうけど納得は出来る。でも、じゃあそこで終わるのかどうかは本人次第でしょ？　私はただ諦めが悪かっただけだよ」

　精霊に祈り、願う形で魔法が使えないなら。それでも魔法を使う事を諦めず、魔法の事を調べて解明するしかない。方法が1つしかないなら諦めるしかないけど。そこで諦めてしまうのも自由だし、私は諦めずに足掻いただけの話。

　その道の途中で生まれたのが魔道具で。あれこそが私の魔法なのだとようやく胸を張って言える。あの時、諦めなかったからこそ繋げる事が出来た希望そのもの。

「だから魔学は知る為の学問だ。諦めない為に、もしくは納得する為に世界の真理を知る。世界の形と仕組みを知って解き明かす。それはある意味、主流となってる今の方針とは真逆だよ。でも突き詰めるという過程は変わらない」

　精霊と向き合うという意味では同じ。ただ、そのアプローチの方法が違うだけ。

　だから私は今の魔法の在り方も否定しない。願い、祈り、精霊から力を借り受ける魔法も素敵だ。

　でも同じぐらい私は魔学を愛してる。精霊という存在の探究、魔法という神秘の解明。どちらも素敵だけど、私に選べるのは後者だけだった。ただそれだけの話。

「……成る程。確かに貴方は異質だ、アニスフィア王女。だからなんだろうな。魔学という発想も、魔道具という発明も生み出される。貴方はあくまで魔法が好きなだけだった」

「そうだよ。私はずっと魔法に心を奪われてるんだ」

「だから貴方は魔法省の、いえ。貴方が言うような神学の思想とは合わない。貴方にとって魔法とは“結果”だから」

「？　……どういう意味？」

　ミゲルの言い回しが妙に引っかかった。自分が神学と合わないのは身に染みてる事だけど、私にとって魔法とは結果というのはどういう事なんだろう。

「神学に傾倒する者にとって魔法とは“結果”ではないんだよ、アニスフィア王女」

「……だったら何だと言うの？」

「“手段”だ」

「手段？」

「多くの者にとって魔法とは手段なんだよ。神や精霊という存在に近づき、その奇跡を賜る為に。かつての栄光、精霊や神という絶対的な存在へと自らが寄り添う為に。そして自分達がそこに近づく為の手段であって、魔法というのはその結果ではない。その認識が貴方と魔法省、神学を重んじる者達との大きな溝となってるんだ」

　……思わず息を呑んだ。そんな考え方を、私はしたことはなかった。

　あぁ、そうか。なんて事。私はそんな初歩的な所から躓いてたのか。

「……考えた事はなかった。あぁ、そっか。皆にとって魔法って手段なのね。ユフィも、そうなの？」

「……そう、ですね。私は魔法を使える事が当たり前でした。確かに手段と言われれば否定はしません」

「魔法が使えなかったからこそ、その発想に至ったのかもしれないが……それは少し不味い」

「不味い？」

　ミゲルの指摘に思わず眉根を寄せる。何がどう不味いって言うんだろう。確かに認識が食い違ってたのを私自身がちゃんと理解してなかったのは不味いんだろうけど、それ以上に不味い事があるんだろうか。

「アニスフィア王女が精霊や神を冒涜していると言われるのは単に精霊石や魔石の理論や、魔道具の開発だけじゃない。精霊の存在そのものを“利用”している。それが一番、厄介な感情の部分を逆撫でにするんだ。例えば精霊石はアニスフィア王女の言う通りに精霊の死骸と言うべきもので、精霊そのものには意志がなく、魔力を餌にする霊的な存在だったとして。それを崇めている者からすれば憤りを覚えても仕方ない」

「……じゃあその精霊様が私にどんな加護をくれたって言うのよ。この通り、魔法が使えませんが？」

　ちょっと苛ついて発言に棘が出てしまった。口に出してから後悔したけど、でも実際そうなのよね。精霊という存在が私に何をしてくれたのか。何もしてくれないから調べた結果なのに。

「事実はそうなのかもしれない。でも、事実が欲しい訳じゃないんだ」

「……じゃあ何が欲しいって言うの」

「精霊という偉大な存在と共に在り続ける事さ。そうすれば魔法という奇跡が使える。それは自分の地位を、未来を約束してくれる。……だから、それを根幹から揺るがしかねないアニスフィア王女を受け入れられない」

　ミゲルの言ってる事はわかる。理解は出来る。でも共感が出来ない。その苛立ちに奥歯を強く噛んでしまった。口の中で響いた歯ぎしりの感触が気持ち悪い。

「……私は信仰は否定しない。私だって精霊をありがたく思ってない訳じゃない。でも、それはなんか違う」

「ほう？」

「精霊はあくまで自然と共にあるだけで、私達の味方って訳でも、私達の親って訳でもない。精霊様、精霊様って言うけど、彼等には意志というものは基本ないんだよ？　大精霊や神といった存在が私達、人の営みに何か干渉でもしてる？　違うでしょ」

　そんなの、絶対におかしいよ。

「まるで人間が精霊に従ってる奴隷みたいじゃない」

「奴隷……奴隷だって!?　はははは！　凄い言い方をするな！　アニスフィア王女は！」

「だってそうじゃない。そんなに精霊に従いたかったら好きにすれば良いけど、国の方針にするのは違うと思うわよ、私は」

　だって私達は人間だ。魔法という奇跡は精霊から貰っていたのだとしても、だからといって精霊が従属を望んでる訳でもないのにその教えに従って、それを認めないなんて。そんなの言い出した奴が勝ちに決まってる。

　だって精霊が人間に明確に何か求めた事はない。精霊に求めたのはいつだって人間だ。精霊はそんな人間の魔力を糧として魔法という奇跡を起こす。私にとってはただそれだけだ。

「魔法を使えるのが、精霊に近い人ほど偉いって言うんだったら。じゃあ魔法を使えない人間に価値はないの？　そんな筈ないじゃない。どれだけ平民がいると思ってるのよ。私達は、そんな力なき民を守ったり、その生活を満たしてあげる為に魔法という奇跡を使うべきじゃないの？」

　魔法は誰かを笑顔にする為の奇跡だ。現実はそう簡単じゃない事だってわかってる。でも、私にとって魔法とは誰かを幸せにする素敵なものなんだ。

　色んな苛立ちが一気に腹の中に溜まっていく。どう考えても納得がいかない。精霊に近づく事が全てで、魔法がその為の手段なら。それこそ魔法をもっと民にも開示していくべきなんじゃないかとか思う。

「アニスフィア王女の言う事はご尤もだ。魔法が全てだと言うなら、魔法を使えない平民がどうするのかという観点が抜けてる。まぁ、魔法を使えない平民を貴族がどう思うかは自由だ。それを口にしたり、道理に反しない限りはな」

「……そうね」

「だが、魔法省は王権に干渉した。だからこそアニスフィア王女、魔学という新たな定説を生み出した王女にその理念を問うたのは……その言葉こそを聞きたかったからだ」

「……ミゲル？」

「俺は貴族なんてのは堅苦しくて嫌いでね。だけど俺は力を持って生まれてしまった。貴族という家に生まれた地位と、魔法を使えるという力だ。そこに責任は生まれる。嫌だろうがなんだろうがな」

　そう語るミゲルは軽薄に思えた態度を消していた。そこにはグラファイト侯爵家に生まれた、その地位に相応しい態度を見せる彼がいる。その眼差しは真剣そのもので私を見つめている。

「貴族は国の為、民の為にあるものだ。豪華な家も、贅沢な暮らしも。それは力を担い、責任を果たすから許されるのだと耳にタコが出来そうな程、教育されてな。それを当然だと思うようになってな」

「……厳しい家なのね」

「それを忘れた家の末路は歴史が語っている。俺達は貴族に生まれた以上、腐っちゃいけない。腐れば最後、切り捨てなければいけない存在になるからだ。俺はそうなりたくないし、そんな奴等が上に立つのもごめんだ。俺は今の暮らしを続けながら、適当に楽をしながら生きたいんでね」

　そう言ってミゲルは席を立ち、私の傍まで歩いてくる。そのまま片膝をついて頭を垂れる姿勢を取った。

「あくまで同盟という関係は崩したくはない。この関係だからこそ、捧げられる忠誠というものもある。だから、これは俺個人の敬服からの行動だと思ってくれ」

「……ミゲル」

「アニスフィア王女、どうかこの身を仕えさせてくれ。今、この国は静かに国難を迎えつつある。故に強い指導者が求められている。だからこそ貴方が上に立って欲しい」

　ミゲルの言葉は凄く真摯なものだった。思わず頷いてしまいそうな位に。

　……だからこそ、凄い申し訳ない気持ちもある。うん、ここまで言ってくれたなら言うしかないよね。

「……ミゲル、頭を上げて。あくまで私達は同盟関係。敬服はどうか貴方の胸の中に秘めておいて。そして、貴方だからこそ私も打ち明けたいの」

「ん？」

「……実はね、私、王にならない選択肢もあるって言われてるの」

「……へぇ？」

　ミゲルが顔を上げて興味深そうな声を出す。私は息を整えるように咳払いをする。

　口を開く前にユフィへと視線を向ける。ユフィは黙って静かに頷いてくれた。ミゲルには話しても大丈夫だとユフィも思ってくれたみたいだ。

「それも精霊契約の解明次第なんだけどね。……その結果で、私は王にはならないかもしれない。代わりに養子を取るつもり」

「……その養子というのが、まさか」

「私です」

　ユフィが静かに名乗りを上げる。ミゲルの視線が私からユフィへと視線を移す。

　そして、何がおかしいのかと言うように笑い声を上げた。しきりに笑ってから息を整えて、笑いすぎた為に浮かんだ涙を拭う。

「そりゃ鬼札すぎるだろ！　いや、確かにユフィリア嬢を養子に取るってのは手だとは思うけどよ！」

「まぁ、そういう訳で私達が精霊契約について調べてるのはそういう事。私が可能であれば私が、私がダメならユフィが。そもそも精霊契約が不可能なら私が、っていう話になってるんだよ」

「なるほどな！　だから王命って事か！　それは面白い事を聞いた！」

　ミゲルが椅子に座り直しながら楽しそうに手を叩く。結構、大事な事を言ったけど、大丈夫……だよね？

「しかし、仮にユフィリア嬢が養子になって女王になるとしてだ。アニスフィア王女はどうするんだ？」

「……それは」

　もし、ユフィが王になったら。私は王になる責務はなくなる。ユフィに何かあった時の為に備える事にはなると思うけど。

　そんな未来が来たら、か。正直、考えてなかった。だってそんな夢が叶うなんて、最近は諦めていたし。

「……ユフィの傍で、この国の為に魔学の普及と発展をさせたい。ユフィが王になるのだとしても盤石じゃない。だから私が支えたい。私が、私のやりたい事で。私が出来る事で」

　王としてではなく、1人の“魔法使い”として。

　国の義務ではなく、1人の人間として魔学を広めたい。

　誰もが魔道具を手に取って、生活を豊かにしていく様を見てみたい。

　私が思い付かなかった発想で生まれたものだって見てみたい。

　それをユフィの傍で。ユフィと一緒に。ユフィが王である事を背負ってくれるなら、私はその支えになりたい。

　自由でいてくれる事を許してくれるなら、私は何より私を自由にしてくれたユフィと一緒に生きたい。

　今なら胸を張ってそう言える。この人が好きだから。この人を愛してるから。

　すると私を見ていたミゲルの表情が、ふっと和らぐ。

「……成る程ね。ユフィリア嬢」

「はい」

「……アンタが守りたいものは、これか」

「……はい」

　なんか2人でわかったように頷いてるけれど、なんだろう。妙に気恥ずかしいような。いや、確かにユフィには色々と守って貰ってるんですけどね！　主に心の安寧とか！　その安寧を荒らすのもユフィだけど！

「ははは。まぁ、それを聞いても俺は態度は変えるつもりはないよ。どっちが王になっても今よりマシになる見込みがあるしな。それにアニスフィア王女への敬服は俺個人のものだ。そこは立場を使い分けるさ」

「そう言って貰えると凄く嬉しい。正直、最近出会った同年代がアレだっただけに凄く心強いよ……」

　ミゲルは私に敬服してるとは言ってくれるけど、侯爵家の立場とは混同しないだろう。このお茶会でその信頼を得る事が出来た。だからこそ私も腹を割ってミゲルと歩調を合わせる事が出来る。

　完全な味方とは言えない。けど、私が間違わない限り、ミゲルの利益と衝突しない限り協力関係は築ける。それが逆に安心させてくれる。

「それが魔法省の仕込み、とは言いたくはないんだがな……」

「……思想までは否定したくはなかったんだけど、ね」

　信仰は自由にすれば良い。でも、1度政治とは切り離させないと不味いと思う。

　それは私とユフィが今後、先頭に立ってやっていかないといけない事だ。私だけでも難しくて、ユフィだけでも出来ない。2人だからこそ、一緒に。

　それはどっちが王になっても変わらない。だから不安はない。

「魔法省の動きは俺が探っておく。王女様だと情報も届きにくいだろう」

「凄く助かるよ。ありがとう、ミゲル」

「国の為だよ。あと、魔学が普及すれば色々と楽しそうだからな。魔学を広めるお茶会が上手く話が進むように陰ながら手を貸すさ。勿論俺も招待して貰えるんだよな？」

「えぇ、是非とも。“お友達”を連れてきてくれると助かるわ」

　私の言葉にミゲルはニヤリと笑って返してくれた。私も満面の笑みで返せたと思う。

　それからは取り留めない話となって、私はミゲルと別れた。頻繁に直接会わない方が良いだろうけど、何かしら連絡を取れるようにはしてくれるとの事で、私達の話し合いは終わったのだった。

　＊　＊　＊

　ミゲルとのお茶会が終わってから日が過ぎていく。相変わらず資料の調査は難航していて、根を詰めても仕様が無いとユフィと相談して頻度を減らすようになった頃。

「アニスフィア様。ミゲル様からお手紙が」

「ミゲルから？」

「はい。王宮勤めの侍女を通じて私が受けとりました」

　イリアが受けとったというミゲルの手紙を受けとって、封を切って中身を確認する。

　内容を確認していき、だいたい読み終わって手紙を畳もうとした所でユフィが声をかけてくる。

「ミゲルは何と？」

「私が魔学を広める為のお茶会なんだけど、まず私が主催する前に1度、賓客として招かれた方が良いって。裏で手を回して、魔学に関心がある貴族から私に招待状が届くようにするからそこで味方を作ってから、自分で主催して広めていった方が良いって」

「……成る程」

　ここまでがミゲルの協力してくれる所なんだろう。あとの味方集めは私が上手くチャンスを掴んでいくしかない。

　しかし、と言うか。やっぱりグラファイト侯爵家は表立って名前を出してこないんだなぁ。なんというか凄く諜報っぽい。私の周りにはいなかった人材だ。今後もミゲルとの繋がりは大事にしておきたい。ミゲルについてちょっと調べておこうかな、好きなものとか。

「そういえば、最近招待状は届いていませんでしたね」

「あ、それは父上が私が王命で手が放せないから控えるように、ってそれとなく広めたらしいよ。精霊契約で魔法を使えるようにしてるから邪魔するなって」

　正直本当にありがたい。腹の探り合いは王族である以上は仕方ないんだけど、それを目的とされたって疲れるだけだし。

「……えへへ」

「？　どうしたのですか、急に」

「んー。思ったより、私って愛されてたんだなぁって」

　守って貰えると思うと尚強く感じてしまう。それが妙にくすぐったくて、心地良くて笑みが浮かんでしまう。

　だからこそ頑張らないといけない。そう思った直後だった。

「あ、ユフィリア様！」

「？　レイニ？」

　ぱたぱたと少しだけ早足に入ってきたレイニがユフィを呼ぶ。レイニの様子に何かあったのかとユフィが目を瞬かせる。

　するとレイニは少し困ったような顔を浮かべて、ユフィに手紙を差し出す。

「今、使いの方がユフィリア様宛にと」

「使い？　誰からですの？」

「……ハルフィス様からです」

「……ハルフィスから？」

　ユフィが驚いたように目を瞬かせて、そして不思議そうに受けとった手紙に視線を落とした。

　そういえば、ユフィ宛てに手紙が届くって珍しいかも。ハルフィスって誰なんだろ？

「ハルフィスって誰？」

「貴族学院の学友です。……接点は特になかったと思うのですが」

　少し困惑したようにユフィは首を傾げる。とりあえず手紙を見てみる事にしたのか封を切った。

　内容を読み進めていくと、ユフィの目が驚くように見開く。そしてそのまま納得したように頷いて、私の方へと顔を向けた。

「……ミゲルの仕込みのようですね」

「ん？　つまり、それって」

「えぇ。学友であったよしみで、私にアニス様とお会いしたいと伝えて欲しいと。お茶会のお誘いのようです」

第48話：魔学を求めるもの（前編）

　ユフィを通じて私に届いたお茶会へのお誘い。そのお茶会へ参加する旨のお返事を出せば詳しい日時や場所が指定されたお返事がすぐに戻ってきた。

　流石にお茶会ともなれば私もそれなりの格好をしなければならない。その為、馬車での移動となる。今回イリアはお留守番で、ユフィとレイニと一緒だ。そして馬車で向かった先は貴族の邸宅が並ぶ一角。

　スプラウト伯爵家にお邪魔した時にも訪れた場所だ。その家の1つで馬車が止まれば、屋敷の入り口に控えていた門番が恭しく頭を下げる。

「お待ちしておりました。アニスフィア王女様、ユフィリア公爵令嬢様、レイニ男爵令嬢様」

「えぇ、ご苦労様」

「お嬢様の元へご案内致します。執事が参りますので、このままお待ちくださいませ」

「わかりました」

　門番が再び恭しく礼をして門へと戻る。中に詰めていた別の門番と何か会話を交わしたかと思えば、その内の1人が屋敷の中へと向かっていく。

　案内の為の執事を呼びに行ったんだろうと待っていると、レイニが落ち着かない様子で肩を揺らしていた。

「どうしたの？　レイニ」

「い、いえ。男爵令嬢って呼ばれるとやっぱりまだ慣れなくて……」

「侍女ではあってもご令嬢なのは間違いないしね。ほら、堂々とする」

　肩に手を置いてレイニを励ましていると、ユフィがおかしそうに口元に手を添えて笑う。なんとも穏やかな時間を過ごしながら待っていると、執事服を纏った男性がこちらに向かってくる。

　執事は私達の前へと来ると深々と礼をしてから顔を上げる。

「お待たせ致しました。ようこそ、ネーブルス子爵家へ。お嬢様の元へ案内致します」

「お願いするわ」

「こちらへどうぞ」

　今回、私達を招待したのはネーブルス子爵家令嬢のハルフィス嬢。ユフィとレイニの学友という事だけど、そこまで接点はなかったとの事。さて、一体どういう子なのかな。

　執事さんに案内されたのはサロン。その中央に設置された円テーブルには1人の少女が座って待っていた。少女は私達が入室したのに気付くと席を立ってこちらへ歩み寄ってくる。

「お初にお目に掛かります、アニスフィア王女殿下。ハルフィス・ネーブルスと申します。本日はお越し頂き、大変光栄でございます」

「初めまして、ハルフィス嬢。アニスフィア・ウィン・パレッティアだよ。今回はお茶会に誘って貰って私も楽しみにしていたよ」

　丁重に頭を下げたハルフィス嬢はやや明るめの茶髪を結い上げて、派手すぎないドレスに身を包んでいる。外見から感じる印象は前世で言う所の“委員長”だろうか。眼鏡でもあればそれっぽくなりそう。

　握手を求めれば恐縮した様子で握手をしてくれた。私との挨拶が終われば、私の後ろに控えていたユフィとレイニにも視線を向ける。

「ユフィリア様、それにレイニさん。ご無沙汰しております」

「いえ、息災のようで何よりです。ハルフィス」

「ご、ご無沙汰しております……」

　自然体なユフィと緊張してがちがちに固まっているレイニという対照的な態度でハルフィスと挨拶を交わす。ハルフィス嬢は少しだけ目を瞬かせた後、咳払いをしてから私達に席につくように促す。

　私達が席につけばネーブルス子爵家のメイドがお茶とお菓子を持ってきてくれた。まずはお茶で喉を潤す。うん、味はそこそこかな。

「改めて、今回は我が家にご訪問頂きましてありがとうございます」

「いいや、こっちも良い機会だと思ったからね。……けど、聞いても良いかな？　ユフィもレイニもあまり君とは接点がないとは聞いたんだけど」

「そう、ですね。それは否定しません。ですから断られる事も考えておりました」

　少しだけ言い淀んでからハルフィス嬢は小さく頷く。それから、どこか後ろめたそうに視線を彷徨わせた後に意を決したように顔を上げる。

「貴族学院にいた頃のお二人は、その、あまりお近づきになるのが難しかったので……」

「多少話は聞いてるけれど、学院時代のユフィとレイニってどんな感じだったの？　寄りつきがたいとは話に聞くんだけど」

「ユフィリア様は、その、特に何かされる訳ではないのです。質問を投げかければ答えて下さいましたし。取り巻きの方々も多かったというのもあるのですが、やはり成績優秀で立ち振る舞いも見事ですから気圧されていたことは認めます。更に言えば私は子爵家の娘。マゼンタ公爵の派閥でもない者が声をかけるというのは勇気のいる事でございました」

　気圧されて、派閥でもない身分の低い者がユフィに話しかけるのは恐れ多いから、って感じかな。まぁ、それはわからなくもない。

「レイニさんはアルガルド王子を始めとした殿方が傍に居たので……。レイニさんが貴族慣れしていないのは目に見えてわかってはいましたが、特に縁もなければ自ら渦中に飛び込む勇気も持てませんでした」

　王子に魔法省長官に近衛騎士団長の息子、辺境伯の息子に豪商の息子。そんな男の影が見えるレイニには近づきたくないよねぇ。それも別に貴族ではなくて、元平民の子供ともなれば。

　それも別におかしな話じゃない。だからハルフィスが2人と接点が薄いというのも納得だ。

「2人が大変な時にお力になれなかった身で、何を厚かましいと思われるかもしれませんが……」

「いえ。かの一件は私の未熟さが招いた事でもあります。ハルフィスが気にされる事ではありません」

「そ、そうです。あれは、その、私も良くありませんでしたから……あ、やっぱり私も立っておいた方が……」

「侍女としてご同伴されたとは思いますが、どうかそのまま学友として席について欲しいと願います。如何ですか？　レイニさん」

「……お言葉に甘えさせて頂きます」

　借りてきた猫みたいになってるわよ、レイニ。思わずそんなレイニの様子がおかしくてくすくすと笑っていると恨みがましい目を向けられた。

　ハルフィス嬢からユフィとレイニに対して悪感情らしきものは感じない。距離は本人達も言う通り親密ではなかったんだろう。学院時代の2人が寄りつきがたいというのはなんとなくわかるので、それを責めるつもりもない。

　となると、やっぱりハルフィス嬢の狙いは文面の通り私との繋がりを持つ事かな。ミゲルの仕込みだとは思うけど、どう仕込んできたのかまでは私が見定めなければならない。

「それでハルフィス嬢、今日は私を招いた理由を聞いても？」

「はい。……そのお話をする前に、他のお客様もお呼びしても良いですか？」

「他の客？」

「はい。私の婚約者と、その友人も招いてるんです。是非アニスフィア王女殿下とお会いして頂きたくて……不都合という事であれば、このまま私からご説明させて頂きますが」

「まぁ、構わないけれど」

「ありがとうございます」

　婚約者と、その友人も一緒に？　これもミゲルの仕込みなんだろうかな。ハルフィス嬢の真意はどこにあるだろう。それはまだ見えてないので、注意深く様子見をする。

　ハルフィス嬢の婚約者とその友人を呼びに行ったらしい執事を見送って、お茶菓子に口をつける。んー、悪くない。今度レイニに作って貰おうかな。

　お茶とお菓子に舌鼓を打っていると、あまり間を置かない内に執事が戻って来る。続いて入ってきたのは青年が二人。

　1人は濃い茶髪の真面目そうな青年。こっちも“委員長”って感じだ。眼鏡があれば尚それっぽい。

　もう1人は恰幅の良いお兄さんだ。体は大きいけれど仏みたいな顔をしてる。……ん？　あれ、見覚えがあるっていうか、私の知り合いだった。

「おぉ、ガッくんじゃん」

「ガッくん呼ぶのは止めてくださいませんかね、アニスフィア様！　ガークです！」

「いえーい、様式美―」

「なんの様式美ですか……」

「お知り合いですか？　アニス様」

「ガッくん……ガークは冒険者時代にね。親が辺境騎士団の一員で本人も騎士団入り志望。野外演習に護衛依頼があって、それを受けたのが私って繋がり」

　ガーク・ランプ。ランプ男爵家の息子で、辺境騎士団の一員である父親の息子として生まれた。彼は親の後を継ぐように騎士になる事を志す若者だ。

「で、私にコテンパンに負けた人」

「やめてくださいよぉ！」

「負けた？」

「王女の道楽なら帰れって言ったから模擬戦してボッコボコにしてやったのよ」

　まぁ身体強化だけありの剣の勝負だったけど。私だって刻印の補助がないと無茶な事は出来ない。ガッくんには魔法を使っても良いよって言ったんだけど、身体強化だけで挑んで来たので完勝してしまったのだ。

　その結果もあって、野外演習にはちゃんと同行した。そしたら本当に魔物が出てくるものだから大変だった。ガッくんもその中でも魔物にちゃんと立ち向かって戦っていたので、見込みがあると思って結構期待してるよ、って言ったりもしたんだっけなぁ。

「何年ぶり？　2年振りぐらい？　元気？　なんでまた王都に？」

「えぇ、この通りです。今は近衛騎士団で訓練を受けていたんですよ」

「近衛騎士団に？　なんでまた、辺境とはちょっと勝手が違うと思うけど……」

「それは、まぁ。後で話しますよ」

　どこか言い辛そうに言い淀むガッくんに首を傾げる。すると隣に立っていた真面目そうな青年が柔らかく微笑んでいる事に気付いた。

「ガークの語っていた武勇伝は本当だったんですね。いえ、疑っていた訳ではないのですが。お初にお目にかかります、アニスフィア王女。私はマリオン・アンティと申します。アンティ伯爵家の末弟となります」

「アンティ伯爵家？」

　あれ、どっかで聞いた覚えがある。私が疑問に首を傾げると、マリオンは苦笑を浮かべる。

「父はご存知かもしれません。父上は現在、魔法省に勤めておりますので」

「……あぁ、そういえばいたね」

　アンティ伯爵ね。あまり害意のない人だったのは覚えてる。親しい仲でもないけど。魔法省務めでそういう“我関せず”という態度を取る人は少なくない。

　魔法省も完全な一枚岩って訳じゃないからね。私の魔学に噛みつく事はないけど目にも入れようとはしない。良くも悪くも日和見をしている勢力だ。

　魔法省の私に対しての反応は大きく分けて3つで、1つは冒涜だとか言って噛みついてくる勢力。1つは私の話にも一理あると聞いてくれる勢力。そして最後が我関せず。話は聞いてはくれるけど、理論が突飛だと共感してくれない人達とも言える。

　正直に言えば私の方も関わりたくないから干渉せずにいた。無理に理解を求めてる訳ではなかったし。でも、今後はそういう人達を説得したり、納得させる事が必要なんだろうけども。

「今日はアニスフィア王女をハルフィスが招くとの事で、私も同席を希望したのです」

「あぁ、じゃあ貴方がハルフィス嬢の？」

「婚約者となります。将来的には、私が婿入りという事になると思います。家は兄が継ぐので……」

「なるほどねぇ。ガッくんとはどういう知り合い？」

「貴族学院の同期でした」

「そっか、同期だったんだ」

　挨拶が終われば全員が席に座る。それを確認して、ハルフィス嬢が全員を見渡してから私へと視線を向けた。その表情は真剣そのもので、私も自然と居住まいを正す。

「では、全員が揃いましたので。まずは改めて私の主催したお茶会に参加して頂いてありがとうございます。そして、本日お茶会を催した理由は……アニスフィア王女。どうか私達にご教授を願いたいのです」

「……ご教授？」

「魔学の、その叡智を」

　ハルフィス嬢の言葉に私は眉を寄せた。魔学の叡智を授けて欲しい、ねぇ。

「理由を聞いても？」

「至らぬ身の恥を晒すのは忍びないのですが……私は、魔法の腕がよろしくないのです。学院の成績も座学やマナーはともかくとして、魔法は下から数えた方が早いでしょう」

　唇を噛みそうな程に悔しさを滲ませる呟きを零すハルフィス嬢。それに私は困ったような顔を浮かべてしまう。つい、話の途中だったけど口を挟んでしまう。

「ちょっと待って欲しい。それでなんで魔学の話が聞きたいってなるのかな？　もし魔道具が目当てだとかなら、私は断るけど」

「い、いえ！　そんな、とんでもありません！　そのようなつもりは一切ないのです！　ただ……疑問を持ってしまったのです」

「疑問？」

「……精霊への不信です」

　罪を告白するかのようにハルフィス嬢は呟く。精霊への不信、と聞いて私は眉を寄せてしまった。

　それは確かに罪を告白するような物言いになる。だってそれは魔法を使う者として、この国の教えとしては間違っている思いだから。

「何度も魔法の教科書を、参考の文献を読み解きました。日々の生活を改め、精霊への祈りを欠かさず熱心に続けました。けれど、私の魔法は一向に上達する気配がなかった……でも、それを親や教師の方に相談すれば言われるのです。不信を抱く限り、魔法は上達する事はないだろう、と」

　精霊は人の祈りや願いを受け、そして魔法という奇跡を与えてくれる。それがこの国でも一般的な魔法への認識だ。

　精霊への不信は魔法を鈍らせる。精霊を疑うだなんてとんでもない。きっと、そう言われたんだろうと思う。私も言われた事があるからわかる。もっと精霊を信じなさいって。

「……私とマリオン様の婚約は、私の父がマリオン様の父君によく仕え、互いの家の関係を深める為に子供同士を結びつけようという約束の下に引き合わされたのです。ですが、私に魔法の才能がない事でその婚約を白紙にすべきではないかと言われているのです」

「それは……親が？」

「いえ。私の父の取り巻き達がです」

　ハルフィス嬢の代わりに答えたのはマリオンだった。ハルフィス嬢は唇を噛んで視線を俯かせてしまう。

「私は魔法省の一員の息子です。それなのに魔法が劣る相手の婿になるのは勿体ないのではないか、と言われているのです。優秀な血を残す為、お考え直し頂けないかと」

「マリオンは優秀なの？」

「若輩ながら、卒業と共にそのまま魔法省へ入りました」

「つまり優秀って事ね」

　魔法省に入るにはそれなりの魔法の才能が求められる。その影響なのか、魔法省にいる人達はだいたいエリート思考が強い。実際、優れた魔法使いである事は認めるけど。

「実家は兄が継ぐ為、私は新たに家を立ち上げる為に功績を立てるか、或いは他所の家に婿入りするしかありません。父達も婚約を破棄するとは考えてはいないのですが、圧力は次第に強まっていて、私もご令嬢からのお誘いがあった事も1度や2度ではありません」

「うへぇ……」

　思わずげんなりしてくる話だ。マリオンは確かに顔立ちも良い。そこに魔法省に入れるだけの実力があると考えれば優良物件なのだろう。家を出なければならないので、我が家に迎えたいというご令嬢は多いのかもしれない。

　だからといって婚約者がいる相手から奪おうとするのは私は好きじゃない。その婚約破棄が円満なものだったら良いんだけど、そういう感じではなさそうだしなぁ。

「この状況は、私としても不本意です。正直、ハルフィスに寄りそう内に私も精霊とは何なのか、魔法とは何の為にあるのか……疑念を抱かざるを得ないのです」

「……成る程ねぇ」

　より良い血を残したい、というのは本能のようなものだ。それは否定される事じゃない。マリオンやその周囲に働きかけている人達も善意からの言葉なのかもしれない。優秀な魔法使いを残す為に、と。

　それにハルフィス嬢の立場も相手が伯爵家の息子となると弱い。婿入りとなればハルフィス嬢よりも我が家に、と望む者は少なくはないと思う。

「元々ネーブルス子爵家は騎士が興した家です。その忠誠心と心構えは今も受け継がれています。国の為、そして自分達を取り立ててくれたアンティ家の為に。……それを思えば、至らぬ身である私が引くべきなのではないかと、そう考えた事もあります」

　唇を噛みしめていたハルフィス嬢がゆっくりと顔を上げる。そこには悲痛な表情が浮かんでいる。それだけでどれだけ思い悩んだのか伝わって来そうな程に。

「それでも私はマリオン様をお慕いしているのです。この気持ちに嘘を吐きたくはないのです」

「……ハルフィス嬢の事情はわかった。精霊に不信を抱いてしまったという経緯も痛い程にね。それでなんで私に話を聞こうという事に？」

「噂を耳にしたのです。アニスフィア王女殿下の魔学は学問であると。それは今までにない魔法の観点であり、見識を広げる事が出来るだろう、と。更にアニスフィア王女殿下は今、魔学を新たに教えられる人材を探していると」

「噂、ねぇ」

「陛下も魔学という観点を期待して王命を下したとも耳にしております。それを聞けば……どうしても居ても立っても居られずにこうして席をご用意させて頂いたのです」

　……成る程ね、話はわかった。私は思わず腕を組んで黙り込む。

　そう、話はわかったんだ。でも、私はこの思いをどう彼女に伝えるべきかわからない。

「……マリオンがここにいる理由も、なんとなくわかる。ハルフィス嬢の力になりたいんだね？」

「私自身が疑問を持つに至ってしまった、という理由もありますが……はい。私も彼女を愛しております。このまま徒に周囲を騒がせたくはないのです」

　マリオンも辛そうに口にする。思わず溜息を吐きたくなる。

「ガッくんは？」

「ちゃんと名前で呼んでくださいよぉ！　……私は、マリオンやハルフィス嬢ほどの深い悩みはないですよ。ただ、私は私の限界を感じてるんですよね。魔法はもう伸ばせないなって」

「……深刻ではないけど、ハルフィス嬢と同じ悩み？」

「いや、俺、……いや、私、は」

「あーもう、いいから崩して喋りなよ。気にしないから」

「ひでぇ……。まぁ、俺は魔法が伸びなくても良いと思ってます。俺は騎士で、魔法だけが強くなる手段じゃないのを知ってる。自分の身の丈に合わない事をするぐらいなら、強くなれる方法を知ってる相手に頭を下げる方が賢いと思う」

「だから魔学を頼りたいって事？」

「頼りたいというより、アニスフィア様から見てまだ魔法を伸ばす事が出来るのかどうか、そういうのがわかるのか知りたい。俺は強くなれるならなりたい。それが魔法という手段じゃなくても良い」

　ガッくんは真っ直ぐに私を見てそう言って来る。ある意味、潔いと言うべきか。魔法が本当に伸びないのかどうか、そして伸びないなら別の方法はあるのか。そういう意味ではハルフィス嬢とマリオンに比べれば前向きだ。

　ここまで彼等の話を聞いて、私の中で苦いものが心中に広がっていく。ゆっくりと息を吐き出して、その苦い気持ちが毒とならないように願いながら口にする。

「期待して貰ってるのは素直に嬉しいし、光栄だよ。だけど貴方達の力になれるかどうかは……」

「――アニス様」

　わからない、と言おうとした口をユフィによって遮られてしまった。ユフィは少しだけ目を釣り上げて私を睨んでいる。えっ、なんでユフィが私を睨んでるの……？

「アニス様、それは口にしてはダメです」

「でも、ユフィ」

「それを決めるのは彼等なのです。ただ彼等は教えを請うているだけで、貴方に救って欲しいとは言っていないのです。……お気持ちはわかります。ですが、今の貴方に必要なのは優しさではありません。自信です」

「……自信？」

「貴方の“魔法”を信じてください。貴方の歩いてきた道を、貴方が学んできた事を。教える側の責任というのもあるでしょう。正しく導く必要もあるでしょう。ですが、それと同じぐらいに学ぶ側も考え、正しい道を選ぶ覚悟を持たねばなりません。……彼等の覚悟が不相応というのならお断りするべきでしょう。だからアニス様も自信を持って語らぬならば、語るべきではないのでしょう」

「……だから自信」

　澱みのように浮かぶ思い。私は魔法について誰かに教えられるんだろうか、なんて。だって私は魔法を使えない。ずっと、そんな思いが心の中に横たわっていた。魔法を使える人に“魔法そのもの”の教えを説くなんて出来るんだろうかって。

　でも。私が出来ないなら……じゃあ、一体誰が出来るんだろう。“魔法”が使えない事で味わう苦しさは私もよく知っている。そんな苦しみから私を救ってきたものは何だろう。そう考えれば答えは自ずと出る。

「……そうだね。ありがとう、ユフィ。“それ”だけは私が口にしちゃいけない」

「はい」

「“わからないから”答えを探すんだ。それが私の生き方だ。だからそれが出来ないなら……教えられない。私の魔学は誰かを救う為にあるものじゃない。自分で自分を救う為に、歩き出す為の考え方なんだから」

　自分で口にして漸く思いが定まる。“魔法”は私にとっては誰かを笑顔にする奇跡。でも私にその奇跡は与えられる事はなかった。

　でも、私は私に奇跡を望んだ訳じゃない。確かに使いたいとは思った。けれど奇跡を祈るのではなく、私は希望を掴む道を選んだ。

　それが私の生き方だ。私に奇跡はなかったけれど、自分で見つけた希望がある。わからないから進むんだ。私は誰かにその覚悟を求めるのが、本当は怖かったのかもしれない。

「ハルフィス嬢、マリオン、……あとついでにガッくん」

「ついで!?　あとガッくんはやめてください!?」

「チッ……。じゃあ、ガーク。改めて3人に聞くよ？　星を掴む覚悟はある？」

「……星？　いや、そんなの手が届かないでしょ」

　おい、ガッくん。空気読んでよ、だからガッくんなんだよ、ガッくんは！　このガッくんめ！

「私の魔学はそういうものだよ。空を飛んだんだ。じゃあ、次は星を掴む気でいかないと。終わりなんかない。誰も決めない。全部自分で決めるんだ。誰かが終わりなんて用意してくれないし、助けてくれないかもしれない。それでも掴めない夢を形にしていく覚悟はある？」

　私の問いかけに3人は黙り込む。そして、少し間を空けて真っ先に口を開いたのはやっぱりハルフィス嬢だった。

「このまま至らぬ身で晒され続けるぐらいなら、無様で滑稽だと言われても星を追いたいと思います。どうかその為の標を私に示してください、アニスフィア王女殿下」

「私からもお願いします。これもまた探究の道なれば、後に続く覚悟はございます」

　ハルフィス嬢に続いてマリオンも真っ直ぐに私を見て言う。その目を見れば覚悟を問うのも馬鹿らしい事だ。

　ガッくんは……何よ、口をもごもごさせて。その煮え切らない態度は何なのよ。

「……ガーク。素直に白状したらどうだ」

「やめろ、マリオン」

「辺境ではなく近衛騎士団に入団したのは、憧れのアニスフィア王女の側近になる事を志したからだと言ってたじゃないか」

「ドゥワーーーーッ!?」

　……はぁん？

「何故それを本人の目の前で言う!?」

「お前が煮え切らないからだろう。長期休暇で実家に帰り、戻ってきたら突然近衛騎士団に入ると言い出した頃からアニスフィア王女を慕っていたじゃないか。その教えを受けられるならと必死に1人で台詞を考えていたのを私は知って……」

「や、やめろォオオオオオオーーーーーー!!」

「うるさい、ガッくん」

　なんでボコボコにしてやったのに私を慕うとかいう発想になるのか。マゾなの？

「いや、違うんです！　俺は、本当にただアニスフィア様に感銘を受けて……！　あぁもう、マリオン！　貴様！」

「はいはい、ガッくんもわかったから静かに」

「くっ……殺せ……！」

　それ、ガッくんが言っても何の需要もないよ！　もう黙って！

　あとレイニ、生温かい視線を私に向けないで。ユフィも微笑ましい目で私を見ないで。くっそ、ガッくんめ……！

第49話：魔学を求めるもの（後編）

「ごほん！　えーと……ガッくんのせいで空気がおかしな事になりましたが……」

「俺のせい!?」

「ガッくんは暫く黙ってて。魔学を教える事は構わないよ。勿論、あまり口外はしない方が良いけどね。私の考え方はまだまだ異端だからね。それは念頭においてね」

「はい！」

　ハルフィス嬢が元気よく返事をする。良い返事だなぁ。隣で頷いてるマリオンも良い表情を浮かべている。ガッくんは……知らん。

「ただ魔学は別に魔法がうまくなる方法がわかる為の答えのようなものじゃない。むしろ答えを求める為の手段を講じる事を魔学と言うべきなのかもしれない」

　本当は前世の“科学”の知識を利用した魔科学。略して魔学なんだけどね。でも魔法に学んでいくのは間違いないから魔学と言うのもまた正しいと思っている。

「魔学はパレッティア王国で主流になっている魔法の授業、精霊学や神学と比べればかなり懐疑的な意見だと言われてる。神学は精霊への祈りや信仰を重要視するけど、魔学では出来ればそういった視点は外して欲しい」

「視点を外す、ですか？」

「実際に起きている事を解明するのが魔学なんだよ。だから魔法が発動するまでの過程を強く祈ったから、とか、それが神や精霊から賜った奇跡だからと思考を止めないで欲しい。それが魔学の最初の入り口だよ」

　物事に対して疑問を持つ。そして世界の法則を解き明かして自分のものとする。簡単に言えばそういう事だ。魔道具もその知識から得た実証品や副産物だ。

　だから思考を停止させないで欲しい。常に疑問を持ち続けて欲しい。それが魔学の最初の入り口になる。疑問を持つ事からこそ、全ての探究は始まるんだから。

「じゃあ疑問を解消する為にはどうしたらいいか？　情報を集めないといけない。でもどういう情報が必要なのか？　知識を得る為には前提となる認識を得ないといけない」

「情報が大事なのですか」

「うん。例えばの話をしようか。私は3つの林檎を持っているとする。私はこれを1つずつ受けとった。つまり林檎を渡した人は3人いる。もしこの話から“渡した人数”という情報と“渡された個数”という情報が抜けると、私に林檎を渡したのは何人になるんだろう？　誰から林檎を幾つ受けとったんだろう？　わからなくなるよね？　林檎を渡したのは1人になってるかもしれない。2人かもしれない。でも3人以上になる事はない。可能性を拾い上げて、その中から選択肢を絞って答えを探すんだ。大まかな説明になったけど、これが魔学でやる基本だと思って欲しい」

　私の話を聞いている面々はなるほど、と頷いて思案するような顔をしている。ガッくんは腕を組んで首を傾げていた。

「いや、でもアニスフィア様に林檎渡したのは3人なんだから1つずつ渡したんじゃねぇの？」

「……それは私がちゃんと前提の情報を出したからわかる事であって、疑問を解明する為にはその“情報”を探す事から始まるよって事」

「難しい！」

　出来るだけわかりやすい説明を心がけているというのに、ガッくんたら。うふふ。

「つまり穴埋め問題よ」

「穴埋め？」

「答えだけはわかってる。じゃあ、どうしたらその答えが出るか式を作るの。私が林檎を3つ受けとったのが“結果”。渡した人と渡された個数の情報を足すと、私が林檎を3つ受けとったという結果になるでしょう？」

「……おぉ！　その穴が2人になったら、どちらかが2つで、どちらかが1つしか林檎を持っていなかった事になるのか！」

「そうよ。同じ答えのように見えてもそこに至る“過程”が違うのかもしれない。そうやって繰り返し検証するのが大事なのよ」　　

　まぁ、例え話のように簡単にいけば私も苦労はしてないんだけどね。それこそ可能性だけを並べていけば無限な程にある訳だし。その可能性を潰していって、正しい答えだけを導き出すというのは途方もない労力だ。

　それでも知識や経験が集まれば直感で答えを導き出す事も出来るようになる。でも経験が足を引っ張って簡単な事なのに見つけられなかったりする事もあるから良し悪しは時と場合によりけりだ。

「だから私は調べたの。私が魔法を使えないという“結果”に至る為の“過程”を。問題は“魔法”にあるのか。じゃあ“魔法”って何で出来てるの？　魔法を発生させているのは？　精霊よね。じゃあ精霊も調べないといけない。ほら、こんなに調べる事がいっぱいよ。だから疑問を止めちゃダメなの。疑問に溺れてもダメだけどね」

「それがアニスフィア王女殿下の精霊論に繋がるのですね……」

「ハルフィス嬢、態度が固いなぁ。アニスでいいよ、私も呼び捨てにするけど」

「え？　あ、アニスフィア王女殿下がそうおっしゃるのであれば……」

　これから色々と教えないといけない関係なのに、変に敬われても私がやりづらいからね。そういう意味ではガッくんの態度はむしろ気楽なんだけど、今にも頭から煙が出そうな顔をしているので相殺してマイナス評価である。

「ハルフィスが上手く魔法を使えないっていうのは？」

「……私は適性が低くて、その適性も評価規準よりも少し上といったぐらいなんです」

「んー。精霊に好まれない魔力の体質なのかな……私に近いのかも」

「精霊が好む魔力ってあるんですか？」

「便宜上、そう言ってるだけだけどね。こればかりは意思疎通が可能だと言われてる大精霊に証言でもして貰わないとわからないよ。現時点での仮説では魔法の適性は精霊の好む魔力をしているかで変動する。私のようにまったく精霊に好かれない魔力もあれば、ユフィのようにどんな精霊にでも好かれてしまうような魔力の体質の人だっている」

「体質……それはもう変えられないんでしょうか？」

　縋るような目でハルフィスが問いかけてくるけれど、私は首を左右に振って否定する。

「無理だろうね。魔力、或いは魔力の元となるものは魂を満たしているもの。これを私は実体のない血液のようなものと定義してる。魔力は魂から零れ出た血液だから、もうその人の固有のものだ。これを入れ替えたりする事はまず出来ない。変質させるという手段もなくはないけど、ね」

「アニスフィア様はその変質って方法は試したんですか？」

「んー……人間を辞めようと思ったらやってたかな」

　つまり変質の身近な例はヴァンパイアであるレイニだ。あそこまで存在の本質から変わってしまえば私にも魔法が使えるようになるかもしれない。ただ、それで自分が自分のままでいられる自信はない。似たような橋は渡った訳だし。

「……それぐらいの覚悟がなければ魔法の適性は増やせないのですね」

「そもそも増えても良いって訳じゃないからね。精霊に魔力を喰われすぎて病にかかる可能性もあるから。魂と魔力のバランスが崩れると心や精神を病む場合もあるのよ」

　ハルフィスの隣に座っているマリオンが心配そうにハルフィスの顔を覗き込んでいる。ハルフィスは相当に思い詰めた表情をしているので、そのコンプレックスは相当に根が深いみたいだ。

　道を踏み外す前に私を頼ってくれた事に安堵するべきなのかな。そう思っているとガッくんが疑問の声を口にした。

「あれ？　でもアニスフィア様、身体強化は使えるじゃないですか。あれはどうやってるんですか？」

「あれは魔道具のような産物で使えるようになったのよ。ただリスクがあるから広めるつもりはないわよ。自分にやったから許されるような非人道的な手段だもの」

「……そんな物にも手出したんですか」

「手を出さなきゃ魔法が使えないんだもの。仕方ないじゃない。だからって人に真似させるつもりはないわよ。それなら魔道具を開発する道に進めって言うわ」

　刻印はユフィにドン引きされたしね。それにイリアと父上と母上にもこっぴどく怒られてもいるし。自分ならともかく、他人に施術しようだなんて思わないよ。本当に。

　だからちょっと顔色を悪くしているマリオンに優しく微笑みかけておく。ハルフィスにはそんな事はさせないから安心して頂戴。

「……嫌味ではないのですが、私にはそもそも“適性”がない、という感覚がわからないのです。それはどのような感覚なのでしょうか？」

　ユフィがふと手を挙げて発言する。ここにいた全員の視線がユフィに集まる。それはかなりデリケートな発言だったけど、確かに言われるとユフィの魔法を使う時の感覚との差異を気にした事なかったなぁ。

「なんだろ。手応えがない？」

「手応えがない、ですか？」

「祈ったり願ったりしながら詠唱しても、それってただの言葉よね？　そこに祈りとか想いを乗せてって言われても、って感じ。だって手応えがないものをどうやって掴めって言うの？」

「アニス様はそういう感覚なのですか。他の方は……？」

「……手応えがない、という訳ではないのですが」

　ユフィに代わって発言したのはレイニだった。おずおずと手をあげてレイニも自分の意見を口にする。

「私の場合は、重さに違いがあるという感覚でしょうか。適性のある属性だったら押せば手応えがあるんですけど、他の属性だとそうもいかないというか……」

「そんなに違うのですか？」

「はい。なんというか魔力の通りが悪いんです。だから発動までの魔力を持って行かれますし、形にするのが精一杯なんですよね」

「わかります！　私も似たような認識です！」

　レイニの意見に大きくハルフィスが頷いている。隣にいればその両手を取ってぶんぶん振っていたかもしれない。

「その点、魔道具はすんなり魔力が通って使いやすいので、ビックリしたんですよね」

「あれは最初から完成されてる魔法だからかもね。最初から形になってるから魔法という形で作る際の“余分な情報”が無いんだと思う」

「……最初から完成されてる？　余分な情報がない？　アニス様！　その話をもう少し詳しくお伺いしても!?」

「え？　う、うん」

　ハルフィスが凄い勢いで今度は私に食いついてきた。少し戸惑いながら、私は今浮かんだ仮説を口にする事にした。

「私は魔道具には道具という形で、かつ量産がしやすいように多機能にならないように意識して作ってるの。例えば、魔力で刃を作る魔法があるでしょう？　あの魔法に必要なのは刃だけど、その刃の持ち手の部分とかどうなるか考えないといけないでしょう？　でも魔道具で私は“剣の柄”まで用意して、あとは刃を出すだけの設計にしたの。余裕があったから魔力で刃の質を変化させられるようには弄ったけれどね」

　例えるなら“魔法”は術者の技量が許す限り、多くの機能が詰め込めるフルスクラッチ。

　“魔道具”は最初から形が決まっていて、あとは組み立てるだけのテンプレート。

　魔法は思いのまま形を変えられるけれど、それには本人の能力が要求される。

　魔道具は最初から形は決まっているけど、使用者の能力には左右される部分は少ない。

「こう考えると多くの適性を持たない者は1つの魔法を極めた方が良いのかな」

「……あぁ、その実例がいるじゃないですか」

「……誰？」

「王妃様です。シルフィーヌ様は風の適性しか持たない方ですが、それだけで頂点に上り詰めた人です」

　あぁ、そういえばそうだ。その分野だったら超人と言うべき母上がいたね。風魔法を扱わせれば右に出る人はいないと言われる程に。それ以外の属性はからっきしだそうだけど。

　そういえば話が魔道具に逸れたけど、数多くの精霊の適性を持つユフィが使う魔法の感覚はどんな感じなんだろ？

「ユフィはどういう感覚で魔法を使ってるの？」

「……パズルでしょうか」

「パズル？」

「えぇ。ピースが決まってる訳ではないのですが、完成させたい魔法のピースを作る所から始めて、それをかき集めて形にするような感覚と言うべきでしょうか」

「ピースすら決まってないのにパズルを組み立てる感覚？　絵を描くとかじゃなくて？」

「描く、のとはまた違います。形があるけど、ないと言いますか。形を整えて魔法を発動させるといいますか……」

　ごめん、さっぱりわかんない。思わずユフィ以外の面々の顔を見てみるけど、全員が首を左右に振っている。つまり誰もユフィの感覚に共感出来ていないようだった。

「そもそも、そのパズルという感覚がわかりません」

　奇妙なものを見る目で見ないであげて、レイニ。

「あ、でも形はあるけどないというのはわかります。……パズルはわかりませんが」

　なんとかフォローしようとして失敗してるよ、ハルフィス。

「かき集めるというのは私も共感出来ます。……それが何故パズルになるかはわかりませんが。私は良い所、積み木でしょうか」

　似たような失敗を婚約者同士でしないで、マリオン。

「ユフィリア様、感覚がおかしくね？」

　おい、ガッくん！　ユフィが傷ついて凹んじゃったじゃないか！　謝れ！　動じないように見えて意外と繊細なんだぞユフィは！

「えーと、多分情報量の違いだと思う」

「情報の量ですか？」

「例えば1と1を足せば2だよね？」

「まぁ、そうですね」

「魔法もそうやって情報を足して作っていくんだと思う。ユフィはその情報を感じ取る力が優れてるんじゃないかな？　数多くの適性を持つ人が皆そうなのか、ユフィの独特の感覚かは検証しないとわからないけれど」

　魔法を使う人の感覚の差異にまでは目を向けた事がなかったから興味深い話だった。心の中にメモを取っておく事にしよう。

　すると何やら考え込むように顎に手を当てていたハルフィスが真剣な表情で顔を上げた。その視線は真っ直ぐにユフィへと向けられている。

「ユフィリア様、質問をよろしいですか？」

「はい、何でしょうか？」

「ユフィリア様は“どこまで”その感覚を簡単に出来ますか？」

　ハルフィスの質問にユフィが小首を傾げる。質問の意図を読み取れなかったと言うような表情だ。

「えぇと……簡単にというと？」

「ユフィリア様の感覚で言うなら……パズルのピースを限りなく減らして魔法を組み立てる事は出来ますか？」

「それは勿論、可能です。例えば学院で指導される初歩とされる魔法は要求されるパズルのピースも少ないですから」

「それです！　多分、アニス様の言う“情報量”と言うのはユフィリア様の言う“ピース”の数と複雑さです！」

「うん。まぁ、そういう事だね」

　魔法を構成している“情報”、それがユフィが魔法を組み立てる感覚で言う所の“パズルのピース”なんだろう。

　簡単な魔法であれば、その条件はどんどん簡単になっていく。パズルも複雑ではなく、ピースの数も減っていく。それは当然の話だ。

「ユフィリア様は数多くの適性をお持ちと聞きます！」

「え、えぇ……」

「例えば、相手と同じ魔法をそっくりそのまま返す事が出来ますか？」

「……可能か不可能かで言われれば、その魔法の精度にもよりますが可能です。でも同じ魔法でも使用者で差が出てしまいますよ？」

「その“差”こそが魔法における“不要な情報”なんですよ！」

　ハルフィスが興奮したように口早に続ける。ガッくんは遂に頭から煙を噴いた。

　レイニも首を傾げてしまっている。ガッくんのように煙を噴くのも時間の問題かもしれない。

　マリオンは顎に手を当てて思索に耽っているように見える。仕草まで婚約者とそっくりでちょっと微笑ましい。

「誰でも使える魔法は当然の話、簡単な情報で出来ています。難易度が上がれば情報も増えていくでしょう。そして魔法は術者の感覚で構築されます。それこそ魔法という“結果”を出す為には不要な情報ではないでしょうか？」

「……その観点で言うならユフィの言った“術者の力量”という要素すらも余分だねぇ。魔法という現象を発生させる為の過程を整理整頓する。つまり“最適化”出来る」

「それはつまり魔道具と変わらないのではないですか!?」

　興奮したようにハルフィスが言う。その言葉は私にとって大きな衝撃を感じる一言だった。この子、もしやと光る物を感じる。

「魔道具は“最初から決められた形”に魔法を発動させる為の補助具です！　なら、魔法だって使用者がその発動までの補助をしっかり意識出来れば……！」

「確かに誰でも狙った魔法は生み出せる、という理論にはなるね。当たり前だと言われればそうなんだけど、この当たり前である事を追求して君は何を見出したのかな？　ハルフィス」

　彼女がこの事実を確認し直して、何を見出そうとしているのかに興味を覚えてしまう。

「私はユフィリア様ほど魔法の適性も腕前もありません。同じ魔法を作ろうとしても術者の差が出ます。なら、その情報を集めて“一番効率の良い形”を見出す事が出来るのではないでしょうか？　ただ祈るんじゃなくて、明確に形を決めるんです！　そう、型に嵌める！　今よりももっと簡単に、そして緻密に！　ユフィリア様ならそれを組み立てられるのではないですか!?」

「……私が、ですか？」

　捲し立てるように言うハルフィスにユフィは目を丸くしている。私はその横で笑いが込み上げてくるのが堪えられなかった。

「言うなれば魔法の数式、“魔法式”かな。魔法の設計図とも言える」

「今、この国の魔法に対する姿勢は祈りや願い、深い信仰から精霊から力を借り受けているとされています。それ故に信仰心や敬意が重要視されています」

　そこまで言ってから、1度息を整えるように深く息を吐きながらハルフィスは首を左右に振る。

「ですが、アニス様の精霊論で言うなら精霊に意志はありません。つまり不確かなまま祈りや願いを受けて魔法が発動している事になります。それでも魔法は発動するので間違いではないのですが、それでは術者によって差が出てしまうのは当たり前です」

「術者の認識が魔法になるというのなら、ハルフィスの言う通りだと思う」

「だからこそ明確なイメージを組み立て直すのです。魔法理論の再構築をして、魔法を最適化させる。簡単な魔法をもっと簡単に、誰もが共通するイメージを抱けるように。そこで初めて適性や技量が活きて来るのではないでしょうか？　魔道具のように魔法を作っても、魔法は魔道具ではありません。術者の思うように構築出来るものなのですから」

　願いや祈りではなく、もっと明確な法則という認識で魔法を制御する。イメージをするという行程は変わらないけど、その中身は別物と言っても良いんじゃないだろうか。

「あぁ、でも私は信仰や祈りは否定しないよ？　それも大事な事だと思うからね」

「はい！　私も精霊への感謝や畏敬を忘れたい訳ではありません！　でも“それはそれ、これはこれ”なのです！」

　私の顔を見て満面の笑顔でハルフィスは言う。まるで花が開くかのような表情だ。

　ちょっと驚きを覚える。あまりにも吸収が早い。彼女の頭の柔らかさと着眼点、思考の回転は目を見張る物がある。……これは凄い才能なのでは？

「……ユフィ。やってみれば良いんじゃない？」

「え？」

「魔法という式をユフィが作るんだ。今ある魔法を“再設計”する。その設計図をユフィが描いて国に広める。どう？」

「……そのような事が、私に出来るのでしょうか？」

「いいえ、ユフィリア様がやらねば誰が出来ると言うのでしょうか！　歴代でも例を見ない稀代の天才と称されたユフィリア様ならば！」

「その助手にハルフィスやマリオンがつくのも面白いんじゃない？　魔法の改革なら魔法省だって強く言わないんじゃないかな？　まぁ、追々考えれば良いさ。王になってからでもね」

　私かユフィが王になれば国を変える立場を手に入れる事が出来る。話はそれからでも遅くはない筈。

　私が魔道具を生み出して、ユフィが魔法式を生み出していく。それは互いの発想を助ける事に繋がるかもしれないと思えば楽しい未来予想図だった。

　ユフィリアはどこか呆けたように視線を彷徨わせていた。突然の事に放心しているようだった。でも、私じゃ出来ない発想と提案だったしなぁ。やっぱり魔法を使える感覚面では私に出来る事はないし。

「……何を言ってるのかわからん！　つまりどういう事ですか!?」

「……ガッくん、実は馬鹿なの？」

「実は何でも深く考えることは苦手です！」

　そこ自信満々に言う所、そこ!?　逆に潔いね!?　歯を見せた笑顔が眩しいよ!?

「えーと、つまり小難しい魔法が簡単になるって事でいいんですか？」

「可能性があるだけで、そうなるかはわからないよ」

「ほー。じゃあ凄い事に気付けたんだな、ハルフィスは」

「えっ!?　そ、そうですか……？　た、ただ私は魔法について思い悩む事が多かっただけですので……」

　ガッくんの言葉にハルフィスが慌てたように手を左右に振って謙遜する。

　それだけ真摯に魔法に向き合ってきたから気付けたのかもしれない、と言うのは簡単だけどね。それでも人の話をよく聞いて、自分で気付いて、理論として組み立てられるのは凄い事だと思う。

「ハルフィスのような人材こそ、私は欲しいなぁ」

「え……？　それは、どういう意味ですか？」

「ユフィの助手に来ない？　割と真面目に」

「私の助手ですか？」

「私は多分、そっちは専門外になりそうだしね。それならユフィの助手でしょ」

　私がそう言うと、ハルフィスが目を白黒とさせて固まってしまった。そんなハルフィスの肩をマリオンが優しく叩いている。

　そんなマリオンの顔を見てハルフィスは表情を泣きそうに歪めた所で、1度軽く目元を擦ってすぐに居住まいを正した。

「えっと……急にそんな事を言われてもご返答しかねます。それに今は王命だってありますよね？」

「そうなんだよねぇ。精霊契約の解明がねぇ、魔法省の資料だと客観的な事実を記した資料が少なくてさ……」

「……いえ、あるかもしれません」

「え？」

　私のぼやきに答えたのは難しい表情を浮かべているマリオンだった。

「え、でも魔法省の資料はもう大分目を通したけど。まだあるの？」

「いえ。ただ可能性があるとすれば……禁書です」

　マリオンが口にした言葉に私は思わず眉を寄せてしまった。

「その様子では、目にした事が？」

「……国の方針にそぐわないって魔法省が禁じた書物でしょ？　ちょっと冒険者やってた頃にね」

　世に出回れば罰すらも与えられるという禁書。実は私が読んだ事があるヴァンパイアの開祖の研究資料も言ってしまえば禁書の部類だ。あれは冒険者時代に手に入れて、隠れて読んだものだ。今はもうギルドに渡してしまったけど。

　所持してるのだってバレれば国に取り上げられると聞いた事がある。確かに禁書だったら可能性があるとは思うけど、その禁書なんてどこで見られると言うのか。

「少し探ってみましょうか？」

「え？」

「私も魔法省の所属の身です。燃やされていては手が出せませんが、どこかに纏めて保管しているのであれば可能性があります」

「それはありがたいけど、王族の、それも私がそんなの見ようとしたら魔法省の抵抗も大きいんじゃない？」

「そこは私の立場を使って立ち回ります……アニスフィア王女には恩が出来ましたから。ハルフィスの心からの笑顔を久しぶりに見たのです。なら、私も私が出来る事を為したいと思うのです」

　そう言って真剣な表情で私を見つめるマリオン。それは覚悟を感じさせる表情だった。

　それでも躊躇う気持ちがある。下手を打ってしまえばマリオンの立場を危うくしかねない。

「だったら俺も禁書を持ってそうな怪しい奴とかいないか騎士団で聞いてみるか」

「ちょっとガッくんまで！　というか表立ってそういう事しないで!?　危ないよ!?」

「ハルフィスとマリオンばっかり役に立ってるの狡いじゃないですか！　俺の立場がない！」

「元から無い！」

「ひどい！」

　マリオンはともかくガッくんは却下だよ、却下！　そんな危ない橋をスキップで行くような気軽さで動かないで欲しい。

「まぁまぁ、ガーク。私も危険な事には近づかないつもりだ。それに禁書を取り締まるのは魔法省の仕事だ。怪しまれない確信があるからやってるのさ」

「うぅむ……しかしなぁ」

「……あっ。それならガッくんにお願いがあるんだけど」

「お願い？」

「近衛騎士団長の息子のナヴルくんって知ってる？」

「おぉ、ナヴル様か。ナヴル様がどうかしたのか？　あの一件から家に引き籠もってると聞いてるが」

　謹慎じゃなくて引きこもりになったの、ナヴルくん？　お灸据えすぎたかな……？　尚更気になってきた。そしてうってつけの人材がここにいる。

「ちょっと様子見ておいてくれないかな？　……ユフィもレイニもあの一件を起こしたくて起こした訳じゃない。ナヴルくんは考え無しだったけど、それでもレイニを思っての行動だったから。1度話した事もあるけど、反省してたからやり直しの機会はあっても良いと思うんだ」

「アニスフィア様がそう言うなら気にかけておきますよ」

「あ、変に干渉しなくても良いからね！　ただ思い詰めて何かやらかさないか見張っておくだけで良いから！」

「わかりました！」

　これで良し。……悪い人じゃないんだけど、ガッくんも思い込んだら猪突猛進というか。やっぱりこれ、お国柄になってる？　本格的に貴族学院の教育を見直さないと不味いんじゃないかな！　本当に！

第50話：禁じられた知識

　ネーブルス子爵家でのお茶会を終えて数日が経過した。お茶会で出会えたハルフィス、マリオン、そしてガッくん。この出会いが私にとって1つの転機と言えた。

　今までは友達を持とうとは思わなかったけど、やっぱり人の繋がりというのは世界を広げてくれる切っ掛けになる。それは今まで手が届かなかった所に届くようになるという事で。

　その実感は離宮に訪ねて来たマリオンがもたらした情報で更に強く感じる事になった。

「えっ、禁書庫!?」

「はい。魔法省の上層部しか立ち入る事が出来ない禁書を保管している書庫があるそうです」

　マリオンが訪問して知らせてくれたのは禁書の行方だった。魔法省の上層部が管理している秘密書庫、そこには今まで集めた禁書が保管されているという話だ。

　禁書と言えど知識は知識。そして異端を知る事で異端への対策にもなる。それ故に処分ではなく封印し、管理するというのが魔法省の方針だったらしい。

「直近まで長官を務めていたシャルトルーズ伯爵家が管理していて、今は誰も立ち入らぬ開かずの間となっているようです」

「シャルトルーズ家が？」

　あぁ、だからシャルトルーズ家がヴァンパイアについて知ってたのかな？　御伽話としてではなく、その実態を記したものとなれば禁書としても申し分ないし。

　ふん、何が管理よ。職権乱用してるんじゃないよ。本当に叩けば叩く程に余罪が出てきそうな家ね。死して尚、悪名を残していくわ。

「うーん、でも存在は確認出来たけど上層部が押えてるんじゃ私が見たいって言っても難しそうかな。王命を盾にしても無理そう？」

　私の問いかけにマリオンは難しい表情で首を左右に振る。

「……流石にアニスフィア王女が閲覧をするのは不味いかと。但し、それは魔法省が管理している禁書ならば、です」

「？　どういう事？」

「禁書の回収は誰がやっていると思いますか？」

「回収……近衛騎士団の管轄かな？」

「確かに近衛騎士団は王城の警護の他に城下町の治安の維持も行っています。禁書の影があれば立ち入り調査をする事もあるでしょう。ですが、あくまで何か起きた後の解決が主です。ソレより以前、情報を持ち込むのは誰なんでしょうか？」

「……うぅん。ごめん、マリオンが何を言いたいのかちょっとわからないな。答えを教えて貰えるかな？」

「禁書そのものや、情報を持ち込むのは商人や冒険者が多いんですよ」

「…………あぁ、そっか！　そういう事か！」

　あくまで近衛騎士団は有事の際の備えだ。じゃあ事が起こる前に禁書の存在を知らせると言えば商人と冒険者が多い。

　商人は書物を商品として扱う以上、禁書に触れる機会だって少なくない筈。冒険者は表立って運べない商品を運んだり、或いは騎士団に持ち込む際の護衛に雇われるという形で関われる。

　1度魔法省の管理下に入ってしまえば私が閲覧するのは難しくなる。けれど、それ以前の禁書であれば私が閲覧出来る機会は十分ある。以前にヴァンパイアに関しての禁書を目にした実績もある訳だし。

「管理下にある禁書なら無理ですが、管理下にない禁書ならば或いは、という可能性があります」

「成る程ね……本来だったら取り締まらないといけない立場ではあるんだけどね」

「禁書の規準は魔法省が定めています。ある意味、アニスフィア王女の魔学は禁書に該当すると彼等が思っていても不思議ではありません。改めてその内容が本当にそぐわないかどうか、アニスフィア王女にご確認頂くのも必要かと思うんですが……」

「それは追々だね。ちょっと私の方でも伝手があるから探ってみるよ。わざわざありがとうね、マリオン」

「いえ、お役に立てたなら何よりです。どうかお気を付けて」

「マリオンもね」

　長居は無用とマリオンはさっさと退室していった。あまり私と繋がってると思われると魔法省では動きにくくなるだろう。

　禁書か。目当てのものが引っかかるかどうかはわからないけれど、マリオンからの情報で1つだけ心当たりが出来た。この後の予定もなかったし、善は急げで動こう。

「ユフィ、ちょっと城下町に降りてくる」

「城下町にですか？」

「冒険者ギルドで情報がないか聞いてみる」

　私の心当たりといえば冒険者ギルドだ。あそこなら数多くの情報が集まる。改めて話を聞きに行くのは悪くない選択肢だと思えた。

「お1人でですか？」

「内容が内容だしね。一応用心してね、私1人の方が身軽だから」

「……あまり気は進みませんが、わかりました。お帰りをお待ちしています」

　溜息と共にユフィが言う。禁書を探してる場面にユフィがいるとややこしい事になりかねないしね。それなら私が1人で動いた方が良い。

　なるべく心配をかけないように早めに帰るようにしますか。そう思いながら私はお忍び用の格好へ着替えて城下町へと向かうのだった。

　＊　＊　＊

「あーっ！　アニス様！」

「ファルナ、声が大きいよ」

　久方ぶりとなる冒険者ギルドへと入れば受付席に座っていたファルナが騒がしく私を迎え入れてくれた。慌ただしい様子で立ち上がってファルナは私の手を取る。

「うぅ～、ま、また来て貰えるなんて嬉しいです……」

「引退した身で、気軽にここに来るのもどうかと思うんだけど……」

「そんな事はありません！　アニス様でしたらいつでも歓迎です！」

　ニコニコと笑いながらファルナが歓迎してくれる。今思えばなんでこんなにファルナに懐かれたんだったか。確かにちょっと人が敬遠しそうな厄介な案件とか引き受けたり、スタンピードの時とかは率先して動いてたけど、ここまで好かれるものかな。

　気を取り直して咳払いをして声を潜める。私の様子に気付いたのか、ファルナも椅子に座り直して声を潜めてくれた。

「ファルナ、今日は依頼があるんだけど……あまり公にはしたくないんだよね」

「……アニス様が依頼、それも公にしたくないと。ギルド長にご面会します？」

「いいの？　ギルド長、忙しいでしょ？」

「アニス様なら大丈夫ですよ。ちょっと待ってくださいね」

　パタパタと席を立ち上がって慌ただしくファルナが奧へと引っ込んでいく。受付の裏側には扉があって、そこには王都の冒険者ギルドのギルド長の執務室がある。

　ギルド長に会うのも久しぶりだな。普段は忙しなく仕事をしている人なので滅多に執務室から出てこないか、交渉の為に飛び回っているかのどっちかだ。

　今日はたまたま執務室に篭もっている日だったんだろうな。渡りをつけられると思えばラッキーだった。

「ギルド長がお会いになるそうです。奧へどうぞ」

「ありがとう、ファルナ」

「はいっ！」

　やはり忙しなく戻ってきたファルナが了解が取れた事を伝えてくれた。私はファルナにお礼を伝えながらギルド長の執務室へと入る。

　ギルド長の執務室は雑多に資料が山を築いていて、床にもいくつか書類が落ちて散らかっている様子だった。その中央の執務室にぐったりとくたびれた男が座っている。疲労を感じさせる顔で、目の下には濃いクマが出来ている。

　体はひょろりとしているけど、決して痩せすぎという訳ではない。むしろ引き締まった肉体がしなやかな猫のような印象を与えている。ボサボサの黒髪とぱっちりとした目も猫の印象を加速させている、そんな男だった。

「これはアニス様、ご機嫌麗しゅう」

「相変わらずね、ギルド長。忙しい？」

「貧乏人は暇なしですさぁ。金と命と人材は幾らあっても足りませんわ」

　けけけっ、と不吉さを感じる笑い方を浮かべるギルド長。相変わらずみたいね、金儲けに目ざとく、寝穢い。それ故に人材を大切にし、冒険者の福利厚生を助ける冒険者ギルドの拡大に尽力した功績を持ってる。

　そして元々は貴族という話だ。家を出て、今は冒険者ギルドのギルド長として日々精を出しているらしい。本人から聞いた訳ではないので真実かどうかは知らない。

「んで、ウチにどんな依頼を？　まさかアニス様が依頼人として訪ねてくるなんて。それもあまり公にしたくない？　いやぁ、厄介事な気配がしますわぁ」

「……報酬ははずむわよ？」

「んんっ。その一言には弱いんですなぁ。んで、どんな依頼で？」

　ギルド長は大袈裟におどけたように見せながら私に依頼の内容を尋ねてくる。

「禁書を探してるの」

「へぇ。王女様が禁書を！」

「探してる内容は精霊契約に関してのものよ。何か心当たりはないかしら？」

　私の問いかけにギルド長は猫背気味の背中を椅子に預けて目を細めた。何かを考え込むように顎をさする事、数度。

「あるって言えばありますねぇ。ただ、他言無用にしてもらうのが前提になります」

「こっちも他言無用よ。条件は同じじゃない？」

「アニス様には信用も信頼もありますからねぇ。まぁ、貴方だからってのもあるんですがねぇ。ちょいと聞いて見ましょうか。少し待っててくれますかね」

「えぇ。適当に座らせて貰うわね」

　客用のソファーに座りながら私は言う。それを見てからギルド長は部屋から退室していった。

　待つ事暫し、ノックの音と共にギルド長が戻ってきた。その背には1人の青年がいた。どこか幸薄そうな印象を受ける青年だ。彼は私を見れば静かに目礼をしてくれた。

「お待たせぇ」

「ギルド長、彼は？」

「お初にお目に掛かります、王女様。……私はサラン・メキと申します」

「えっ」

　サラン・メキ？　サラン・メキってあの、ユフィの婚約破棄騒動でレイニ側に立ったっていう商人の息子さん!?　勘当されたって聞いてたけど、なんでギルドにいるの!?

「サラン・メキって……」

「アニス様はマゼンタ公爵令嬢とシアン男爵令嬢を保護したんだよねぇ。彼の名前ぐらいは聞いた事があるかな？」

「メキ大商会のお子さんでしょう？　なんでギルドに……」

　困惑する私の問いにサランは困ったように眉を寄せて、力なく呟く。

「貴族学院での一件の後、家を勘当されまして。行く当てもありませんでしたので、ギルド長のご厚意に甘えてここで仕事をさせて貰っているのです。裏方で、表に出る事はありませんが……」

「元商人の息子で貴族の教育も受けてる。帳簿の整理・管理はお手の物でねぇ。裏方の業務を任せられる子は少なくてさ……」

「……それで、何故彼を？」

　正直、私と彼の間に直接の接点はないけれど因縁は深い。あの日、私が乱入した事でユフィを糾弾しようとしたアルくんの目論見は崩れ去った。彼も加担していた側だ、私に対して思う所があるんじゃないだろうか。

　しかし、私の心配を他所にサランは覇気が無い様子で対面のソファーに座る。まだ若いのに疲れ、くたびれきった姿には哀愁すら感じさせる。ギルド長が黒猫だとすれば、サランは白猫といった具合で並んで座ると妙な心地にさせられる。

「サランくんがここにいるのは内緒でねぇ。どうにも身柄を狙われてるみたいだから匿ってるのさ。冒険者になる奴には後ろめたい経歴を持つ奴だっている。冒険者でしか生きていけないような奴もいる。まぁ、そうしているウチに出来たギルドの決まりみたいなもんかなぁ。ギルドに貢献している間は保護するっていう暗黙の決まりさ」

「それは知っていますけど。というか、身柄を狙われてる？」

「元婚約者にです」

　サランくんが感情が渇いたような淡々とした声で告げる。その目はギルド長ほど酷くはないものの、クマが出来ていて無表情も相まって闇を感じてしまう。

　婚約者っていうと彼が婿入りする先だった貴族の家のご令嬢？　そのご令嬢に身柄を狙われてる？

「え、でも例の一件で婚約破棄されたって聞いたけど」

「はい。だから“買われる”所だったのです」

「……はぁ？　なにそれ、どういう事？　人身売買って事？　パレッティア王国では奴隷は認められてないでしょう？」

　パレッティア王国で奴隷という身分は存在しない。他の国では奴隷が存在する国こそあるけれど、王国では奴隷は認められていない。

　だから人身売買など以ての外である。それは法で定められていて、罪も決して軽くない筈なのに。

「だから口外しないようにお願いしたいんだよ、アニス様。いや、アニス様が取り締まってくれるって言うなら良いんだけど、それでサランくんが悲しい事になるのは本意じゃなくてねぇ」

「確かに表立って人身売買をしている訳ではありません。あくまで職の斡旋という形で人を送るのです」

「……メキ大商会は黒い噂があるって聞いてたけど」

「そうですね。父は貧困街での支援を積極的に行っています。孤児院の設立や、職の斡旋……孤児は良い商品になりますからね。それにちゃんとした斡旋もやっているので、露見してない事です」

　……胸糞が悪い。思わず眉が限界にまで寄ってしまった。

「それで息子まで売りに出したと？」

「父は名誉と富が欲しかった。元婚約者は私が欲しかった。そんな利害の一致だったそうです。だからこそ、当初は私が婿入りするという事で貴族の親族という地位を得る所でした。……例の一件で不興を買って婚約を破棄されてしまいましたが。因果応報という奴ですね」

「……どういう状況なの、それ。破棄した所まではいいけど、それでもまだ貴方に執着してるの？」

「父に私を勘当するように言ったのも元婚約者です。そして自分を売れば、今回の事は水に流すと。そういう取引だったようです。その前に逃げ出しましたが……行く当てもなく、それでギルドに行き着いたのです」

「なんなの、そのご令嬢は」

「……独占欲と自己愛が強い傾向がありましたね」

　随分と歪んでそうな令嬢ね。……後でちょっと調べておこうか。

　それでサランがここにいる経緯はわかったけど。なんでギルド長は彼を連れて来たんだろう？

「それで彼をどうして私と引き合わせたの？　ギルド長」

「彼が禁書についての知識を持っているからさ」

「……それ本当？」

「王族であるアニスフィア王女には馴染みがないかもしれませんが……禁書の知識は王国の意や法にそぐわないとされていますが、それでも中には有用な知識もあります。特に、一部の平民にとっては」

「一部の平民？　禁書の知識が有用？」

「例えば病の治療法。酷い病ともなれば薬だけでは癒せない場合もあります。そうともなれば魔法をかけてもらうのが一番ですが治療には高額なお金がかかります。だからこそ人は禁書の知識を求めるのです。魔法に頼らない、何かそんな方法がないか、と」

「……それは」

　思わず言葉を無くしてしまう。言いたい事はわからないでもない。言ってしまえば魔法が使えない私の状況と、魔法に頼りたいけれど頼れないという状況は似ていると言えば似ている。

　だから藁をも掴む気持ちで禁書の知識を求める平民がいるというのもわからない訳でもない。正直、複雑な気持ちにさせられる。心情的には肯定して上げたい。

　けれど由無い気持ちもある。禁書だって禁じられる理由があるから禁じられるんだ。その知識が邪法や外道に連なるものなら、私だって肯定出来ないと思う。まぁ、自分にだったらやってると言われたら何も言えないんだけど！

「知識欲か、必要に駆られてか。理由は様々であれど禁書を求める者は後を絶ちません。なので密かに取引されている禁書も存在しています」

「それは商人の間で、って事？」

「はい、主に商人や富豪の間でですね。一部、貴族にも渡っていると聞きますが、詳しい流れまでは私にはわかりません」

　つまり平民の間で密かに取引されている禁書もあると。マリオンの読みはある意味、当たってたわね。

「じゃあ貴方は精霊契約について記された禁書に心当たりはあるのかしら？」

「精霊契約、ですか」

　サランの声が硬くなる。表情もまるで凍り付いたようで、何か聞いてはいけない事を聞いてしまったみたいだ。

　それでも聞かなければ話は進まないと、私はサランの目を真っ直ぐに見つめる。するとサランが折れるように目を逸らす。

「……私も追い求めていた事がありました」

「貴方も？」

「私は貴族に婿入りする事が決まっていましたが、魔法が使える訳でもなかったのです。あくまで親の功績があり、資金と利益があるからこそ婿入り出来たのです。だから私の立場は低いままでしょう。だから求めた事があるのです。魔法が使えるようになれば、と」

「……そっか」

　魔法が使えなくて苦しむ人は私だけじゃない。あれば望む人も多いだろう。魔法という力があれば、と。

　サランもそんな1人だったのかもしれない。どうしようもない状況を変える為の、その力として魔法を求めた。

　そんな現実に思う所がないとは言わないけれど、今の私が口を出して良い問題じゃない。ある意味、私はそれを見過ごしてきた。知ってはいても、気付けても、そこから目を逸らしたんだ。

　全てはアルくんに王位を譲る為に。魔道具を民の手に広く渡るようになれば、そんな現実を変える一手になるかもしれないと知りながら見ない振りをしてきた。

　だから今は何も言えない。今の私には、何も成していない私にはとやかく言う資格はないんだ。

「……それで何か知ってる？」

「いえ。禁書といえども精霊契約について記載した書は私の知る限りでは存在しません」

　……空振りかぁ。ちょっとだけ期待しただけに落胆は大きかった。

　溜息を吐く私に、けれどサランがまだ身を固くしながら言葉を続けた。

「けれど、こんな一文を目にした事があります」

「一文？」

「“精霊契約を望んではいけない”、と」

「……禁書で？」

「はい。精霊という存在への警鐘という内容でした」

「精霊への警鐘？」

　それは確かに王国では異端視される思想だ。精霊を信仰するならともかく、その存在への危機感を煽る内容なんて受け入れられる筈もない。

「なんでそんな本を書いたんだろう。しかも精霊契約を望んじゃいけないって書いてたの？」

「はい。内容もよく覚えています。結構衝撃的でしたから」

「どういう内容だったの？」

　私の問いかけにサランくんが逸らしていた視線を私に向けてくれた。

　そして、彼の唇から紡がれた内容はこうだ。

「忘れてはいけない。精霊とは世界そのもの。世界を御せると思うな。彼等は人に益を運ぶばかりではない。故に、望むな。願うな。欲するな。ましてや契約などと望むな。さすれば――……全てを失うであろう。故に人よ、精霊契約を望んではならない」

第51話：待ち望んだ報せ

　――精霊契約は全てを失わせる。

　まるで不吉な予言じみた内容だ。冒険者ギルドから戻ってきた私はずっとサランから聞いた言葉を考え込んでいた。

　これまで精霊契約に関する情報は一切出て来なかった。あったとしても精霊契約があったと示す事実を語るものだけ。その事実すらも脚色まみれで抽象的な内容のものしかない。

　私はこれまでずっと精霊契約に関して事実が記された内容が残されてないと怒っていた。抽象的すぎて実際の内容が検証出来ない、と。

　そしてようやく見つけた手がかりが、精霊契約を忌避する内容だった。そんな内容だったらパレッティア王国の今のお国柄を考えれば禁書と認定されても不思議じゃない。

　そして私の脳裏に1つの可能性が浮かぶ。もし、誰も精霊契約の資料を残していないんじゃなくて、“残さないように”していたとしたら？

「……精霊契約が禁忌だと思われてた？」

　だとしたら何故？　精霊契約が全てを失わせると、一体誰が、どんな意図で残したのか。実際の本をサランは持っていた訳じゃないし、手に入れる事も不可能だと言う。結局、真実は闇の中のままだ。

　この国は精霊を友のように、そして崇める神のように扱ってきた。なら、その精霊と結ぶ精霊契約は誇らしい栄誉の筈。実際に私が目にしてきた物語でも精霊契約は偉大な行いだと言われているのに。

　なら、何故その手法が失われているのか。そして、精霊契約は全てを失わせるという警告をする禁書。求めてはいけない、願ってはいけない、欲してはいけない。それは……何故？

　まるで底無しの沼に足を踏み入れた気分になってきた。思わず重たい溜息が零れる。

　憂鬱な気分でぼんやりとしているとドアをノックする音が響いた。……なんとなく誰が来たのかわかった。

「ユフィ、入っていいよ」

「失礼します」

　やっぱりユフィだった。

　もう空は暗く、眠る前の時間となっている。冒険者ギルドから戻ってきても心あらずな様子を見せてしまっただろうし、なんとなく来るだろうと思っていた。

　思考を纏めるために時間がかかってしまった。それだけ私にとっては驚きで、何よりも不吉な警告だった。褒め称えるような抽象的な内容ではなく、明確に危機を知らせる内容は嫌でも心を乱してしまう。

　ユフィは私を心配するように見て、私の傍まで寄ってくる。私はベッドに腰かけるように座っていたので、ユフィも隣に腰を下ろす。

「……何があったのですか？」

「ん。手がかりらしいものがあったんだけど、あまりにもあまりな内容だったから」

「精霊契約の手がかりがですか？」

「うん。いや、もうちょっと他にも話をしたかった事もあったんだけど、あまりにも衝撃的だったから吹っ飛んじゃった……」

　サランの抱える問題だって無視出来る訳じゃないし、今回彼は私に協力してくれたけどユフィやレイニへの心境はどうなのかとか、実家の事とか、元婚約者の事とか聞いてみたかったけど……もうそれどころじゃなかった

　ようやく見つけられた手がかりが警告。なんとなくやるせなくなってしまう。嫌でも掻き立てられる不安に胸焼けしてしまいそうだ。

「……このまま精霊契約を追っても良いのかって不安になる内容だった」

「そんな内容だったのですか？」

「精霊契約を求めてはいけない。全てを失う、そんな警告が禁書に記されていたらしい」

「……全てを、失う？」

　ユフィは目を見開いて絶句したように息を呑む。私も溜息を吐いて天井を見上げる。

「契約って言う程だ。何か代償があってもおかしくない。そう考えてた。でもようやく見えて来たものが全てを失う、っていう警告だった。……嫌だね、本当に不安になるタイミングだよ。散々見つからなかった手がかりがこんな形で見つかるなんてさ」

　まだこの警告が何を意味するのかは、はっきりとわからない。実際にその内容が記された禁書を目に出来た訳じゃないし。

　タイミングが悪かった。だからなのかもしれない。でも嫌に胸を掻き乱される。まるで本当に精霊契約の代償として全てを失う可能性があると、そう思えてしまう程に。

「……怖いですか？」

　ユフィが私の手に自分の手を重ねるように添える。その手の感触に目を閉じる。

「……怖いよ。最近、ちょっと自信がないんだよね」

　ハルフィスの時もそうだったけど、どうも最近は気が弱る事が増えてる気がする。

　王になるという重圧が思った以上に負担になってるのかな。そんなに自分が弱いとは思ってなかったんだけど、最近はどうにも本調子と言えない事が続いてる気がする。

　精霊契約についてもそうだ。今の段階で正直、私が精霊契約を為せる可能性が低いというのもある。そうなると精霊契約を成し遂げられる可能性があるのはユフィになる。

　なのに、その精霊契約に不吉な警告をされれば……やはり怖くなってしまう。

「本当に貴方は優しい人ですね」

「優しい？」

「自分の痛みには無頓着なのに、他人の痛みにはそうではいられないのですね」

　これは優しいと言えるのかな。正直、自分では優しいのかどうかなんてわからないんだけど。

　手を重ねていたユフィが私を抱き寄せる。抱き寄せる力に逆らわず、私はユフィの胸に後頭部を預けるような体勢になる。

「……過去に精霊契約が恐れられるような事があったのかもしれませんね」

「ユフィ？」

「私もその警告に大きな意味があるように思えて仕方ありません。恐らくアニス様とは違う理由で」

「……ユフィも精霊契約が危険だと思うって事？」

「いえ。ただ思うのです。私はあまりにも普通ではないのだと」

　ユフィが私の頭に頬を寄せるように擦りつける。私を抱き締める腕の力が強まった気がする。

「今まで人より優れている事に何かを思った事はありませんでした。優れているならば尚良いのだと思っていました。王妃に、そして王になるならば誰よりも優れている事は恥じる事ではないと。でも、あまりに私は普通とは程遠いんです」

「……それが何？　普通じゃないんだったら私もだよ？」

「アニス様の非常識と私の異常性は同じではないですよ。怖いのとは違うのですが。途方もなく距離を感じるのです。特にハルフィスから褒め称えられた時の事は、正直言って衝撃だったのです。私が当たり前のようにしている事が当たり前ではなく、人から見れば優れているように見られていると。私には私にしか出来ない事がある。……けれど、それは何を意味するのかと」

　静かに語るユフィの声は淡々としていて、自然と耳に入ってくる。

「貴方を王にはしたくありません。ですが、私が精霊契約を成し遂げ、王になれた時……私は、人の痛みがわかる王でいられるのかわからないのです」

「……何それ」

「アニス様がそうでしょう。貴方は痛みに寄り添える人です。貴方が痛みをよく知る人だから魔学が生まれ、魔道具が作り出された。あれは“優しい魔法”なのです。誰かに使われる事を前提とする、人の為にある魔法です」

　人に使われる為の魔法。……あぁ、それは正しい。きっと間違えてない。

「私は違うのです。きっと何かが違う。どう違うのかはうまく説明出来ません。けれど実感してしまうのです。それは途方もない程に開いてしまう距離なのだと。きっとこの距離を埋める事が、私にこれから必要な事なのだと思うのです」

「……ユフィは確かに凄いよ。確かに優しくないのかもしれない。優れすぎているのかもしれない。でも、それがユフィ本人の価値そのものに繋がる訳じゃない」

　魔法が全てじゃない。魔法が優れているから崇めて、恐れて、遠ざけて。それだけが価値なんて絶対に認めない。

　だから魔法だけでユフィを推し量る事なんてしたくない。どんなに魔法に優れて人間離れしていてもユフィは人間なんだ。

「ユフィだって私みたいに“誰かの為の魔法”が生み出せるよ。言ったでしょう？　今までの魔法をもっと簡単に使えるようにすれば良いって。それはユフィにしか出来ない事だって思うよ。誰よりも魔法を巧みに扱えて、天才だって言われるユフィになら出来る。私みたいに、優しい魔法を思い描く事が出来る」

「はい。そうなりたいですし、そうありたいと思います。……でも、それは貴方がいたからなんですよ、アニス様」

　ユフィが私の体勢を変えるように抱きかかえ直す。ユフィの膝の上に座らせられるように向き直る。丁度、雲に覆われていた月の光が窓から差し込んでユフィを照らす。

　淡く微笑むユフィはあまりにも綺麗で、けれど溶けて消えてしまいそうに儚かった。思わず手を伸ばしてユフィの頬に両手を添える。

　ユフィは微笑んだまま私を見つめる。その薄緑色の瞳が優しげな光を秘めて揺れている。

「貴方が私に魔法をかけてくれた。私は、きっとその日からようやく魔法使いになれたのです」

「……大袈裟だよ」

「アニス様は本当に褒められるのが下手……いいえ、受け止めるのが下手ですね。今までずっと受けとらず、目も向けずにいたのですから」

　ユフィが仕様が無い、と言うように溜息を吐く。ちょっと不服だったので私は睨むように見て抗議する。

　するとユフィが顔を寄せた。抱きかかえられた体勢で、互いの距離がゼロになるのは一瞬の事で啄むように吐息を奪われた。

　1度、2度、唇を啄まれるような甘噛みを交えた口付けが離れれば、思わず唇を引き結んでしまう。頬の熱が一気に上がって、ユフィを直視出来ずに額を預けるように力を抜いてしまう。

「……不意打ち反対」

「甘やかしたいのですから、存分に甘えれば良いんですよ」

「私、年上なんだよ？」

「それならアニス様はもっと陛下や王妃様に敬意を払うべきですね」

　やんわり窘められて髪に口付けをされる。抱き寄せる手が撫でるように私の背を撫でる。それが驚くほどに心地良くて、体の芯から力が抜けていく。

「大丈夫です。私はここにいます」

「……ユフィ」

「貴方の傍にいます。精霊契約がどんなものであれ、貴方が私にかけた魔法が解けない限りは離れませんよ」

「……じゃあ魔法が解けたらいなくなるの？」

「その時は、また私にかけてください。何度も、貴方の優しい魔法を」

　とん、とん、と。心音のリズムで背を叩かれる。

「もし、その魔法がかけられなくなった時は。私にその価値がなくなったのでしょう」

「……嫌でもかけてやる」

「お待ちしてます。何度でも、貴方が私を求めてくれる限り。だから私は貴方の不安を埋めます。貴方の心を守ります。不安ならどうか頼ってください。私は貴方の為に力を振るう事に躊躇う事はないのですから」

「……重い」

「重石ですから。勝手にどこかに飛んでいかないように繋ぎ止めないと」

　……あぁ言えばこう言う。抗議するように頭をぐりぐり押し付けてやる。

　ここにいると言いたくて、ここにいてと言いたくて。でも、言葉にするのは気恥ずかしくて。あぁ、本当に敵わないなぁ。

　＊　＊　＊

「アニス様、陛下がお呼びとの事です」

「んぁ？　父上が？」

　次の日の朝。朝食を食べ終わった所でイリアが報告を入れてくれた。父上からの呼び出し、一体なんだろう？

「例の精霊契約者からの返事が届いたそうです」

「えっ！」

　思わず席を立ってしまった。遂に返事が届いたという事は、ようやくあまり手応えがなかった調査に進展があるのかもしれない。

　そう思うと逸る気持ちが抑えられず、ユフィとレイニを伴って父上の執務室へと早足に向かってしまった。私が飛び込んで行くと、予想していたというように父上が溜息を吐いた。

「来たか。予想はしていたとはいえ、な……」

「当たり前ですよ！　精霊契約者からの返事が届いたのですよね？　それで返事にはなんと!?」

「落ち着け、とりあえず座るが良い」

　来客用のソファーを示されて、私とユフィが座って後ろにレイニが控える。いつものように私達が陣取ると対面の席に父上も腰を下ろす。

「返事は届いた。それでだ、アニスフィアよ。前も話した事があると思うが、あやつはお前とは違った俗世離れをした奴でな……端的に言うと人嫌いなのだ」

「人嫌い？」

「人と関わる事を極端に嫌うのだ。この国にいるのも我が国に協力している、というよりは他国に渡さない為の保護と言った方が正しいのかのぅ……まぁ、まったく力を貸そうとしないという訳ではないのだが」

「そんなに気難しい人なんですか？」

「そうなるな。だから用があるならそっちが勝手に訪ねろ、と返事を出してきおった。そう言うとは思っておったのだが、事前に連絡もせずに訪ねれば余計に不興を買うからのぅ……」

　うぅん、それは本当に筋金入りの人嫌いって感じだなぁ。

「訪ねてこいって事は、私はその精霊契約者と直接会ってきても良いと？」

「あぁ、場所も伝えよう。あやつは“黒の森”の奥地に居を置いている」

「え？　あそこに住んでるんですか!?」

　先日、ユフィと一緒にスタンピードが発生した為に向かった大森林だ。まさかあの奥地に居を構えてるなんて思いもしなかった。

　あそこは精霊の群生地の1つだし、奧に行けば行くほど光が差さぬ程に暗くなるって言われてる危険地帯だ。スタンピードが発生しやすい事もあって日常的に魔物狩りで冒険者や騎士団が動員される程だ。

　そこに住もうと思うなんて本当に人嫌いなんだと思える。いや、奥地ともなれば人なんて寄りつかなさそうだけどさぁ……。

「流石に直接会うのは余でもなかなか機会がない」

「行くのは良いんですけど、場所とかわかるんですか？」

「使者である事を示す特殊な精霊石がある。それを持っていれば自ずと道案内されるじゃろう。ただし、あっちの同意がなければ反応しないそうだが」

「……いざ行ってみたら反応しないとかないですよね？」

「流石にないとは思いたい……のぅ」

　先行きが不安になる回答はやめてくれませんかね、父上。けれど手がかりが皆無に等しい今、蜘蛛の糸でも縋りたい程だ。行かないという選択肢はない。

「じゃあ、早速エアドラちゃんで……」

「馬鹿者！　王族が黒の森の奥地に向かうのに1人で向かうつもりか!?」

「え、じゃあユフィを……」

「公爵令嬢と！　2人でなどと！　余計に認められんわッ!!」

　えーっ、エアドラちゃんだったらその日の内に黒の森につく事だって出来るのに！　馬車とかで行ったらもっと時間がかかるし。

「それに奥地も奥地だ、数日は森に入らねばならん。物資も護衛も必要だ。そう焦るな」

「護衛～～～？」

　思わず素っ頓狂な声を上げてしまった。えぇ、邪魔……。

「今、邪魔とか思わなかったか？　ん？」

「思いました！」

「ふん。流石にお前も自重……しとらんではないか！　邪魔と申すな！　何かが起きて遭難し、お前が戻らねば一大事だ！　認められる訳がなかろう！」

「えぇ～～～」

　私が不満の声を漏らすと、父上は目を釣り上げて私を睨んできた。

「スタンピードを制圧するのとは訳が違うのだぞ！　お前に幾ら冒険者の心得があろうとも認められる訳がなかろう！」

「それを言ったら足手纏いを連れて行くのだってごめんですよ！」

　黒の森は精霊の群生地であるのと同時に魔物の生息地でもある。つまり森の中には危険がいっぱいだ。森での知識も必要になるし、実力だって生半可な実力だったら命を落としかねない。

　私だって好き好んで森の奥地に向かう事は……まぁ、少ない。多分他の人よりは。精霊石を目当てに迷子になった事とかない。はは、死にかけた人の説得力が違う所を見せてやりますよ父上！

「……そこまで言うならば森の中に入るのはお前と、ユフィリアならまだ許そう。但し、護衛は連れて行け。森の外で逗留させなければならん。何かあった時の為の捜索をするのにも、王城に報せを入れるのにも必要だからな。ましてや飛行用魔道具で飛んでいくなど断じて認めん！」

「……で、誰を護衛にしろと？」

「それはお前が探すが良い。騎士団にも顔は通じよう。お前が厳選するのだ。何なら冒険者を頼っても構わんが、余は気が進まんな」

「……必要ならやりますけど」

　うわぁ、気が進まない。出来るだけ少人数にして貰おうかな。それでも万が一の捜索や王城への連絡を考えるとなるとそこまで少人数にも出来ないような。

　うぅん、気が重い。もの凄く気が重い。

「近衛騎士団長にも相談して見るが良い。森の中まではともかく、道中の護衛を任せられる者は必要になるのだからな」

「はーい……わかりましたよぅ」

「どうあれ、1人や2人で飛び出すなど認めんからな。さぁ、話は終わりだ。自らの為す事をするが良い」

　追い払うような手付きで手を振りながら父上は私に告げる。気は進まないけど、言わんとしている事はわかるからなぁ。護衛かぁ、探さないとなぁ。

　父上の執務室を出て、1度離宮に戻る為に足を進める。するとレイニが私に声をかけてきた。

「あの、アニス様」

「ん？　どうしたの、レイニ」

「今回の黒の森への道中に私も連れて行ってくれませんか？」

「え？」

「私は旅の経験もありますし、アニス様がいくら慣れてるといってもユフィ様もいますし、世話役は必要だと思います。だから私を連れて行ってくれないでしょうか」

「……流石に森の中には連れて行けないよ？」

　レイニは魔法に卓越してる訳じゃない。ヴァンパイアの能力があるからまったくの無力という訳じゃないけれど、少し前までごく普通の令嬢、更に言えば平民だったのだから黒の森という危険地帯に連れて行くのは気が進まない。

　レイニもそれはわかっているのか、頷きながら真剣な表情で私を見つめる。

「はい。それは私も弁えています。……もし護衛の方と揉めそうなら、私がいた方が何かと都合が良いでしょう？」

「……レイニ、それは」

　レイニの言わんとしている事に思わず私は目を剥いてしまった。恐らくヴァンパイアの精神干渉の事をレイニは言っている。確かにレイニの力を使えば道中のトラブルは劇的に減らせるかもしれないけれど。

「アニス様に今、味方となれる方が少ないのは存じています。なら、私が出来る事でお力になりたいと思うのは間違っていますか？」

「……気持ちは嬉しいけど、私が頼りたくない手段だっていうのは覚えておいて。どの道、護衛は選ばないといけない。その世話役としてレイニに付いて来て貰えるなら心強いよ」

「はい！　イリア様とも相談しないとですね」

「……まったく」

　自己主張が出来るようになったのは喜ばしいのか、それとも無茶をしそうになるのを危なっかしく思えば良いのか。

　そう思っているとユフィが私の顔を見てクスクスと笑っていた。はいはい、私が言うなって事でしょう？　わかってるわよ、ふんだっ！

第52話：その先に待つ者は

「なるほど、陛下も心配性でいらっしゃる」

　父上との謁見が終わって執務室を辞した後、私達はその足で騎士団を訪れていた。

　多忙であるなら日を改めるつもりだったけれども、スプラウト騎士団長はすぐに面会に応じてくれた。今は応接室で騎士団長と向かい合っている。

　私達の事情を話せば騎士団長は愉快そうに頬を緩めた。父上が心配性なのは今に始まった事ではないんだけどね。

「しかし、陛下の言う事もご尤も。それに今は大々的に魔学の力を示すような行いは避けるべきでしょう。飛行用魔道具は嫌でも目立ちますからね、慎ましく王族として振る舞うのが吉かと思います」

「……それはわかってるんですけどね」

「気が急くのはわかります。アニスフィア王女にとっては待望の事でしょうからね。しかし、どうか陛下のお気持ちも汲んでください」

「わかってますよ。だからこうして相談に来たのではないですか」

　少しだけ唇を尖らせながら言う。正直、言いつけを無視して飛んでいくのは楽なんだけどね。それをやったらいけない理由も理解してるからやらないけど。

　すると騎士団長が肩を震わせるように笑い始めた。

「……陛下も人が悪い。護衛の件ならば丁度良い話がありましてね？」

「？　丁度良い話？」

「先日、スタンピードが起きた黒の森の定期調査の為に近衛騎士団からも追加人員を派遣する所だったのです。陛下の指示で準備を待っていたのですが、近々出発予定です。良ければご同行なさいますか？」

　……あぁ、なるほど。そういう事ね？　最初からそういうつもりだったんじゃん！　

　最初からそうだって言ってくれたら私だって素直に従うのに、父上め……。

「……騎士団長も父上も人が悪いです」

「さて？　何のことやら。尚、その派遣には私も同行しますので」

「え？　騎士団長自らが？」

「えぇ。……私も、少し屋敷を空けた方が良さそうなので」

　苦笑を浮かべて騎士団長が言う。あー、多分ナヴルくんの事かな。距離を置いた方が良いって感じなのかな。

　一応、ガッくんに様子見はお願いしてるけど……不安だ。果てしなく不安だ。何事もなければ良いんだけど。

「出立はいつなのですか？」

「2日後を予定しております。それまでにアニスフィア王女の準備も整うのであれば」

「同行するのは私とユフィ、それから侍女としてレイニを連れていくつもりです」

「わかりました。それでは2日後に」

　結局、なんだか上手く乗せられたような気がする。……父上も素直じゃないなぁ。

　＊　＊　＊

　そして約束の2日後。私は黒の森の調査の為に派遣される近衛騎士団に同行して黒の森へと向かっていた。エアドラちゃんで飛べば日帰りだって望める距離だけど、馬車だとそれなりに時間がかかってしまう。

　留守はイリアに頼んで、私とユフィ、レイニは馬車に揺られながら黒の森への道中を進んで行く。

「……退屈」

「我慢してくださいませ」

　馬車の旅は退屈だ。景色が変わる速度はゆっくりだし、時間を潰せるものだってない。

　私としては早くさっと行って黒の森へと入りたいって言うのに。

「しかし、黒の森に住んでるなんてね……」

「それは確かに驚きました。あそこは魔物も多いですし、森の外ならまだしも、森の中で生活なんて出来るものなんでしょうか？」

　精霊契約者の話題となると、レイニも不思議そうに首を傾げている。黒の森はその近隣ならまだしも、森の中で暮らすとなると生活が出来るとは到底思えない場所だ。

　だからこそ人を避ける為にそこで暮らしているのかもしれないけれど、一体どうやって生活しているんだろう。疑問が尽きる事はない。

「レイニ、血は大丈夫？」

「出発前にイリア様からかなり頂きましたので。……欲を言えば、森に入る前にも頂ければ理想的なのですが……」

「今、誰も見てないから吸っちゃいな。ほら」

「アニス様、そんな簡単に言わないでください……」

「ユフィだって旅慣れしてる訳じゃないんだから、私の方が体力あるわよ」

「……そう言われると否定出来ないですね」

　ユフィは仕方ない、と言うように溜息を吐く。レイニを飢餓状態にする訳にもいかないしね、私は手首を晒してレイニに差し出す。

　レイニはおずおずと頭を下げてから唇を私の手首に這わせて、牙を突き立てる。じくりと痛みが広がる。そのままレイニが血を夢中で舐め取っていく。まるでじゃれてくる犬みたいでなんか可愛い。

「そういえば前から気になってたけど、血の味って人によって違うの？」

「それは勿論違いますよ。味というより、多分魔力の違いなんでしょうけど」

「魔力の違い？」

「はい。アニス様は……水みたいですね。味がないというか。量は多いので飲みやすいです」

　味がない、ねぇ。魔力量は多い方だとは思うけど、レイニの感覚だと水みたいと言われるのか。

「味がない方がいいの？」

「んんー……あまりそういう話はちょっとしたくないんですけど。人によって美味しさが違うとか、変な感想になりますし……あと、私が血を頂いた事があるのはイリア様とアニス様とユフィリア様だけですしね」

「イリアはどんな味？」

「味って表現とは遠いというか、どう違うかと言えば癖の強さというか」

「癖の強さ？」

「はい。体への馴染みやすさで言えばアニス様が一番です。イリア様もアニス様に比べれば癖がありますけど、そこまでじゃないです」

「じゃあユフィは？」

「凄い癖だらけですね。酔っちゃうというか……それはそれで悪い訳ではないんですけど」

「酔う、ですか？」

　不思議そうにユフィが首を傾げる。血の味というより、取り込んだ魔力の感覚の違いなのかな？　それなら私が水みたいに癖がなくて、逆にユフィが癖だらけというのはちょっと興味深い。

　状況が落ち着いたらヴァンパイアについて調べる時間も欲しいけど。それはアルくんと一緒に旅立った研究者達の役割なのかな。……少しだけ胸にしこりが残るけど。

「……それにしても、ようやく精霊契約者と会う事が出来るんですね」

「そうだね」

　そうすれば謎に満ちた精霊契約について知る事が出来るかもしれない。

　私か、ユフィか。どちらが王になるのか、その道筋を決める大きな切っ掛けになる。

　そう思えば思う所がないなんてなくて。思わずユフィの顔を見てしまう。

　するとユフィも私に視線を向けて、ばっちりと目線が合ってしまう。

　それがなんだかおかしくて、どちらからともなく笑い合ってしまった。

　きっと大丈夫だ。何があっても、私達なら。

　＊　＊　＊

　長く感じた馬車の旅も終わりを告げ、黒の森に最も近い町へと辿り着いた騎士団は逗留していた騎士達と合流し、物資の補充や打ち合わせなどで忙しそうにしている。

　私も森に入る為の装備に着替えて準備を整える。ユフィも同じ装いに着替えて準備を終えたのを確認して、騎士団長の下へと向かう。

　私達に気付いた騎士団長は表情を引き締めて私達に向き直る。

「私達はここを拠点に調査を開始します。レイニ嬢はこちらで預からせて頂くという事でよろしいのですね？」

「レイニの事情を把握しているのは騎士団長だけですからね。私達もなるべく早くには戻るつもりですが、レイニをよろしくお願いします」

　レイニは騎士団長の傍に控え、少しだけ不安そうな表情を浮かべていたけれど、すぐに安心させる為にか笑みを浮かべる。

　出発前にも血を飲んで貰ったから暫くは大丈夫だと言っていたけれど、流石に黒の森となれば私とユフィも予想外の事態に陥る可能性だってある。その点、騎士団長が保護してくれるのはありがたい。

「どうかお気を付けて」

「騎士団長もですよ」

「行って参ります」

「アニス様、ユフィリア様！　お帰りをお待ちしています！」

　手を振るレイニに手を振り返して、騎士団長の視線を受けながら私とユフィは黒の森へと向かう。

「以前は、スタンピードの時でしたね」

「あれはまだ手前だったからね。奧となるとまた違うよ」

「陛下から預かった精霊石はお持ちですよね？」

「大丈夫。落とさないように懐に入れてあるよ」

　父上から預かった精霊契約者と会う為に必要だと言う精霊石。流石に落とす訳にはいかないと対策はしてある。

　ユフィと話をしている内に森の入り口が見えて来た。深い緑は奧に行くにつれて日の光すら遮るような闇を生み出している。

「行こうか、ユフィ」

「はい、アニス様」

　森へと足を踏み入れれば深い森の空気が肺いっぱいに広がる。生命が息づく声が聞こえてくる。それは獣の声であり、木々のざわめきであったりだ。

　まだ日の光が差し込む入り口付近なら心地良いと言えたんだろうけど、奧に入っていくにつれて暗くなっていけばそうも言ってられない。

「……不気味ですね」

「そうだねぇ。相変わらずだよ」

「アニス様は来た事が？」

「精霊石を探しにね。奧に行けば質が高い精霊石が見つかるし」

　ユフィと会話を続けながら森の奥へと進んで行く。闇が深くなっていけば、時間の経過が体感でしかわからなくなっていく。

　体力を消耗しないようにユフィとこまめに休憩をしながら進んで行く。奧へ進めば進む程、魔物の気配も感じるようになってきた。身を潜めてやり過ごす事も何度かあった。

「……でもやっぱりスタンピードの後だからかな。まだ少なく感じるよ」

「それは何よりですね……」

「油断は禁物だけど、ね」

　慎重にゆっくりと確かめるように歩を進める。それでも精霊石に反応はない。

　ただひたすらに奧へ、奧へと進んで行く。空腹を感じれば携帯食料で味気ない食事を済ませて、先に森に慣れていないために疲労の色が見えたユフィを寝かしつけて見張りの番をする。

「すいません、先におやすみさせて頂きますね」

「うん。ゆっくり、とは言えないけれど休んで」

　根っからの公爵令嬢には辛い環境だろうに、それでも疲労が濃かったのかユフィがすぐに眠りにつく。

　森のざわめきが聞こえる。近づいて来る気配に集中しながら、私はユフィが起きるまでじっと待ち続ける。

　一体どれだけ時間が経っただろう。特に魔物が寄って来るという事はなく、ユフィは目を開けた。

「……おはようございます」

「おはよう。休めた？」

「はい。次はアニス様が」

「うん、ちょっと仮眠を取らせて貰うね」

　まだ少しだけ眠そうなユフィに水を手渡して飲ませる。喉を湿らす程度の水を飲んでからユフィは私に即席の寝床を示す。

　幾ら慣れがあると言えど私だって疲労を感じない訳じゃない。そのまま横になって目を閉じれば、すぐに眠気が襲ってくる。

（……早く見つかれば良いんだけどな）

　まだ反応がない精霊石を撫でながら、私の意識は夢の縁へと落ちていく。

　……暫し、眠りの縁を彷徨っていた私が目覚めたのは、奇妙な声だった。

　それは言葉を発していないような、まるで笑い、囁くような声が聞こえて目を開く。

　すると囁き声とは別に声が聞こえる。それはユフィの声だ。静かに、何かを口ずさむように歌を歌っている。

「……ユフィ？」

　なんで歌なんか、と思って目を向けてみれば目を見開いてしまった。

　ユフィが歌っている。それは良い。ただ、ユフィの目は焦点が合っておらず、まるで夢遊病者のように虚ろだった。

　そんな調子で歌を歌っているのも異常だし、口ずさんでいる歌は聞き覚えのない歌だ。思わずユフィの肩を揺さぶってしまう。

「ユフィ!?」

　私が肩を掴んで揺さぶると、ユフィがハッとしたように瞳の焦点を合わせてきょとんとする。

「ぇ……？　あ、れ？　あの、アニス様……？」

「どうしたの!?　意識はしっかりしてる!?」

「……すいません、ちょっとぼんやりしてます」

　顔を片手で押さえてユフィが首を左右に振る。さっきまでのユフィの様子は異常だった。思わず心配になって脈を測ったり、熱がないかと額を合わせてしまう。

　それでも特に異常はないし、意識もはっきりしているようだった。……あれは、何だったんだろう。

「私、ぼんやりしてて途中から記憶が……申し訳ないです」

「いや、ただの疲れって感じじゃなかったけど……大丈夫？」

「はい。特に異常は感じないです。……なんだったんでしょうか？」

「……精神干渉を起こす魔物でも潜んでる？　動けるなら、すぐにここを離れようか。動けそう？」

「はい、大丈夫です」

　それからユフィを急かすように移動を始めたのだけど、奇妙な事にユフィの意識がぼんやりとする事が奧に行けば行く程に増えてきた。

　最初は疲れか、奇妙な魔法を使う魔物がいるのかとも思った。けれど、そんな気配はない。絶えず魔物の気配は感じるけれど、こっちに向かってくる気配はない。

　……それもそれでおかしな話だ。こうも奥地で魔物と遭遇しないなんて事があるんだろうか？　ここまで奧に入ったのは私も久しぶりで、更に言えばスタンピードの後だとは言えどうにも奇妙に感じる。

「……ユフィ、あの歌はどこで聞いたの？」

「……歌、ですか？」

「あれ、それも自覚がない？　最初にぼんやりしてた時に口ずさんでた歌だけど……」

「いえ、まったく心当たりがありません……」

「……心当たりがない？」

　ユフィまで奇妙な事を言い出したので、聞き覚えた旋律を真似てみてもユフィは困惑したように首を左右に振るだけだ。

「……何なんだろう？」

「異常と言えば……アニス様、ここは精霊の群生地なんですよね？」

「そうだね。黒の森は精霊石も豊富で、それが逆説的に精霊がたくさんいるって事になるかな」

「……ここは精霊の声が大きいんです。最初は気のせいかと思ったんですが、だんだんと声が大きくなってきて」

「……精霊の声？」

「ここまで明確に聞こえるのは、私も初めてで。意味がある言葉にはなってないんですけど、笑い声のような声が耳に残って……」

　それは私も耳にしたあの声だろうか。じゃあ、あれは精霊の声だった？　私は精霊の気配も声というのもよくわからないけど……ユフィならそれを感じ取る事が出来るんだろうか。

「どっちに行けば精霊の声が大きくなるとかわかる？」

「……はい、わかると思います」

「もうちょっと奧に進んでみよう。それでユフィに悪影響が出るようなら引き返そう」

「引き返すって……まだ精霊契約者と会えていませんよ？」

「ユフィが不調になる方が怖い。となると、やっぱり私1人で入り直すか……」

　ユフィが不満げに眉を寄せたけれども、自分の状態が普通ではないとは感じているんだろう。特に文句を言う事はない。

　そして、気を取り直して奧へと進もうとした時だった。

「――あら、やけに騒がしいと思ったら面白い子達が来たわね」

　胸元が光を帯びている。何かと思えば、それは父上から預かった精霊石が光を放っていたからだ。

　それと同時に響いてきた声は少女のもの。森の闇から抜け出るように姿を見せた少女は薄く笑みを浮かべている。

　踵までついてしまいそうな程に長い白金色の髪に、色が混ざって揺らめくような不思議な瞳をしている。肌は病的なまでに白くて、全体的に人間らしさを感じない。

「……貴方は？」

「あら、私に会いに来たのでしょう？　貴方がオルファンスの娘よね？　“稀人”の子」

「じゃあ、貴方が精霊契約者の……」

「そんな長ったらしい肩書きで呼ばないでくれる？　リュミ……そう、リュミで良いわ」

　面倒くさそうにリュミと名乗った少女は肩を竦める。気怠げな態度は確かに人と好んで接しようとする気質ではないように感じる。

「……お初にお目に掛かります。私はユフィリア・マゼンタ。マゼンタ公爵家の娘でございます。こちらはオルファンス陛下が娘、アニスフィア・ウィン・パレッティア王女でございます」

　気を取り直したようにユフィが一歩、前に進み出て名乗る。するとリュミは目を何度か瞬かせる。

「あぁ。貴方、あのグランツの娘なのね。ふぅん？」

「……父をご存知で？」

「互いに顔は知ってる程度ね。そう……あの子の娘がねぇ。血は争えないわねぇ。ここに来るのも辛かったでしょう。ここは特別、精霊達が溢れているものね」

　くすくすとおかしそうに笑うリュミ。……しかし、若い。私達と同じぐらいか、或いは下にしか見えない。けれど、肌が粟立つ。見た目通りの存在ではない、というのを感じる。

　これは人間というより、どっちかと言えば……魔物に近い気がするのは気のせいかな？

「……争うつもりなら帰れって言うけれど？」

「……悪かったわ。精霊契約者っていうのは皆、貴方みたいに得体の知れない存在なのかしら？　そう思ったら気になってしまって。気分を害したのなら謝る」

「ふぅん？　……それで？　オルファンスからの手紙だと私に会いたいって事だったけど、一体何の用かしら？」

「精霊契約に関して聞きたい」

　すると気怠げだったリュミの気配が更に気怠げな、それでいて拒絶するような気配に変わる。明らかに眉を寄せて、不愉快だと言わんばかりの表情を浮かべている。

「……そんな問いの為にここまで来たの？　だったら帰って貰えるかしら」

「なっ!?　ま、待って下さい！」

「何も話す事はないわ」

「――それは、精霊契約が全てを失わせるから？」

　慌てるユフィを制するように私は前に出て、リュミに挑みかかるように視線を向けながら問いかける。

　私の問いにリュミは不愉快そうに歪めていた顔をきょとんとさせて、そして表情を歪ませて笑い出した。

「あら！　あら！　一体誰がそんな事を書き残したのかしら？　この国で？　そんな内容が残る？　あぁ、禁書、禁書だったかしら？　そんなものがまだ残ってたのねぇ！　それを見て尚、求めに来たの？　貴方達ったら愚かなのかしら？」

「その本の内容も伝え聞いただけだから、私達は精霊契約の事を何も知らない。何も知らないから、それを確かめる為に来たのよ」

「確かめてどうするつもり？」

「何も」

「……何も？」

　怪訝そうにリュミが私を見つめる。その色彩が不思議な瞳が私を見通そうするように捉えている。

「確かに私は精霊契約を知りたくて話を聞きに来た。だけど、精霊契約が人に害があるものなら……何も望まない」

「…………“稀人”の子である貴方が？　望まない？」

「……その稀人って何？」

　そういえば私を呼ぶ時、リュミは稀人の子って呼ぶんだけど、それは一体何を示してるんだろう。重ねて問えば、リュミは視線を逸らさずに私を見つめたまま答える。

「答えて欲しかったら答えなさい。精霊契約を本当に望まないの？　だって……貴方は、魔法が使えないのでしょう？　なのに王族の子供？　それなら望むんじゃないの？　魔法こそがこの国における権威の象徴なんだから」

「私が魔法を使えないってわかるのは精霊契約者だから？」

「それも答えて欲しければ私の質問に答える事ね」

「……魔法は使えるようになれば良いと思ってる。でも、使えなくても王になる事は出来るし、それに代わるものだって生み出して見せる。だから知りに来たんだ。精霊契約が私に必要なものなのかどうか」

「……この国で、魔法を使えない癖に王になる？　代わりのものを生み出す？　本気で言ってる？」

「これが、その証の1つよ」

　私はセレスティアルを抜いてリュミに見せ付けるように構える。魔力を込めれば光の刀身が形成されていく。

　それを見たリュミは目をまん丸にして驚きを露わにしている。そして、もう一度私をじっと見つめる。

「……それは、何？」

「魔力だけで魔法の代用が出来る道具。これが私の“魔法”、精霊石を媒介に精霊を介さずに使う魔法。魔学という技術よ。これはあくまで剣だけど、この魔学で私は空を飛ぶ魔道具も作ったわ」

「空を……飛ぶ？　人が？　翼もないのに？」

「飛ぶのよ。それが魔学だもの」

　胸を張って告げる。だから精霊契約は使えるならそれで良い。危険があるなら見送っても良い。そんな思いを伝えるべく、真っ直ぐにリュミを見つめる。

　暫く神妙な顔で黙っていたリュミだったけど、ふっと表情を和らげた。

「……成る程ね。貴方は“稀人”でも更に変わり種なのね。興味深いわ」

「私も答えたわよ。その稀人って何？」

「稀人とは“魂”に精霊を持たず、必要としない者よ。だから精霊は貴方に声をかけない。魔法を授けない」

「……魂に精霊を持たない……？」

　思わず喉が鳴る。私が魔法を使えないのは、魂に精霊を持たない稀人だから？

　ばくばくと心臓が鳴る。今までずっと解き明かしきれなかった真実を、彼女は知っている？　そう思えば気が気では無い。

「つまり、それって魔法が使える人は魂に精霊を宿しているって事？」

「そうよ。そして魔法の巧みさは精霊と如何に近づくかで使える幅も、力の上限も大きく変わる。これこそがパレッティア王国の初代国王が残した奇跡の正体よ。王族や貴族が魔法を使えるのは精霊が力を貸してる訳じゃない。周囲に満ちる精霊と共鳴出来る者が精霊を従えられるだけなのよ」

　リュミが人差し指を立てて、宙をなぞるように振るう。そうすれば後を追うように光が生まれて、それが1つの形となる。

　それは小型の人を象った光、顔の輪郭も朧気だけど笑っているように見える。それが再びリュミが指を振るえば露と消えてしまう。

「……今のは、精霊？」

「そうよ。小粒の精霊は意志を持たない。けれど自分に共鳴させて、集めて束ねれば意識を持たせられる。自分の魂を小分けにしてあげれば自分の分身のようにも出来るわよ？」

「それは、魔法とは違う……？」

「それが“人間”の限界よね」

　薄くリュミが笑みを浮かべる。まるで、嘲笑うかのように彼女は“ソレ”を口にした。

「これが“精霊契約者”の特権。そして“大精霊”の権限よ。精霊契約者と大精霊は別々のものじゃないのよ。だって、その2つは同じものなんだから」

第53話：真実

　リュミの告げた言葉に私は一瞬、呆然としてしまった。

　精霊契約者と大精霊は同じもの？　それは、つまりどういう事なのか。目まぐるしく思考を巡らすけれど、答えを出す事はない。……いや、それを認めたくないのが正しいのかもしれない。

　それでも確かめないといけない。でなければ進む事も退く事も出来ない。もうパンドラの箱は開いてしまったんだ。なら底まで覗き込むしかない。

「……精霊契約者が大精霊と同じものだと言う事は、精霊契約者は人間じゃない？」

「そうよ？　もっと正確に言いましょうか？　精霊契約者とは“人間の器を持つ精霊”よ。また、寄り集まって実体を持った“意志ある精霊”を大精霊と呼ぶのも正しい。でもその出自を辿ればだいたい“元々が精霊契約者の成れの果て”と言う事よ」

「……例外はないの？」

「少なくとも私はお目にかかった事はないわね」

「じゃあ、神は？　神も人間だって言うの？」

「さぁ？　それは私もわからない。でも精霊契約者になった大精霊が神の如き存在になる事もある。逆説、大精霊の活躍が後世に伝えられ、神と呼ばれるようになった可能性もないとは言えないわね。それこそ私よりもっと古い大精霊ならわかるんじゃないかしらね？　まだ世界に留まってれば、だけど」

　口の端を釣り上げるような歪な微笑を浮かべたリュミが嘲るように告げる。

「精霊契約が全てを失わせるのは、精霊契約の代償が……自分の魂だから？」

「正解」

　思わず歯ぎしりがする程に歯を噛んでしまった。

　これが、精霊契約が後世にまで記録として残らなかった理由？　あぁ、そうかもしれない。代償が自分の魂なんて、そんなの邪法の類に近いとさえ思える。

「ただ、その解釈は正確ではないわね。昔でならともかく、今この時代においては全てを失うという解釈が違うわ。だって、精霊契約者が契約を交わす精霊は“自分自身”だもの」

「……どういう事？」

「言ったでしょう？　貴方は“稀人”。その魂に精霊を持たぬ稀有な子。でもこの世界の人間は大なり小なり精霊をその魂に宿しているのよ。そして、その精霊は自我を形成するのに大きく影響するのよ。つまり半身みたいなもの」

「……精霊契約とは、その自分の内なる精霊と契約を交わすという事？」

「代価として人間としての魂を差し出す事にはなるけれど、差し出す精霊もまた自分自身である事には変わらないのよ」

「……それだけ聞くなら良いことだけな気がするけど、そうではないのでしょう？」

　私はリュミを睨み付けるように見ながら問いかける。するとリュミは裂けんばかりの笑みを浮かべて小首を傾げる。

「当たり前でしょう？　けれど程度の差は人によって違うわ。精霊に近い魂であるなら影響は少ないでしょうね。例えば、そこのお嬢さんのようにね？」

　目線を向けられたユフィは竦むように肩を跳ねさせる。けれど、動揺を見せたのも一瞬ですぐにリュミへと問い返す。

「……私は、精霊に近いのですか？」

「そうねぇ。私の見立てだと“ギリギリ人間”じゃない？　随分と人としての自我が薄いのね、貴方」

　リュミの指摘にユフィが息を呑む。そのまま蹈鞴を踏んで一歩、後ろに下がる。そんなユフィの手を引いて、背に庇うようにして引き寄せる。

　握ったユフィの手が少し震えている事に気付いて強く握りしめる。

「……ユフィは人間だよ」

「えぇ、薄氷の如き自我だけどね。むしろ奇跡的にも思えるわ。……あぁ、先祖返りなのかもしれないわね」

「先祖返り？」

「マゼンタ公爵家も王家の血を引いてるのでしょう？　なら精霊の器となる肉体としては申し分ないもの。不思議な子達ね。持たざる者なのに王族な子と、王族でもないのに持つ子なんて。なんてちぐはぐ」

「……随分と詳しいのね」

「そうよ？　だってこれでも建国期からの生き証人だもの」

「……は？」

「これはオルファンスも知らない事実よ。面白いものを見せてくれたお礼に教えて上げる、“遠い子孫達”？」

　子孫、と言われて思わずリュミの容姿を凝視してしまった。その髪の色は白金色。その色は私によく似ている色で、そしてこの色は王家の証だと言われている色彩だ。

　私の様子の変化に気付いたのか、にんまりと笑みを浮かべてリュミは胸に手を添えて告げる。

「私の名前は、リュミエル・レネ・パレッティア。パレッティア王国、その初代国王が娘、そして歴史に消された“初代女王”よ」

「……初代国王の娘……!?」

「更に初代女王ですって……!?　パレッティア王国に女王なんて例にない筈よ!?」

　信じがたい名乗りをされて私とユフィは驚きの声をあげる。それに愉快だと言わんばかりに笑みを浮かべたリュミ……リュミエルは言葉を続ける。

「あぁ。それは私が歴史に残すのを禁じたのよ。それがそのまま風化して忘れ去られたのでしょう」

「どうしてそんな事を？」

「それは長い話になるわ。歓迎してあげる、ついていらっしゃい。貴方達だってただでは帰れないのでしょう？」

　くるりと背を向けてリュミエルが森の奥へと向かっていく。その姿を見失う前に私とユフィもその背中を追いかけるように森の奥へと入って行く。

　そのまま奧に向かえば、木造の小屋に行き着く。かなり年季の入った気配がするけど、不思議と朽ちるようには見えない。

　リュミエルが先に入り、指を鳴らすと部屋の中に灯りが灯る。ランプのように見えたけれど、よくよく見れば中には先程見せられた精霊が入っていて、目が合えばケタケタと笑われる。

「……まるで魔女の家ね」

「魔女！　そう呼ばれた時代もあったわねぇ。懐かしいわ」

「……リュミエル様は、本当に初代国王の息女であらせられるのですか？」

「敬語なんていらないわよ。とっくの昔に王族である事を辞めたんだもの。ただ私は貴方達の遠い遠いお婆ちゃんってだけよ」

　家の中は椅子どころか机もない。そのまま敷物の上を指し示され、リュミエルが床に腰を下ろす。私とユフィもリュミエルに倣って腰を下ろす。

「さて、何から話した方が良いかしら？」

「聞きたい事は山ほどあるけど……貴方は初代国王の娘で、初代女王だったって本当？」

「証拠として出せるものはないけど。根こそぎ私という痕跡は消したしねぇ」

「……どうしてそのような事を？」

　ユフィの問いかけにリュミエルは1度、口を閉ざした。リュミエルが指を振れば、精霊がふわふわと浮きながら器を運んできてくれた。それを私達に手渡し、リュミエルは再び指を振る。

　すると空中に生まれた水が器に注がれる。リュミエルも同じように器を手に取り、中に水を入れて飲み乾す。

「見ての通り、大精霊をやって長いんでね。これぐらいは片手間に出来る」

「……凄いわね」

「凄いと思う？　そうね。だからよ」

「だから……？」

「私は初代国王の娘。さて、そんな私が生きているのは私が大精霊へと変じたから。じゃあ、初代国王は？」

「……初代国王も精霊契約者だった」

　私も器に入った水を飲んで、緊張に渇いていた喉を潤す。脳裏に嫌な想像しか過らない。

「リュミエル、貴方……王位を簒奪したとかじゃないわよね？」

「え？」

　私の問いかけにユフィが虚を突かれたような顔を浮かべ、対してリュミエルは笑みを浮かべたままだ。

　別にリュミエルは答えていない。ただ、それこそが答えなのだと言うように笑う。ユフィが絶句したように問いかける。

「どうして簒奪なんて……」

「考えてみてよ、ユフィ。リュミエルの話が本当なら精霊契約者は人間の寿命なんてあっさり越えられる。……じゃあ、なんで初代国王が代替わりしないといけないの？」

「!?　そ、それは……ですが、世代交代は必要では……？」

「どうかしらね？　それはリュミエルが答えを語ってくれるんじゃないかしら？」

「そうね。概ね当たってるわよ。ついでに言えば初代国王を殺したのも私よ」

　胸に手を当てて誇らしそうに見せながらリュミエルは笑う。ユフィが理解出来ないと言うようにリュミエルを見る。

「……建国の歴史を調べても抽象的な内容しかなかった。残しておきなさいよ、と不満に思ったけど、“残すのを許さなかった”のは貴方？」

「そうね。そうとも言えるし、そうじゃないとも言えるわ。確かに最初にやったのは私、その後にやったのは私の子供達じゃないかしらねぇ」

「……貴方は自分の父親を殺したのですか？　それも国王を……？」

　信じられない、とユフィは首を振る。……パレッティア王国の貴族にとって初代国王とは偉大な存在だと教え込まれる。でも、その人となりや人生はわからない。ただその偉大な軌跡が語られるだけだ。

　その栄誉に名高い初代国王が、実の娘によって殺められたなんて。そして、その娘が歴史から消された初代女王で、今こうして私達の目の前にいるというのは実に信じがたい話だ。

「信じる、信じないは貴方達の勝手よ」

「……それが本当なんだと仮定して、貴方が初代国王を殺したのは“不老不死”、それに限りなく近かったから？」

「貴方は随分と冷静ね？　……そうよ。初代国王、父上は完璧だったわ。人の為に自分を投げ捨てられる精神性を持ち、そして精霊を従え神が如き力を備えた。正に絵に描いたような理想の王だったわ。だけど王は王でしかなかった」

　リュミエルは嘲笑じみた表情を変え、どこか遠くを見つめるように告げる。それはもういない誰かを見つめるような目線にも似て、そこに蔑みの感情はない。

　むしろ親愛とさえ言える温かな感情を読み取る事が出来た。本当に大切で、それでも手放してしまったような切なさを感じさせる。

　それが自分の手で殺めたという相手に向けるものだとしたら……それは、きっと悲劇という名で語られる物語だ。

「父上は精霊契約で己の魂を全て明け渡したわ。そして精霊を従え、苦境に苦しむ人々の為の道標となり、王として崇められた。ただ人を救う為に、国を守る為に。自らを慕い、信仰する者達に手を差し伸べ続けた。そして、そういう“モノ”になってしまった」

　……もうそこまで行ってしまったら人間とは呼べない。それは“王”だ。“王”という仕組みと言うしかない。

　人を救う為に人を捨てた“王”。絶大な力をもって君臨した無私の救世主。それが物語の存在なら良い。けれど、その無私なる救世の王は確かに歴史に名を刻んだ人で実在してしまっている。

「父はちゃんと世継ぎも作ったわよ？　そうするのが“王”だから。けれど父上は老いない、衰えない、変わらない。ただ不変の、望まれた最高の王として君臨し続けた。……やがて民すらも狂信する程に。やがてそれは世界の支配を望むように変わっていったわ」

「……だから、貴方は初代国王を殺した」

「えぇ。もうその時に父上は“民の苦境を救う王”ではなく、“民の欲望を叶える王”でしかなかった。民の為にあれと望まれた良き王は、他ならぬ民の欲望によって暴君へと変わり果てたのよ。……こんなの、歴史に残したらどう思う？　魔王とでも呼べば良いのかしらね!?」

　お腹を抱え、ケタケタと笑いながらリュミエルは言う。それは狂人のようにも見えるけれど、そう振る舞う事でしか自分を保てないように私には見えた。

　精霊契約によって民が望んだ良き王となって、それが転じて民の欲望によって悪しき王へとなった。人としての魂を差し出してまで、ただ民の為に尽くして。そして最後は民の欲望の受け皿となって討たれる存在と成り果てた。

　それを討ったのは娘。あぁ、本当にろくでもない悲劇だ。

「結果だけで言えば私は父を殺し、国を簒奪して女王となった。そして父や私、精霊契約に関しての事柄を歴史に残さぬ事を約束させて姿を消した。私が女王だったのは1年も満たないわよ。それは歴史にも残らないわよねぇ」

「……そして、貴方の子供が私達のご先祖様なのね」

「そうなるね。精霊契約を子供にはさせてなかったのが幸いだったわ。その方法も私が失伝させた。魂に影響は残るけれど、やがてそれは人と交わり続ける事で薄くなる。精霊と契約を交わさなくても国として纏まるだけの力は残ってたしね。そしてパレッティア王国は本当の意味で歩み始めた」

「子供がいたって事は、伴侶はいたのよね。その人は……？」

　私の問いにリュミエルは静かに首を横に振った。皮肉めいた表情ではなく、淡い微笑を浮かべて。

　とても愛おしそうで、けれど切なそうで。無念のように見えて、だけど誇らしい。そんな複雑な印象を覚える表情で彼女は言う。

「その人こそが初代国王の“息子”として国を継いだわ。……そういう事よ。ちなみに私の子供もどう育ったのかは知らないわ。赤子の頃に抱いて最後だもの」

「そんな……」

　ユフィが何とも言いがたい表情で唇を噛んでる。これが本当だとしたら、パレッティア王国建国の輝かしい歴史の裏側を知った事になる。何とも頭が痛くなる話だ。

「父上にも明かしてないのよね？　どうして私達に正体を明かしたの？」

「その子が精霊契約に辿り着いてしまいそうだったからよ。後は貴方への興味かしら。だからまだ間に合うわよ？　精霊契約なんてよっぽど切羽詰まった人間か、私達の子孫でうっかり先祖返りをして、精霊寄りに生まれて人を辞めてしまうか。それしかないもの」

「……もしかして昔は私みたいな、“稀人”の方が多かった？」

「いえ、稀人は稀人よ。この世界から庇護されずに生きて行ける稀有な者。パレッティア王国では目立たないけど、他国では何かと偉人として名を連ねる子も多かったわねぇ」

「……平民が皆、稀人って訳じゃないの？」

「そういう訳じゃないけど……？」

　あ、違った。じゃあ私に精霊の魂が宿ってないのはなんでなのよ……！

　まさか前世の記憶が原因とか？　……あり得ないとは言い切れないわね!?

「稀有は稀有でも魔法を使えないのは生まれからして不利とか、劣ってるんじゃ……？」

「確かに“持たざる者”である事は確かよ。でも、私が見てきた“稀人”は大凡、不可能と呼ばれた事を成し遂げてきたわ。別に魔法なんてなくても、ね」

「私はその魔法が使いたかったの！」

「本来、精霊の業である魔法を精霊石を用いてるとはいえ、道具という形で作り出す方がよっぽど凄いと思うのだけどねぇ……？　あと空を飛ぶって何？　どこからそんな発想が出てきたの？　まるで珍獣ね」

「珍獣って言うな！」

　なんて失礼なご先祖様なんだ！　……ともあれリュミエルがどういう存在なのか、よくわかった。これが本当だとしたら迂闊に正体を話せないぐらいに不味い。

　こんな事実が明るみになろうものならパレッティア王国の信仰の基盤が揺らぎかねない。信仰が偏執的な人は好きではないけど、だからといって滅茶苦茶になれば良いなんて思っていない。

「……精霊契約は自分の内なる精霊と契約して、自分の魂を交換するって事だよね？」

「えぇ、そうよ」

「でも、それが自分自身であるのも事実なのよね？　具体的にどういう後遺症があるの？」

「程度の差はあるけれど、人間の体が“器”以上のものではなくなっていくわね。人間としての感覚を失っていくと言えばいいかしら。酷ければ感情も、思考も、欲求も精霊のソレに置き換えられるわ」

「……だから全てを失う。それは人としての喜び、人生という意味ね？」

「そうよ。だって精霊になるのよ。力を得る代わりに人としての未来は失われる。老いる事も出来ず、共に時を重ねる事も出来ず、ただ変わらないまま。いずれ器の維持にも気を回さなくなる。ほらね？　いずれ全てを失うでしょう？」

「……まさか、例の禁書を残したのはリュミエル？」

「さぁ？　どうかしらね」

　何を考えているのかよくわからない笑みを浮かべられて誤魔化された。

　でも精霊契約についてはわかってきた。その実態も、契約の代償も、何故知識として残される事がなかったのかも。

　今、私は難しい顔を浮かべてしまっていると思う。するとユフィも真剣な表情でリュミエルを見つめた。

「……リュミエル、その代償は精霊に近しい魂を持つ者ならどれだけになりますか？」

「お嬢ちゃん自身の事を聞いてるなら“今の自分”とそう大きくは変わらないんじゃないかな。元々人としての自我が薄いみたいだし、精霊がよく人の感覚に馴染んでるんでしょうね。それでいて精霊としても淀んでいない。まるで芸術品みたいよ、それを精霊側に傾けるのなら大きな代償は感じないでしょうね」

「……感じないだけで失ってるんでしょう？」

「人と精霊は根本から別の存在よ。“紛れられる”だけでも十分でしょう？」

　……リュミエルの言葉に押し黙ってしまった。頭には様々な考えが浮かんでは消えてを繰り返して思考が纏まらない。

　ユフィもそれは同じなのか、深刻な表情で黙り込んでしまった。そんな私達を見てリュミエルは肩を竦めてみせる。

「とにかく今日はここで休んでいきなさい。色々と考える事はあるでしょうしね」

　＊　＊　＊

　思考を纏める為に高い木の枝に腰をかけて私は空を見上げていた。

　枝葉に覆われた森は暗く、手元には灯りが欠かせない。それでもリュミエルの住処に居続ける気にもならなくて、ここでぼんやりとしてしまっている。

　ユフィの事も心配だけど。私自身、ユフィと話すまでに考えを纏めないといけないと思った。それだけ精霊契約に纏わる真実は衝撃的すぎた。

「……そんな旨い話なんてないと思ったけどさ」

　あんまりでしょ、いくら何でも。

　何が初代国王の名誉よ。その初代国王は精霊契約で人を辞めて、その上で世界征服なんて目論むような化物へと変わり果てた。挙げ句、実の娘に殺されるだなんて笑い話にもならない。そんなの創作の中だけにして欲しい。

　そして私が魔法を使えるようになる可能性の芽も潰えた。リュミエル曰く“稀人”。その魂に精霊を持たぬ魂。精霊を持たぬからこそ、精霊に共鳴する事が出来ない私は魔法を使う事が出来ない。

　共鳴が魔法となるなら心当たりがある。私にとって背中に刻み込んだ“刻印”。これは言うなら魂ではなく、肉体に刻み込んだものだ。結局は精霊契約も刻印と変わらない。それが肉体という器に刻むか、魂という器に刻むかの違いなだけで。

「何よ、だったら魔法だって邪法の類じゃない」

　ただ輝かしい功績を残してるから、それが正しいものと信じられているだけだ。

　けれど魔法の本質は私の魔学で生み出した発明と何ら変わりない。特に、その中でも刻印と類似性があるという極めつけだ。ろくなものじゃない。

「……流石にへこむ」

「あら、何がへこむって？」

「ひゃっ!?」

　突然感じた気配に身を竦めてバランスを崩しそうになる。その体を支えたのはリュミエルだった。

　いつの間にか私の背後に“浮いて”いた彼女はおかしそうに笑いながら私の隣に腰をかけた。

「……声をかけるなら気配ぐらい出して」

「ふふ、ごめんなさいね」

「何しに来たのよ？」

　どうしてもリュミエルには強く当たってしまう。どうにも苦手意識を感じる。

「もっと貴方と話をしておきたいと思ったのよ、えーと、アリス？」

「違う！　アニス！　アニスフィア！」

「じゃあアニスで。私もリュミのままでいいわよ？」

「勝手にして、リュミエル」

「可愛くないの」

　つんつん頬を突くな、気安いな！　思わず睨み付けて見るけど、まったく堪えた様子はない。

「大精霊だって言うなら、もうちょっと威厳とか出してよ」

「そんなの人の都合でしょう？　知った事ではないわ」

「元人間でしょうが！」

「人間として育てられた覚えはないもの。私は“王族”だもの。貴方ならその意味がわかると思うけど？」

　忌々しい返答だった。思わず噛みつきたくなる程に憎たらしい、そんな笑みを浮かべるリュミエルを睨む。

「ふふっ、随分鬱屈して育ったのね。まぁ、この国だったら仕方ないのかしらね？　よく国を捨てなかったわね。或いは国を滅ぼしたりとか」

「……私は貴方と違う」

「そうよ？　貴方は人間で、私は精霊だもの。ただ人の器を持ってしまっただけ」

「それにしては人間くさいよ」

「人間になりたかったのは、事実だもの」

「……人として生まれたのに？　ろくでもない父親だったのね、初代国王は」

「ろくでもないのはどちらかと言えば母親や、その周囲じゃないかしらねぇ。父は私の事は子だとは認識してても、それだけだもの。国の“運営”に大きく差し障る事はないし。自分に何かあった時の為の予備、外交の為の駒の1つぐらいじゃないかしら？」

「十分ろくでもない」

　あぁ、本当に。王族なんてろくでもない。心の底からそう思った。

「……ねぇ、精霊って何なの？」

「あら、唐突ね」

「答えなさいよ、大精霊」

「精霊は世界から零れた欠片そのもの。それ以上でもそれ以下でもないわ」

「じゃあ精霊を生み出した“神”って何？」

「私達を生み出した大いなる意志、と言いたいけど。どうなのかしらね。まだ本当の意味での“神”は残ってるのかしら？　“神”と呼ばれた大精霊なら幾人か顔を合わせた事があるけど」

「……リュミエルはどう考えてるの？　神って本当にいると思う？」

「“いた”と思う。けれど“もういない”。或いは何もする気がないかしら」

「……何もする気がない？」

「神がいるなら、精霊が神の意思のままに世界を変えるとは思わない？　神が生み出した始原の光と闇、そして世界から象られた四大精霊を始めとした亜種精霊。どれも“自分から何かを為そう”としないでしょう？　それが神の意志じゃないの？」

　リュミエルはまたと遠くを見つめるようにして、ぽつぽつと語る。

「世界を巡っていた時期もあったわ、神という存在を探して。ただ、本当の意味で“創世の神”と出会う事はなかったわ。神という存在が、真に世界という法則を描き出した超常なる者がいるなら、人は何の為に生まれて、何の為に生きるのか。そんな問いを投げかけたかった」

「……もう探してないの？　答えは見つかったの？」

「さっき言ったでしょ。もういない、或いは何もする気がない。神なんていてもいなくてもこの世界は変わらない。神が変わらないように精霊も変わらない。いつだって神や精霊を変えるのは人の祈り、願い、望みそのもの。それが“魔法”よ」

　……魔法省の信仰も、ある意味間違ってはいないか。けれど、その行き着く先は“人”としての幸せじゃない。“精霊”としての幸せだ。

　だから、その考えで国を束ねちゃいけない。だって私達は人間だ。魔法が使えなくても人間でいる事に何の不自由もない。その人間である事を捨ててまで精霊に、うぅん、自分達の祈りや願いに溺れなきゃいけない程、人間は弱くない。

「人は、魔法の為に生きてるんじゃない。本当に頑張って、どうしようもならなくなったら祈りを捧げるのも良い。それで救われる事が間違いだなんて言う気もない。でも、その前から諦めて祈りに溺れるのは……認められない」

「……流石、稀人ね。かつて見て来た稀人も、皆そんな顔をしていたわ」

「……リュミエルは稀人について詳しいのかしら？」

「見分けがつく、という程度だけど。精霊を感じないからわかりやすいのよ」

「……特徴とかないの？　例えば、なんか前世の記憶があるとか……」

「妙な事を聞くのね？」

　訝しげな表情でリュミエルが私を見る。心当たりは無さそうだ。

「貴方は稀人の中でも更に変わり種みたいね。前世の記憶を持っていたという話は聞いた事はないわ。けれど、誰もが革新的な活躍をしてきたわ。そういう意味では貴方もその例に漏れない。まるで、それこそ神の使者のようにね」

「神の使者？」

「えぇ。まるで使命を帯びているかのように自然と彼等は辿り着くのよ、己の為すべき事に。そして時には命をかけてもそれを成し遂げる。そこに魔法という奇跡はない。あくまで介添えとして寄りそう事はあっても、祈りなくば魔法も形にはならない。人の先導として立ち、道を切り拓く者。……貴方は、それが尚のこと顕著ね？」

「……なんで魔法を持つ人が率先してやらないのかしらね。力があるのに」

「精霊を内に含む魂は、祈りなくば成り立たぬ魂とも言えるわ。つまり、人としての魂に“輝き”が足らないのよ。貴方達、稀人のような“意志”がない」

　とん、と指で胸を押されるように触られる。そうしてリュミエルが浮かべるのは慈愛の笑みだ。

　そこには羨望の色の他に懐かしむような色が見えた。

「……もしかして、貴方の伴侶も稀人だった？」

「ご想像にお任せするわ」

　笑みに全てを覆い隠して、リュミエルは語らない。それこそが答えだと言うように。

「稀人である事が幸せとは言わないわ。また、精霊に満ち溢れた魂が不幸とも言わない。全ては生きた結果、その果てに自分が何を感じるのか。それが全てよ。だからあのお嬢さんの事を貶めるつもりはないのよ？」

「……ユフィは優しい良い子だよ」

「そうみたいね。本当に奇跡的な子よ。あの子には魂の力が足りない筈なのに、精霊寄りの精神であるのにも拘わらず人としての体裁を保てる。生半可な精神力じゃないわね」

「さっきと言ってる事が違う」

「それは一般論だもの。つまり、あの子もまた規格外よ。……羨ましいわ」

「……羨ましい？」

「あの子の強さがほんの一欠片でも父にあれば。私はどうなっていたのかしら、って」

　リュミエルの手が私の頭に伸びる。髪を梳くような優しい手付きは、まるで我が子に向ける母のようで。自然と触らせてしまうし、それが嫌でもないと思ってしまう。

　確証はないのに、この人が遠い私の祖先なのだと確信してしまう。理屈じゃない。まるでこの体が、この魂が覚えているかのように。

「さ、体が冷える前に戻りましょう」

「……わかった」

　だから、その提案には自然と頷く事が出来た。柔らかく微笑むリュミエルの顔は、人じゃないとは思えない程に人間くさかった。

第54話：“空”と“虹”に願いをかけて

　リュミエルの住処の周辺は精霊が灯りを灯してくれたので、とても不思議な光景を生み出している。日の光は遠くても暗いとは感じないし、まるで夢物語の世界に迷い込んだような気にもなる。

　そんな景色の中で精霊に手を伸ばして佇むユフィの姿は、まるで一枚の絵のように思える。声をかけるのも躊躇うような美しさだったけど、声をかけないとそのまま消えてしまいそうにも見えて不安に駆られる。

「ユフィ」

「……あぁ、アニス様」

　声をかければユフィは意識をこっちに向けて振り返ってくれる。その仕草だけで安心してしまう自分がいる。やっぱり不安になるのは精霊契約やパレッティア王国の歴史の裏を知ってしまったばかりだからなのか。

　リュミエルはさっさと住処の中に戻ってしまっていて、ここにいるのは私とユフィだけだった。不思議な光景の中、互いに何も言わずに肩を並べる。

　何かを言わなきゃいけないのに、それでも言葉が出て来ない。ユフィに私は何かを聞きたいのに、何を聞きたいのかが形にならない。ただ時間が過ぎていく中で、先に口を開いたのはユフィの方だった。

「驚く事ばかりで言葉になりませんね」

「……そうだね」

「でも、知ることができて良かったとは思うんです」

　ちらりとユフィの横顔を覗き込む。どこまでも静かで、穏やかな顔。まるで遠くの目標を見定めたような真っ直ぐな瞳。

「正しく知らないといけなかったんです、私達は」

「……ユフィはもう自分の考えを纏めたの？」

「はい。精霊契約は軽々しく望んで良いものではないです。ましてや王となる為の条件に望まれるものとしてはいけません」

「うん、そうだね。私もそう思うよ」

　精霊契約によって生まれた王は確かに民が望む王になると思う。絶大な力を持ち、祈りと願いを束ねて夢想を現実にする。それは正しく理想の王様だ。

　けれど、その王様は人間ではない。もうそれを望んだり、体現してしまった時点で王は人間としてある事は出来ない。王としてしか生きられない。それは私も望んではいけないものだと思う。

「……精霊契約の真実を公開すれば、きっと世論は割れると思います。それが素晴らしいものだと賞賛する者も、それは恐ろしいものだと忌避する者もいるでしょう」

「そうだろうね」

「それはアニス様の魔学を畏怖する事と何も変わりません。精霊契約も、魔学の成果も、どちらも価値があって、どちらにも恐れるべき面がある。だから私達がすべき事は正しきを知り、それを悪しきものにならないように教え、導く事だと思うんです」

　ユフィが私に視線を向ける。静かに、けれど決意を固めた強い意志を込めた瞳で私を見つめる。

　どこまでも柔らかくて、どこまでも優しそうに。迷いなどないように笑みを浮かべて、ユフィは言葉を続ける。

「――だからこそ、私は精霊契約を成し遂げて王になりたく思います」

　ユフィが告げた宣言に拳を握ってしまった。咄嗟に唇を噛んで、ユフィの目を睨むように見返す。

「……そう言うと思った。なんでだろうね。わかっちゃったよ」

「はい」

「“それでも”なるつもりなの？　自分で言ってるよね。精霊契約で生まれた王は人柱になりかねない。人が真実を知らずにいればただ讃えられ、真実を知れば狂信か畏怖を招く。人の為の王となる為に、人を捨てる事が……それがどれだけ悲しい事かユフィにだってわかるでしょ？」

「はい。これは時代を逆行する、愚かしい真似なのかもしれません。でも私は必要だと思うんです」

「そんなに必要だと思う？　そんな王が本当にこの国には必要なの？」

「はい。必要です。だから最後までどうか私の考えを聞いて欲しいのです、アニス様」

　強く握りしめた私の拳をユフィが持ち上げて、己の手を添える。

「私も、人の為の王になる為に人である事を捨てるのは本末転倒だと思うのです。確かに王とは王です。けれど人を捨ててまでなるべきかと思えば、そうではないのです」

「だったら……！」

「だけど、それを誰が正しく知るのでしょうか？　過去の栄光こそが正しいと信じる人が、それでもと信じたのであれば新たな王が立てられないとは言えないでしょう？　だからこそ今、手綱を放す訳にはいかないのです」

　ユフィがこつん、と額を合わせて瞳を閉じながら祈りを捧げるように続ける。

「私が精霊契約で王冠を頂く最後の王となります。そして正しく古い時代を終わらせましょう。精霊契約によって成し遂げられる奇跡に代わるものが生まれようとしていると伝える為に」

「……ユフィ、でも、だからって」

「精霊契約も、魔学も、全ては人の手に委ねられるもの。私達は託すべきなのです。将来、魔学を贔屓する王も生まれるでしょう、精霊契約を望む王も生まれるかもしれません。私達はその全ての可能性を受け入れて、強要するのではなく選べるように整える事が必要だと思うのです」

「だから自分が時代の節目の礎になるって？　自分を犠牲にして？」

「誰かが為さないといけないなら、私はその責務を望んで背負いましょう。誰かが望んだのではなく、私自身の意志で。民の為ではなく、私が望む新しい時代の為に」

　そっと、私の手を握っていたユフィの手が頬に添えられる。

「古い時代の全てを受け継ぐのは私が適任なのです。正しく受け継がねば人には伝えられない。精霊に祈り、願い、奉るだけの時代を終わらせる為に。人が自らの意志と力で選び抜く未来を。そして初めて魔学が思想が輝くのです。私から、貴方へ。過去から今へ、そして未来へ。過去も、現在も、その全てを引き継いで、新たな道を民に示すのです。それが私の望む国が歩むべき未来です」

　古い時代、精霊契約によって築かれたパレッティア王国の歴史と思想、信仰の全て。

　確かにユフィの言う通りだろう。その全てを引き継いだ象徴として誰よりも近いのは紛れもなくユフィだ。精霊と近しい魂を持つと言われ、精霊契約に手が届く才能を持ち、由緒正しい血を受け継ぐユフィは象徴として相応しい。

　古き時代をユフィが象徴としての最後の王となる事で終わらせる。そして次の時代へ、新しい展望を示す。既存の概念を打ち崩す為、その概念を背負う象徴となり終わらせる。それは、きっと理想的な話だ。

「だから人間を辞めても良いって？　自分が背負っても良いって？　過去の時代で、それが成功したからって盲信する人達をわからせる為に？　自分がそうなって、でもそれだけが正しい道じゃないって示す為だけに!?」

「はい」

「そんなお節介なんか無くても、私なら国を変えられる！」

「はい。アニス様なら可能でしょう。ですが急激な改革は争いを招くでしょう。貴方は、その責任を痛い程に背負い込むのでしょう。古き時代を終わらせる痛みをただ一身に背負って。それは私が許せないのです」

「だからって、ユフィを犠牲にする事なんか認めたくない！」

　どんなにユフィの在り方が精霊に近くても、ユフィは人間だ。人間として生まれたのに、ただ国の為にそれすらも捨てなきゃいけないなんて馬鹿な話を認められない。

　本当は犠牲なんて出したくない。結果的に犠牲が出てしまうのは仕方ない。思想が違えば争いになる、それも仕方ない。でも、最初から諦めて仕方ないと呑み込むのは絶対に違う。

「私がそれを犠牲と思っていなくても？」

「……そうだよ、これは私の我が儘だ。ただそう生まれたから、そうならなきゃいけないなんて知った事じゃないよ。人間を辞めさせてまでユフィに国なんて背負って欲しくない」

「なら、これも私の我が儘です。ただそう生まれたのなら、そうなる事で救われる人がいるのなら。それも私なのです。それこそを私は……望みたいのです。私の為に、そして私が愛しく思う貴方の為に」

　あぁ、本当に平行線だ。どこまで相手を思っても相手が望まない所まで、まるで鏡合わせ。

「……話し合いで納得出来ると思う？」

「いいえ。私も譲りませんし、アニス様も譲らないでしょう？」

「うん、そうだ。だって本当に気に入らなかったら私は全部振り払ってでも叶えてやる。それが私だ」

「ならばそれを諫め、繋ぎ止めるのが私なのでしょう」

「私を止められると思ってるの？」

「えぇ」

　ユフィは笑みを浮かべて、そっと私と距離を離していく。そしてゆっくりと振り返ってもう一度向かい合う。

「私は魔学の価値を認めています。何よりも傍にいて、その可能性も知っています。けれど――まだ、私が勝ちます」

「――……」

「勝たないといけないんです。まだその価値を釣り合わせないといけない。でないと魔法はまた貴方を裏切ってしまう。人を笑顔にする魔法、それは今の魔法では到底叶わないんでしょう。だって精霊に意志がないのなら、魔法とは人の願いの映し鏡でしかない。その魔法が貴方を裏切り続けるのなら、貴方はただ魔法を捨てて、今の世を壊して進む事しか出来ない。なら、私がさせません。私が新しい“魔法”の時代を築きましょう」

　ユフィが腰に差していたアルカンシェルを抜く。その刀身をなぞるように触れてから私に向けるように構える。

「古き時代に終わりを。国に新しい時代を。多くの民に幸福を。私達の願いは一致してます。でも今の国が望むのは魔法でしょう、魔学にその先導をまだ譲る訳にはいかないのです。それは私が全てを引き継ぎ、終わらせてからなのです」

　その意志の強さを示すように、ユフィの瞳は決意に満ちた瞳をしている。

「貴方の魔学と並ぶ為に、貴方が諦めざるを得なかった魔法で私は貴方の隣に立ちます。だから貴方がその為の方法を認めない、譲らないと言うのなら……互いの“魔法”で決着をつけましょう。今は、まだ貴方が導く時代ではないのです」

　……自然と、私の手もセレスティアルに伸びていた。鞘から抜いたセレスティアルを構えて、ユフィの視線を真っ向から受け止める。

「いずれ貴方の時代が来る。貴方が望まれる時代を私が築いて見せます。その時代を一緒に見たいから……――その権利を、私は掴み取ります」

「誰も犠牲にしない。したくない。それがユフィの願いだったとしても、人の為に人を捨てるなんて本末転倒を私は許さない。貴方は私の隣で夢を見てくれるだけで良かったんだよ、ユフィ」

「隣に立つ為には必要なのです。……貴方は、本来は守る為の願いを口にするのに。それを壊す事でしか守れなかった。私は魔学はそういうものではないと、それだけじゃないと示したいのです」

「守れないなら意味なんてない。なら破壊者でも私は構わない」

「なら、私はそれを認める訳にはいかないのです」

「あぁ、本当に」

「えぇ、本当に」

　それは喜びで。それは悲しみで。それは怒りで。そして何よりも幸福な感情だった。

　互いの願いを否定してでも、互いの幸せを願う程に私達は同じで。でも、違う形だからぶつかり合う。

　あの日、手を差し伸べたあの子は私と相対する位置にいて、私の願いを何よりも大事にしてくれている。だからこそ向き合わないといけない。

「負けても文句は？」

「言いません」

「それなら良し」

「言質は取りましたよ」

「言うじゃない」

　互いに笑い合う。心はどこまでも安らかだ。曇りなんてない。憂いなんてない。迷いだってない。全部邪魔だ。

　だから心は青空のように澄んでいる。これならきっと、どうなっても最後には笑えると思う。

「始めようか。……これは喧嘩かな？　それとも決闘？」

「いいえ。もっと相応しい言葉があります」

「へぇ？　それは何？」

「“魔法比べ”を始めましょう、アニス様。私がご教授してあげます」

「……言ったなぁ！　天才お嬢様っ！」

　互いの魔力が昂ぶり周囲に満ちていく。それに鳴動するように森がざわめいたような気がした。

　私達の間に風が吹いて、風に舞った木の葉が間を通り過ぎていく。

　その木の葉が2つに裂ける。次の瞬間に、私のセレスティアルとユフィのアルカンシェルが互いの刃を打ち合わせる音が甲高く響き渡った。

　＊　＊　＊

　黒の森の奥深くで、人知れずにその魔法比べは熱を高めていた。

　深い森の中に出来た広場の中。そこで向き合うのはアニスフィアとユフィリア。彼女達は互いの魔剣で何度も斬り結ぶ。

　アニスフィアは竜の刻印から注がれる魔力で身体強化をかけながら一撃を見舞わんと素早くユフィに迫る。それをユフィもまた応じるように身体強化をかけながら弾き返す。

　互いの剣を弾き合い、ほぼ同じ軌道を描いて剣を重ねる。剣戟の音は留まらず、甲高い音を響かせながら加速していく。

（ッ、反応される……！　でも、真っ向から向かってくるなんて意外！）

　この展開は正直、アニスフィアには予想外だった。ユフィリアと言えば多彩な魔法を使いこなす天才だ。なら、その魔法を用いた手を使って来るのかと思えばそうではない。まるで自分に合わせるかのように向かってくる。

　それがアニスフィアには意外に思えた。何を考えているのか、何かを狙っているのか。そう脳裏に過れば攻め手が鈍る。隙を見せればすかさず魔法の追撃が迫る事も想像に難くない。だからこそユフィリアの猛攻に応じる格好となる。

（アニス様の反応は速い。身体強化だけでの勝負なら私が劣るでしょう。“だからこそ”迂闊な手は使えない……！）

　ユフィは自分の才覚を見誤る事はしない。確かに自分の使う魔法は多彩で選択肢は幾重にも浮かぶ。しかし、それをアニスフィアに使うとなれば選択肢は絞られていくのだ。

　アニスフィアの持つ手はユフィリアほど多彩ではない。だからこそ、その1つ1つの練度が高い。速く、鋭く、重い。だからこそ打つ手を間違えられない。ユフィリアにとってそれは薄氷を踏むかの如き戦いだった。

　事実、斬り結んでいても一瞬たりとも気が抜けない。少しでも気を緩めれば彼女の魔剣が牙を剥くとユフィリアは嫌でも感じ取ってしまう。浮かんだ汗が肌を伝って落ちていくのが明確にわかる程、体は熱を帯びている。

（今は私が思わぬ動きを見せた動揺があるけど、地力では私が劣ります。いずれは適応されて押し負ける……！）

　ユフィリアに浮かぶのは己の敗北のイメージ。瞬時に浮かぶアニスフィアに覆されるイメージを破棄、破棄、破棄。残った可能性を繋ぐ為に反射神経を極限にまで高め、身体強化の精度を高めていく。

　決定打になる事はないだろう。それでも時間を稼ぐ為に必要だった。実戦の経験値もアニスフィアの方が優れている。だから、ユフィに出来るのはただ1つ。

（私が、出せる全力を……！　私の出来る事を、いえ、出来なかった事すらも、今ここで極めて見せる……！）

　ユフィリアにとって魔法とは散らばったピースを形にする作業だ。1度発動した魔法に魔力を通して、余分なものを削ぎ落とし、足りないものを引き寄せて組み替える。

　形成、精査、最適化、補填、再構成、実行。目まぐるしくユフィリアの思考は回る。その度に頭の奥が捩れるような痛みを感じる。目の奧に血が集まり、視界が真っ赤になっていく。

　息は上がり、体は疲労を訴える。剣戟を繰り返す腕は衝撃で感覚を失いそうになる。それを治癒魔法を織り交ぜた身体強化で補う。そうすれば体の疲労を軽減しながら更なる身体強化の魔法の道筋が脳裏に描かれる。

　脳の奧で何かが焼き切れていくような感覚を引き摺りながら、ユフィリアは一瞬にして自分に施している魔法を組み替えていく。

「あ、ぁッ!!」

「ッ!?」

　自分でも驚く獣のような声をあげてユフィが振り抜いた剣閃はアニスフィアの予測を一瞬だけ上回る。互いの勢いが拮抗しているだけに、ユフィの変調がアニスフィアのリズムを崩し、アニスフィアが蹈鞴を踏むように下がる。

　その隙をユフィリアは逃さない。僅かに開いた後ろへの距離、アルカンシェルを弓を引くように構え、体の捻りを活かして突きを放つ。その突きを放つ直前、螺旋を描くように風が渦巻く。

「“ウィンドストーム”！」

　魔法の練りが甘い、咄嗟の構成では条件付けの設定が甘い。しかし突きと同時に放たれた風はその突きを加速させ、神速の域へと至らせる。

　狙いはセレスティアル。あれを弾けば、と。ユフィの思考がよぎった瞬間にアニスフィアは――セレスティアルを手放して身を低く構えた。

（ッ!?　しま――ッ！）

　目標の位置を違えたセレスティアルは宙を舞い、上に登る。突きを放ったユフィの体は伸びきっていている。そこに身を低く構えたアニスフィアが折り曲げた膝をバネにするように掌底をユフィの腹部へと叩き込む。

　ユフィの体が勢い良く弾き飛ばされる。大地に何度か跳ねるようにして転がり、その勢いを殺すようにユフィが膝をつくように起き上がる。

「……ッ……は……！」

　胃の中身を全部吐き出してしまいそうな嘔吐感をユフィリアは堪える。咄嗟に生み出した風魔法によるクッションでもアニスフィアの一撃は相殺しきれない。骨を持って行かれなかっただけ良しとする。

　アニスフィアの追撃はない。アニスフィアもまたセレスティアルを再び手に収めて、流れ落ちる汗を手の甲で拭う。

（実戦の最中でここまで変わるの？　天才というか、化物じゃないのユフィ……）

　アニスフィアに過るのは改めてのユフィリアに対する畏怖だ。ユフィリアが即時、その場で魔法を組み替えているのは肌で感じていた。

　それは刃を研ぎ澄ます工程にもよく似ていた。速く、鋭く、無駄を削ぎ落としていく。剣戟を交わす度にユフィが一歩、また一歩と自分に迫ってくるように。これが本当に命の奪い合いであれば、死神の足音と錯覚してしまいそうだった。

「……はぁ……はぁ……！」

　息を整え、油断なく構えながらユフィリアはアニスフィアを見る。アニスフィアも気を緩めた様子はない。

　目の前にアニスフィアが立っている。そんな中でユフィリアは言い知れぬ感情を心の中に抱えていた。それは鼓動を早め、全身に血を巡らせていく。

（選択肢が潰される。こんなに……こんなに手段があっても、選べる手が減らされていく。これがアニス様……！）

　繰り返すようだが、選択肢の多さで言えばユフィリアはアニスフィアを凌駕する。多彩な魔法はそれだけで力となり得る。それがユフィリアの強みだった。今までもそうだった。だから気にした事なんてなかった。

　魔法を見ればその対策が浮かんだ。相殺すらも難しくなかった。剣だって人並み以上に扱えた。事前に選択肢が“潰される”という経験はユフィリアにとっては驚きの限りだった。これは父であるグランツに魔法の手ほどきを受けても終ぞ感じた事がない。

（この方は、どれだけ練り上げてきたんだろう。本来は手が届かない頂きに手を伸ばす為にどれだけ）

　空を飛びたい。そこから始まったアニスフィアの道筋は探究そのものと言える。魔法を知り、己を知り、足らないものを埋め、愚直なまでに己の強みを練り上げて来た。

　対してユフィは探究に挑んだ事などない。最初から多彩な魔法が使え、他者の手を把握し、相殺する。生まれながらの絶対者、それが彼女の在り方だった。

　しかしアニスフィアの執念が、ユフィリアの全能を崩していく。自分では自覚なくとも頼っていた全能感が、アニスフィアには通用しない。それをこの短い交錯の間でユフィリアは嫌という程に感じていた。

　だからこそ――ユフィリアの心は強く昂ぶっていく。

「並びたいのです……」

　どこまでも遠く彼方を見据える貴方と同じ景色を見たい。

　与えられたものに留まるだけだった自分を変えたい。在るように在るだけの自分ではなく、世界に留まるのではなくこの世界を歩みたい。

　自分が望まれたままに振る舞うのが、自分に出来る最善だとずっと思っていた。そこに自分の我など求められていない。なら、自分も求める必要を感じなかった。

　その前提が崩れて、今まで当たり前だった世界が崩壊した時に差し出された手。その先に見た光は、まさしくアニスフィアに他ならない。

　この魂は精霊寄りだと言われた。世界はあるがままに。ならば自分も望まれたままに。ただそれを良しとするだけのものだった。でも、そうじゃいられない。このままじゃ終われない。

　――この人に、勝ちたい。

　何を以て勝ちとするのか。それをユフィリアは明確には自分でもわかっていない。

　だからせめて逃げない。同じ舞台で、同じ目線で、ただ向き合い続けていたい。

　至るべき場所に辿り着く為に、全てを振り払ってしまいそうな人を1人にしたくない。

　そして1人で全てが完結していた自分を置いていって欲しくない。

　見て欲しい。認めて欲しい。ここにいると。お互い、何もかもちぐはぐだ。

　だからこそ。ただ、この人の為の唯一になりたい。

「王になんて……させない……」

　王とは、国の為、民の為にある象徴そのものだ。王になればその自由は失われる。

　それがユフィリアには堪らなく嫌だった。アニスフィアは自由だったからこそ辿り着けたのだ。なのに、その自由も奪い、願いも、功績も、何もかも国の為に捧げなければならないなんて認められない。

　だからこそユフィリアは認めない。それだけは世界がそう望むのだとしても受け入れられない、と。

　奇しくもそれは魔法を使えない事を認めなかったアニスフィアのように。ユフィリアもまた踏み出す。前へ、前へと。

「……ユフィ」

「王になって貴方が悲しむなんて認めません。王になる事で貴方から失われるものがあるなんて耐えられない。誰も認めない中で貴方が築き上げた成果を、ただ皆の為だからと捧げさせるなんて間違ってます」

「それでも、それが私の背負う責務だって言うなら背負うよ。誰かを不幸にしてまで、私は自分の幸せを願えない」

「それでも私は貴方を幸せにしたいのです。笑って欲しいのです、自由でいて欲しいのです。貴方の願いを守りたいんです」

　だから王になんてならなくて良い。何度でもユフィリアはそう叫ぶ。

「皆が幸せになるなら――貴方も、幸せにならないといけないんですよ」

「だからって……ユフィが不幸になるなんて認めない！」

「私の不幸を貴方が決めないで下さい！」

「私の幸せをユフィが決めないでよ！」

「じゃあ、嫌なんですか!?　私が幸せにしようとするのは嫌ですか!?」

「……そ、それは卑怯！」

　思わぬ追求にアニスフィアが動揺したように口ごもる。

　だからユフィリアは呆れ返ってしまうのだ。心に沸き立つ怒りにも似た感情のままに告げる。

「皆の幸せを願うなら、自分の幸せも受け入れてください」

「私は幸せだよ、もう十分過ぎるぐらい幸せだ」

「――私が、それに満足していないと言っているんです！」

　欲しい、欲しい、あの人の幸せが欲しい。

　それが私の望んだものだと。誰よりも強く望む、愛しい人の幸せ。

　なのにもういいよと言う。もういらないよ、と言う。そんなの――もう知らない。知ったことか。

「たった1人で幸せになって、たった1人で不幸になる。そんなの認めない。だから皆がいらないと言うなら、私が貰い受けます。アニス様、もう捨てて良いんです。貴方が王に相応しくないと言うのなら捨てて良いんです」

　その王冠は、私が貰い受けますから。

　ユフィリアの思いは言葉にならずとも伝わる。アニスフィアは意を決したように構えを取る。

　アニスフィアの薄緑色の色彩が薄くなっていく。まるで黄金の月のような瞳。初めて正面から見る瞳だ。色彩の変化は竜の魔力を通した事によるもの。その瞳は宝石のように美しい。

　同じくセレスティアルから形成される刃も変化を見せる。薄らと青みがかかった結晶のような刃。全身に纏う竜のシルエットを思わせる光は見る者を畏怖させる。この存在感は確かに竜と呼ぶに相応しい。

「言葉じゃ納得しない。出来ない。――なら、これを受けきれるんだよね!?　退くなら今だよ!?　死んだら許さないし、一生恨む！　私だって譲りたくない！　ユフィが絶対苦しむ道になんて進ませたくない！」

「――あぁ、なら絶対に負けませんよ」

　根拠があった訳じゃない。打ち破れる自信があった訳でもない。それでもユフィリアは自然と口にした。

　躊躇うようにアニスフィアが唇を引き結ぶ。睨むようにユフィリアを見据えて、そして勢い良く跳躍した。

　青空を思わせる一撃が天より落ちて来る。昏い空を青空に塗り替えるような閃光の一撃が迫る中、ユフィリアはアルカンシェルを握りしめる。

　この一撃は生半可な魔法では打ち破るどころか、防ぐ事も叶わない。即座に判断する。死の足音すら近い。それでもユフィリアの心に迷いも澱みも恐れもなかった。

「集いて、混ざれ」

　ヒントはあった。

「混ざりて、成れ」

　体の魔力を入れ替える。それはアニスフィアも竜の魔力を行使する際に使う秘技。

「成れば、汝は世界に等しい」

　“魔力”を入れ替える。全身の魔力を代価とし、呼び水にして招き寄せたのは周囲の精霊達。

　集って混ざった精霊から生まれた魔力を全身に巡らす。その衝撃で思考が飛びかけながらも、激流のように荒れ狂う力をユフィリアは制御する。

　その魔力をアルカンシェルへと注ぎ込む。ユフィリアの魔法の補助具としての機能を有した魔剣は呼応するように変化を見せる。

　――虹色の結晶のような刃が形成される。

　それがユフィリアが取り込んだ精霊の魔力と反応して光り輝く。

　精霊とは世界の欠片そのもの。その精霊と共鳴出来るユフィリアが引き出す一撃は、その魔剣の銘と同じく虹を思わせる一撃だ。

　空を思わせる極光と虹を思わせる極光の剣閃が重なり、弾け合った。

　＊　＊　＊

　虹を見た。

　綺麗な、とても綺麗な虹を見た。青空に橋がかかるような美しいソレを。

　けれど目を開けば精霊の灯りが灯る昏い森の中だった。さっき見た美しい景色は幻だったのかな。

　ふと頭の後ろに柔らかい感触があった。すると覗き込むように私の視界に映り込んできたのは……ユフィだった。どうやら私は膝枕をされているようだった。

「……お目覚めになりましたか？」

「……ユフィ？　私……」

「すいません。一撃を相殺するのが精一杯で、落下の事まで考えてませんでした。あの後、アニス様が頭から落ちてひやりとしましたよ」

「……頭から落ちた？　あ……」

　記憶が戻って来る。フェンリルを討ち果たしたセレスティアルによる必殺の一撃。あれを放った時、私は勢い良く飛び上がっていた事を思い出した。

　それを迎撃したユフィは地上にいて、打ち上げるように虹色の一撃が迫ったのを覚えている。そこで記憶は途切れている。

　私は恐らく空中でバランスを崩して、そのまま頭から落下。そして気絶したという事なんだと思う。それにしては頭に痛みはないし、ユフィが治療してくれたんだと思う。

「……凄い綺麗だった」

「はい？」

「……綺麗な虹を見たんだ」

「……あれは精霊の光ですよ」

「……そっか、本当に綺麗だったな」

　思わず力が抜けてしまった。ユフィに頭を預けながら奇妙な充足感に息を吐いてしまう。

「……私の負けかぁ」

「……引き分けですよ。ただ運が悪かっただけです」

「うぅん、負けで良いんだ。本当に心の底から綺麗だと思ったんだ」

　負けを認められたのは、ただ美しかったから。

　負けたら絶対悔しいんだろうなと思ってた。私は負けず嫌いだ。今も少なからず悔しいと思う気持ちは感じる。

　それでも美しさに心を奪われてしまった。手を伸ばしてユフィの頬に触れる。

「綺麗だ」

「……少し照れくさいです」

「珍しい。ユフィが照れるなんて」

「今、魔力が不安定で……なんだか、ふわふわしてるんです」

　苦笑を浮かべてユフィが頬を赤らめて見せる。それがまた可愛らしくて、私は思わず笑ってしまった。

　本当に完敗だな。少なくともこの場では。王を賭けた戦いではどうしようもなく私は負けてしまった。

「……あぁ、もう。悔しい気持ちも萎んじゃうな」

「はい。だって、勝っても負けても貴方は損はないんですから。そして私は負けたら死ぬほど悔しくて、多分泣いてしまいますから。だから負けたくなかったんです」

「……ユフィの泣き顔はちょっと見てみたいかも」

　そう言うと困ったようにユフィに苦笑された。すると、ユフィはそっと指を這わせて私の唇をなぞる。

「きっと王になったら、嫌でも泣きますよ。貴方の前だけで」

「うん」

「許してくれますか？」

「許すよ。泣く事も、私から奪う事も、全部、全部」

「貴方を、幸せにしたいです。それも許してくださいますか？」

「……馬鹿、聞かないでよ」

　恥ずかしくて舌を噛みそうだったのでそっぽを向こうとする。するとユフィの手が私の頬を押えて、ユフィの顔が迫る。

　息を奪われる。溺れるように呼吸を求めて手を伸ばして抱き締めれば、酸欠になりそうな程に深く落とされる。苦しくなってユフィの後頭部をぺしぺしと叩くも簡単には離さない。解放された頃にはすっかり頭がクラクラしてしまった。

「ぷはっ。……この、キス魔ッ」

「どういう意味ですか」

「軽率にしすぎ！」

　私の抗議を聞いているのか、聞いていないのか。ただユフィは満足げに微笑むだけだった。

第55話：契約と約束

「あら、戻ったのね？　随分と派手な喧嘩をしていたみたいじゃない」

　ユフィと一緒にリュミエルの住処に戻れば床に腰を下ろしたリュミエルにそう言われてしまった。からかうような態度は変わらず、興味深げに私達に視線を向けている。

　私達は向き直るようにリュミエルの前に腰を下ろす。口火を切ったのはユフィからだった。

「リュミエル、精霊契約者について教えを請いたいのです。どうかその叡智を私に授けて頂く事は叶いませんか？」

「ふぅん？　そんなに人間を止めてでも王になりたいの？」

「はい。でなければ玉座は私には遠いですし、私の成し遂げたい夢は王にならなければ叶わないのです」

「夢、ねぇ。一体何を叶えたいって言うのかしら？」

「新しき時代を。……アニス様の切り拓く新しい時代へ引き継ぐ為に、古き時代の習わしを正しく終わらせたいのです」

　リュミエルはジッとユフィを見つめている。その色が混ざり合った色彩の瞳がユフィを映している。ユフィは怯む事なく、その視線を真っ向から受け止める。

　するとリュミエルの瞳の色彩が変化を見せる。混ざっていた色が溶け合うように1つの色へと戻っていく。その色は海を思わせるような深い青。

「かつて私は民の願いのままに狂王となった父を滅ぼしたわ。貴方がその二の舞にならないとは到底言えない。そう、精霊契約なんて“そうでもしなければ叶えられない願い”の果てに結ばれ続けて来た。己に宿った精霊と向き合い、その本質だけを追い求め、全てを削ぎ落とす」

「はい。……だからこそ私で最後にしたいのです。全ての事実と真実を詳らかにする事は出来ないかもしれませんが、それでも人は知るべきなのです」

「知ってどうする？　知ってその人々が新たな生贄を求めるかもしれない。都合の良い王を、神を求めないなんて誰が言える？　知るべきではない真実もあるのよ」

　目を細めてリュミエルはユフィに告げる。静かな怒りにも似た気配を感じる。蒼い炎が揺らめくかのように瞳の奥の光が揺れている。

「……リュミエル。今から驚かれるかもしれませんが、どうかお聞きください」

「ん？」

「そんなの、私の知った事ではありません」

「は？」

　リュミエルが呆気に取られたような顔を浮かべる。思わず私もぽかんと口を開けてユフィを見てしまった。

　ユフィは平然としたまま、淡々と言葉を紡ぎ続ける。

「神を求めたければ求めれば良いのです。私には知った事ではないのです。私は神になるなどと一言も言ってないのですから。私は王にはなりますが、それは私がなりたいからなるのです。誰かの神になりたい訳でもないですし、言い分を聞く必要もありません。それが気に入らなければ新たな神を打ち立てれば良いでしょう」

「……ユフィ？」

　あれ？　ユフィってこんなにばっさり言う子だったっけ!?　あぁ、でも言うかもしれない……？　学生時代はこんな感じだったのかな……？

「ただ私は国の教えとして推奨しません。その上で賛同を求めるなら自らの行いで証を立てれば良いのです。それが民の声となるならば、私にそれを求めるならば、その時こそ私は引き継ぐまでもなく王を辞して国を去りましょう。そこで神となれと望むのならこう返しましょう。“知った事ですか”と」

「……知った事か、って」

「この国はもう救われたのです。過去の時代がどうだったかは私も把握しかねますが、確かに切羽詰まった危機はありません。民は健やかに生き、貴族は富を満たしています。それも全ては神ならぬ人の治世によるもの。最早、この国には神はいらないのです。それなのに神を求めるなどと、それは私には堕落の極みに思えます。そんな民を庇護はしても、なぜ手を差し伸べなければならないのでしょうか？」

「……それは、神を望む民を切り捨てるって事？」

「いえ。相手にする価値がない、というだけです。求めたければ勝手にどうぞ。それで国に災禍を呼ぶならば、それは叛逆の徒です。神を不用意に求める危険性を、その悲劇を目にして尚求めるというのならば私は決してその行いを看過しないでしょう」

　何でもないようにユフィは言い切って、私へと視線を移した。

「神に頼らずとも人は幸せを追い求める事が出来ます。不可能を可能に、新しい時代を築き上げていく事は出来るとアニス様に学びました。ならばこそ、私はかつての王の代弁となって民を導くのです。古き時代は、私という王をもって終わるのだと」

「……裏切られたと、そう思う者達だっているよ？」

「裏切る？　何を？　期待を？　ならば自らで成し遂げれば良いのです。祈れば精霊は応えてくれる。その願いが真摯であるならば精霊契約の道も自ずと開けましょう」

「それで民の為にならぬ精霊契約者が生まれたら？」

「その時は全力をもって私が国を守るだけです」

　リュミエルはユフィの返答に黙り込んでしまった。そして、唇を歪ませた。その唇から大きな笑い声が零れた。

　腹を抱えるようにしながらリュミエルは呼吸が苦しくなる程に笑い転げている。少し心配になる程に笑い尽くした後、リュミエルは浮かんだ涙を指で拭いながら姿勢を正す。

「あぁ、ごめんね。ついおかしくて……」

「そんなに私はおかしな事を言いましたか？」

「いや、そんな事はないんじゃないかな。……あぁ、そうか。幸せになりたければ自分でなれと、それが貴方の望む新しい時代なんだね」

「はい」

「……それが“本質”なら、お嬢ちゃんは大丈夫だよ。我が父のように道を踏み外す事も、私のようになる事もない。胸を張って精霊契約者として戻ると良い」

「ありがとうございます。それでは、その精霊契約の方法をご教授して頂きたいのですが……」

「ん？　もう終わったんじゃないの？」

「え？」

「へ？」

「……はぁ？」

　……沈黙が落ちる。3人で顔を見合わせて私達は黙り込んでしまった。

「……終わってる？」

「え。もう精霊と契約を終えてるよ、お嬢ちゃん」

「えぇっ!?」

「気付いてなかったの？」

「……具体的に、どのように契約を為すのですか？」

「魔力の交換だよ。己の魔力を代価として、己の内の精霊と合わせ鏡である精霊の現し身を顕界させて、その魔力を受けとる。だからもうお嬢ちゃんの魂には大精霊が生まれてる。意識すれば気配を感じ取れると思うけど。それにさっきから随分とはきはきと喋ってるじゃない？　ここに来た時よりもいい顔してるよ？」

「えっ!?　もしかしてさっきからユフィが随分と生き生きしてるなと思ったら、精霊契約の影響なの!?」

　ユフィがビックリしたように目を丸くしている。まったく自覚がなかったらしい。そういえばなんか魔力が落ち着かなくてふわふわしてるとか言ってたような。

　それって大精霊が自分の内に生まれて、魔力がいつもの魔力と置き換えられた結果で落ち着かなかったとか？

「……特に変わった自覚はないのですが」

「だから言ったでしょ。元々、精霊寄りだって。そんなに変わらないさ」

「……でも、変わるのですよね？」

「元々、精霊は肉体なんて持たない。だから際限なく自分が求めるものに貪欲になる傾向があるのよ。それも手に余す程にね。私然り、私の父然り、精霊契約者の多くが隠遁をするのはそんな自分の気質が周囲の人間に理解されない苦悩も幾分かあるんだよ。長く過ごせば過ごすほど、その感覚は人とズレていくだろうね」

「……貪欲になる」

　ちら、っとユフィが私を見た気がする。その一瞬の視線にどうしようもない嫌な予感を覚えて、ぶるりと体を震わせた。

「お嬢ちゃんの場合だったらそれがうまく噛み合ったようだね。よっぽど親に厳しく躾けられたのかい？　人としての我が薄い分、精霊としての感覚とそうズレを感じないと思うよ」

「……ここは、喜ぶ所なのでしょうか？」

「さてね。それを決めるのは貴方だからね、私からは何とも」

　肩を竦めておかしそうにリュミエルは笑う。ユフィは釈然としなさそうだけど、とりあえずは納得したらしい。

　……で、私はリュミエルの説明を聞いていて、少し気になる事が出来た。

「リュミエル、1つ聞きたいのだけど……」

「ん？」

「……精霊契約って、魔物とでも似たような事が出来る？」

「んん？　妙な質問をするわね。体内に魔石を持つ魔物なら理論上は出来ると思うわよ。ただ、そんなの不可能だと思うけど」

「どうして？」

「精霊は人の願いの合わせ鏡になるけれど、魔物は本能で生きるものよ？　そんなのよっぽどの知能が発達したような魔物でもなければ契りを交わすという段階まで行けないじゃない」

「……例えばドラゴンとか？」

「そうねぇ。若竜ならともかく、成竜以上のドラゴンなら可能性はあるんじゃないかしら？」

「もし、もしだよ？　もし精霊契約と似たような事になったら、やっぱり人間ってやめる事になるのかな……？」

「そんな実例、聞いた事がないわよ」

　意味がわからない、と言うようにリュミエルは首を傾げる。すると隣からユフィのジトっとした視線が突き刺さった。

「……その実例が私だって言ったら？」

「…………は？」

　目を丸くしたリュミエルに私は刻印の概要を説明する事にした。

　最初は半信半疑だったリュミエルも、実際に私の刻印を見れば驚きながらも検分してくれた。そして呆れたようにこう言った。

「貴方、正気？」

「自分では正気のつもりだよ!?」

「なら稀代の馬鹿、いえ天才なのかしらね……。あぁ、安心なさい。確かに貴方の刻印、それも魔石の魔力を己の魔力を代価にして交換するのは精霊契約と酷似しているけれど、それはあくまで一時的なもの。完全に受け入れなければ人間をやめるなんて事にはならないわよ。ただ……」

「……ただ？」

「よっぽど気に入られてるのね、貴方。その内、うっかり竜になったら指さして笑ってやるわ」

「……つまり人間じゃなくなる可能性は大いにあると」

「精霊契約よりもよっぽど低い可能性だけど、ないとは言えないわね。そんなの貴方ぐらいしか知らないわよ」

　前例がない馬鹿って遠回しに言われた気がする。やっぱそうなんじゃないかと思ってたけど、竜になっちゃう可能性があるのか……。

　なんか背中がむず痒い。まるで刻印に笑われたかのようだ。なに、意志でもまだ残ってるの、これ……ちゃんと調べ直そう、そうしよう。

「あぁ、本当に愉快な子達ね。……うん、決めたわ」

「うん？　決めたって……何を？」

「私も久しぶりに里帰りしましょうか。面影なんて残ってないでしょうけど」

「……えぇっ!?　まさか王都に来るつもり!?」

　リュミエルの言葉に私は目を見開いて驚きを露わにしてしまった。ユフィも驚いてるのか、リュミエルを真っ直ぐに見つめている。

「貴方達みたいな面白い子達が今後も現れるとは限らないじゃない！　それにユフィリアは既に私の同胞とも言えるわ。それを手助けするのはいけない事かしら？」

「それは、助かるけど……」

「……人の世界は貴方にとっては苦痛なのでは？」

「かつての時代はね。でも、貴方達は新しい時代を築くと言うのでしょう？　なら、それを見届けるのも……ここまで私が生き存えた理由なのかもしれないわね」

　そう言って微笑むリュミエルは私達を抱え込むように抱き締める。

　なんとなく振り払う気にもなれず、そのままリュミエルがしたいようにさせる。ユフィも私と同じ思いだったのか、そのまま3人で身を寄せる時間が過ぎていく。

　こうして私達は精霊契約者であり、私達の遠いご先祖様であるリュミエルを王都に連れ帰る事になったのだった。

　＊　＊　＊

　私が森から戻れば、レイニがホッとしたように喜びながら出迎えてくれた。スプラウト騎士団長も一緒にいたけれど、リュミエルを見ればギョッとしたように目を見開いた。

「リュミ殿!?　何故に森から出ておられるのか!?」

「あら、マシューの坊や。大きくなったわね、オルファンスの護衛はもうしてないの？」

「あれから何年経ったと思いますか！　坊やは止めて頂きたい！」

「そう？　ふふふ、森から出てきたのはアニスとユフィが気に入ったからよ。暫く、この子達の行く末を見届けようと思うの。まさか貴族でもない者が城に入りたいなんて不敬かしら？」

「そのような事など！　王妃……シルフィーヌ様もお喜びになるでしょう！」

「あぁ、あのじゃじゃ馬娘ね。あの無愛想も少しはマシになったのかしらねぇ」

　旧交を温めるように会話が弾む2人は父上にも一報を入れなければ、と早足に去っていった。

　私達の森に潜っていた疲れを癒すべく、レイニが晩餐の準備を整えてくれた。離宮ほどの贅沢は出来ないけれども、それは十分心温まる食事だった。そこで森であった出来事をレイニに説明する事となった。

「じゃあ、無事目的は達せられたという事なんですね」

「えぇ。……私は、ユフィを王に推すわ。父上にもそう進言するつもり」

「そうですか。……おめでとうございます、ユフィリア様」

「えぇ、ありがとう。……レイニ、貴方もこれから私を支えてくれるかしら？」

「勿論ですよ。改まって言われるような事でもありません」

　レイニはクスクスと笑って快く応じてくれた。お疲れでしょうから、と休むように言われて私は久々のベッドの上で休む事になった。

　ベッドに寝転がりながら天井を見上げると色々な思いが巡る。けれどそれは実感がなくて雲のようにふわふわとしている。

「……あぁ、本当に王にならなくて良いんだ」

　ぽっかりと胸に穴が空いてしまったようだった。どこかでずっと縛って抑え付けられていたものが解かれるような気さえした。

　それが嬉しいのか、悔しいのか、虚しいのか。とにかく感情が纏まらない。暫くはこの調子かな、と額に手を当ててみる。

「……これはレイニの言う通り、早めに休むべきだね」

　疲れもあるんだろう。色々な事がわかって、道が示された。

　あとは突き進むだけだ。私も、私の望みの為に。ユフィが新しい時代を築き、私に期待してくれているというのなら私だって負けてはいられない。

　そんな思いを新たに明日から頑張ろう、と目を閉じようとした所でノックの音が響いた。

「誰？」

「私です、アニス様」

「ユフィ？　まだ起きてるよ、どうぞ」

　私が許しを出せば寝間着姿のユフィが部屋の中に入ってきた。そのまま部屋に入れば私の方へと歩み寄ってくる。

「今日はこちらで就寝させて頂いても良いですか？」

「構わないけど……」

「申し訳ありません。我慢が出来なくて……」

　すぅ、とユフィの瞳が細められた。その視線が私に絡みつくようで、背筋にぞわぞわとした感覚が走る。

　これは危険信号だ、何がどうしてかわからないけど危険だと体が訴えている。ユフィの目は今まで見た事が無いほどに切実で、苦しげに私を求めているようだった。

　ユフィはそのまま私に近づき、私の胸元に顔を埋めるように抱きついてくる。

「……甘えたかったの？」

「そう、じゃなくて……本当に、申し訳ありません……」

　さっきから謝ってばかりのユフィは胸元に顔を埋めながら上目遣いで私を見る。泣きそうな程に濡れている瞳が私に熱の篭もった視線を向けてくる。

「……魔力が」

「……魔力？」

「……アニス様の、魔力が欲しいんです」

　心の底から申し訳なさそうに、ぎゅっと目を瞑ってユフィが弱々しく呟く。

　はて、魔力？　と首を傾げた私だったけど、すぐに心当たりに思い当たってしまった。

「もしかして、精霊契約の影響？」

「恐らく……」

　精霊は魔力を糧とする。なら大精霊を宿したユフィも糧として魔力を求めるようになったと言っても不思議ではない。

　けれど、そこで私は首を傾げてしまう。それなら精霊を持たぬ私の魔力というのはユフィにとって糧となる魔力なんだろうかと。

「他の人の魔力じゃダメなの？」

「……どうしてそんな意地悪な事を言うのですか」

　ぷぅ、と頬を膨らませて睨んでくるユフィは年相応に、いや年齢よりも幼げに見えた。

　今まで感情を抑え込んで、必要以外の感情は高ぶる前に切り捨ててしまっていたユフィとは思えぬ仕草だった。これも精霊契約者となった影響なのかと思えば皮肉とさえ思える。人を辞めたからこそ感情が豊かになるなんて。

「……精霊には各々、好む魔力があると言ったじゃないですか。なら、私にとってはそれはアニス様です」

「でも私は精霊を持たぬ稀人らしいよ？」

「だから、です。私は、最初から全部持っていたのです。才能も、力も、立場も。餓えた事などないんです。願うものなんてなかったんです。ただ与えられたものを叶える事だけでした。だから、貴方が欲しいと思ったんです。私に欠けたものを、アニス様が全部持ってる。だから本当は、全部奪い尽くしたいほどに欲しくて、自分でもちょっとビックリしてます」

「……そんな内心を吐露された私もビックリだよ」

　私を羞恥心で殺すつもりなんだろうか、ユフィは。よくもそんなド直球な好意を口に出来るものだと思う。

　でもユフィの髪を撫でながら思う。きっと、ユフィは年よりも心が育ちきってないんだと思う。それが精霊契約によって蓋をされていたものが開いた。

　だから欲しくて堪らない。まるで幼子が求めて止まないように。それが貴族として躾けられたことから堪えているけれど、それでも我慢出来ない程にユフィは情緒不安定になっているように見えた。

「魔力って、レイニみたいに血を啜るとか？」

「いえ……こうして触れて下さるだけでいいのです」

　せがむように胸元に頬を寄せながらユフィは夢心地で呟く。

　精霊は人と寄り添って存在する。人の願いや祈り、その全てを受け止めながら私達を見守ってくれている。

　だからユフィも、自分が求める人に寄り添って感じていたいのかもしれない。私の魔力という糧を得て満たしたいのかもしれない。それは気恥ずかしくはあったけど、決して悪いことのように思えなかった。

「……今は、それで我慢します」

「今は……？」

「……その先を言わせたいんですか？」

　無邪気に笑っていたかと思えばユフィが目を細めて、あの悪寒がする目付きを向けて来た。

　あぁ、ようやくわかった。これ、“食われる”って危機感だ。捕食という意味でも、それ以外という意味でも。

　逃がさないと言うように回された腕に力が込められる。誤魔化すようにどこか不満げに唇を尖らせてるユフィの頭を撫でる。

「……はしたないと笑ってくれても良いんですよ」

「今のユフィの方が可愛いよ。きっとグランツ公もネルシェル夫人も、カインドくんだって驚く」

　可愛いと言えば、目を閉じて頬をすり寄せて来るユフィ。……思わず心臓が跳ねた。ギャップもあるけれど、いじらしくて本当にこの子が可愛く思えてしまった。

「……2人の時だけは、許してくださいね？」

「勿論。約束だからね」

「皆の前では、ちゃんとします」

「うん。ユフィなら大丈夫だ」

「アニス様」

「何？」

「……お慕いしてます」

　思わず頬の内を噛んでしまった。私は、ユフィの猛攻に耐えて朝を無事に迎える事が出来るんだろうか。そんなくだらない事を思い悩めるのも、きっと幸せな事なんだと思う。

　王都に戻れば色々と大変だろう。それでも心に迷いはない。進むべき道が決まったのなら真っ直ぐ進めば良い。その覚悟は、もう決まったから。

「……あぁ、月が綺麗だな」

　視線を逸らして、空に浮かぶ月を見て私は小さくそう呟いた。

　

これにて第4章完となります。ここまでお読み頂き、ありがとうございます。

灰色の道化師は嗤う

今回は幕間の更新となります。本編の更新はもう少々お待ちください。

『この国は病んでいるのだよ』

　いつからか耳にタコが出来る程に言い聞かされて育ってきた。

　この国は病んでいるのだと。子供ながら、それは大変な事だと思った。

　病気になれば苦しい。そんなの誰でも知っている事だったから尚更だった。

　国が病む。それは皆が病んでしまうという事だ。だから大変なのだと思ったのだ。

『誰も治さないの？』

　そう問いかけてみたが、答えは返って来る事はなかった。

　枯れ木のような骨張った手が頭を撫でる。けれど頼りないとは感じない大木のような手。

『いつかわかる。その時までによく学び、よく考えると良い』

　爺の言葉を理解するのは、それから数年後の事だった。

　この国は病んでいる。かつての奇跡の再来を願う、そんな病に。

　＊　＊　＊

　鼻歌交じりに廊下を軽快に進む。誰も咎める事はない。だが、向けられる視線は余所者に向ける視線そのものだ。まったくもって今日も今日とて変わらない視線だと廊下を進む“彼”は内心、鼻で笑う。

　国が誇る研究機関にして数多くの資料や論文を収めた叡智の穴蔵。施政のご意見番としても権威を誇る魔法省のお膝元。ここに集められた者達は国が認めたエリート達だ。

　それ故に排他的な一面があるのは自然の成り行きなのかもしれない。余所者の“彼”に向ける非友好的な視線はそんな体質があっての事だろう。

　パレッティア王国の発展は精霊を友とした、魔法信仰による影響が大きい。有能な魔法使いの輩出に豊富な精霊資源。それこそがパレッティア王国の国力を支えている根幹とも言えよう。

　魔法省はそんなパレッティア王国の栄華を象徴する栄光の地位だと誰かが言った記憶がある。それは事実、正しいのだろう。この地位に上り詰めれば政治にも意見を出す事が出来る。狭き門故に選ばれた者である事が約束されるのだ。

（まぁ、それが正しいのかどうかは別としてだけどな）

　“彼”は内心、鼻で笑う。確かにパレッティア王国は魔法を中心として発展してきた国だ。だが国の全てが魔法の恩恵のみで支えられているかと言えばそうではない。

　国を先導するのは王族や貴族の役目だ。しかし国の基盤を構築しているのは民だ。民が土地を耕し、資源を回収し、それを国の内外へと広める。

　民なくば国にあらず。その民は魔法を使えない者が多数だ。貴族の庶子の子でもなければ魔法を扱う事が出来ない。

　それ故に平民を見下す貴族がいるのは事実だ。その数も決して少なくはない。それでも平民と貴族が辛うじて手を取り合う関係が今日まで続いてきたのは、やはり魔法の恩恵が大きいからなのだろう。

　権力は力だ。そして魔法は権力へと繋がる力となり得る。だからこそ貴族はこぞって有能な魔法使いである事を求める。己に、そして我が子に。そして自分の血を受け継ぐ子孫へ。

　貴族に力があるからこそ民を守り、民は守られるからこそ貴族に尽くす。結局の所、どちらかがいなければ成り立たない。

　それでも立場は貴族が上だ。守ってやっているのだから、と横暴を働く者も少なくない。それがじわじわと民と貴族の間に深い溝を生み出しつつある。

（この国は病んでいる）

　“彼”の祖父はそう言った。その言葉の意味がわかる日までよく学び、よく考えろと。そして彼は今、この国が病んでいると思っている。

　発端は十数年前の事。その頃、パレッティア王国は斜陽に陥っていたのだ。それは当時の王への不満が溜まりに溜まった貴族達が反乱を企てた事に起因する。

　当時、玉座についていたのは現国王であるオルファンス陛下の父親だった。その先王が布いた政策で覚えが良いのは冒険者達及び平民への優遇政策であった。

　貴族は魔法という絶対的な力を持つが、その立場故に前線に向かうのも危険を伴っていた。例えば魔法という絶大な力が戦場で振るえても、その戦場で命を落とせば領地を治める者がいなくなってしまうというリスクを孕んでいた。

　他国との戦争が危ぶまれる中、貴族の地位や身柄を守るべく先王が行ったのは平民優遇政策である。

　長く続いたパレッティア王国には当然、その歴史の長さに伴う貴族の家の隆盛と衰退が存在する。そして衰退した家の者が平民と交わる事も珍しくはなかった。この頃から潜在的に魔法の才能を秘めた平民が増えつつあったのだ。

　これが冒険者や国に仕える騎士となってくれるならば良かっただろう。しかし、その才を活かして悪行を働く者が現れた。

　貴族ならぬ魔法使い。その悪名と被害が広がった事件を機に先王は潜在的に魔法の才能を持つ平民を拾い上げようと政策を打ち立てる事を決意した。

　それが冒険者達への支援と、平民の身分から貴族として召し抱える新たな制度だった。貴族の権威だけでは届かぬ、救えぬ者達に手を伸ばせる冒険者達への支援。そして目覚ましい活躍をした平民を貴族として取り入れ、潜在的な在野の才能を国に取り込み直そうとしたのだ。

　これが血を重んじ、長き伝統を重視する保守派の貴族から猛反発を受ける事となる。

　国を守る栄誉から遠ざけられ、平民を優遇する先王への不満が一気に高まったのだ。その身を守る為に掲げた政策が、守るべき筈の者からの反発を招いたことで先王は心労を重ね、その心身は衰弱していった。

　先王の衰弱に合わせて過激派の貴族が蜂起寸前まで勢いを増した所で、この事態を解決する者達が現れた。

　それが現国王、オルファンスが率いる王党派一派であった。

　当時はうだつの上がらない王族として、土いじりに勤しむという変わり者であったオルファンスが突然の武勇を示して見せたのだ。この活躍に驚かない貴族は少なかったと言われている。

　反先王一派の旗頭となっていた第一王位継承権を持っていたオルファンスの実兄は、この蜂起を鎮圧する戦いの最中で討ち取られる事となる。兄の死によって、繰り上げで王位継承権を手にしたオルファンスが次の王となる事が決まった瞬間であった。

　そんなオルファンスが王妃として迎え入れたのがシルフィーヌ・メイズ侯爵令嬢。反先王の一派に参加した有力貴族の娘でありながら、自らの家を討ち滅ぼした戦乙女であった。

　王妃でありながら先王に剣を向ける罪を犯した自らの家の償いの為、外交に自ら乗り出して外患を退ける為に力を尽くした。

　王の傍らには長くから王家に仕えていたマゼンタ公爵家の次期当主、グランツ・マゼンタが控えて内政を安定させる事に努めた。

　1度は揺らぎかけた王の権威はオルファンスによって持ち直す事になった。そしてオルファンスが施した政策で貴族の不満も少しずつ解消され、国は静かにゆっくりと安定を取り戻した。

　そう。確かに平穏は取り戻せた。しかし、その時にオルファンスが為した政策によって静かに国は病み始めていた。

（その原因が魔法省への優遇政策だ）

　当時の魔法省は中立的な立ち位置だった。しかし着実に増えつつある反先王派を抑えるべく、オルファンスは魔法省への協力を願った。

　反先王派は主に過去の伝統を重んじる保守派であるのと同時に、武勇で名を馳せる武闘派でもあったからだ。魔法による権威を誇り、武勇を示す事を誇りとする家系が中心に集まっていた。そんな武闘派派閥に対抗する為の戦力としてオルファンスは魔法省へと協力を呼びかけたのだ。

　魔法省は魔法の研究、そして精霊や神へと近づく為の真理を追究する研究機関。しかし、それ故に有能な魔法使いも数多く在籍していた。しかし、王に剣を向ける程に武勇という名誉は求めてはいない。彼等が求めていたのは自らの探究の為の権力や資金だった。

　そこでオルファンスが優遇政策を打ち出し、後の貴族学院での教育主導を認め、政治の場への意見を求める為に参列を許した。こうして魔法省は着実に権力を手にしていったのだ。

　それが次第に国を病ませる結果となったのは、なんとも不毛の極みだと“彼”は笑う。

　オルファンスは確かに乱世をくぐり抜け、国を平定させた良き王であろう。

　だが、その平定の代償として未来に大きな不安の種を残してしまった。彼が良き王であったのか、それとも後に国を破綻させる原因を生み出した愚かな王と呼ばれるのかは後の歴史家が語る事だろう。

（オルファンス陛下は魔法省の力を借りて国を平定させた。その間に自分の手足となる派閥も育てたが、魔法省の権威の広まりの方が思ったよりも早かった。武によって覇を競う気風こそ薄くなったが、選民思想の度合いでいえば反先王派と良い勝負らしい。タチの悪さでならこっちの方が悪いらしいしな。先王が没していたのも痛手だった）

　もしも先王が生き存えていたら。

　心身を衰弱させてしまった先王はオルファンスの即位を見届ける前にこの世を去っている。

　オルファンスの母親もまた、体が弱くオルファンスが幼い頃にこの世を去っている。他に肉親と言える兄は自らの手で討つ事となり、オルファンスは自らの派閥を持っていなかった。

　持っていたとしてもその規模は小さかった。その質こそ優れていたものの、やはり広い範囲に影響を及ぼすには至らない。それ故に魔法省の台頭を許す事に繋がったのだ。

（そして次の王を育てる為に、と手は尽くしてみたものの、それが裏目ったと）

　裏目の要因は、やはりアニスフィア・ウィン・パレッティアだったのだろうか。

　魔法省の思想と真っ向から反発する理論を打ち立てた奇天烈王女。その存在は魔法省にはさぞ脅威に思えた事だろう。

　更に魔法を使えぬ忌み子となれば、憎しみもなお深まると言うもの。魔法省にとって、なまじ王家の血筋である事が腹立たしかった事だろう。

　勿論、アニスフィアを憎む者ばかりではない。中にはアニスフィアの打ち立てた理論に感じ入る者もいた。だが、アニスフィアはその者達とも積極的に縁を結ばず、自ら引き籠もってしまったのだが。

　その煽りを受けたのが弟であるアルガルドだ。アニスフィアと仲違いしてからというもの、魔法省は王権すらも取り込もうとアルガルドに目をつけ、その精神を蝕んでいった。

　彼等は彼等の信念の下で動いている。それを“彼”は否定しない。しかし、そこには民が欠けているのだ。結局、それが回り廻って全てが裏目っているのだから堪らない。

「民はそこにあるだけで良い、って思想なんだよなぁ。それは停滞してるってものだ。いずれ澱みとなって国を蝕むだろうな。いや、もうかなり蝕まれてるって話なんだよなぁ」

　パレッティア王国を築いた初代国王は精霊契約を精霊と結んで絶大な力を手に入れたと言う。

　そして王に庇護された民が国を盛り上げ、パレッティア王国という土台を築き上げた。

　これは時代の逆行なのだろうか。魔法による権威を集中させ、民を従える。それは確かにかつてあった栄光の再演なのだろう。

　この国は病んでいる。

　過去の栄華という病を煩っているのだ。

　過去とは状況が違う。平民も少なからず、溝を作った貴族への不満を溜め込んでいる。

　精霊信仰はこの国に根付いた信仰ではあるものの、その距離感は貴族と平民で異なる。

　その溝が、再び貴族が台頭する為の政策として打ち出された時。今度は平民が武器を取らないとは言えないのではないか？

　そうなった時に恐れるべきはアニスフィア・ウィン・パレッティアだ。

　平民でも魔法と似た現象を魔力という代価だけで引き出せるようになってしまう“魔道具”。それを魔法省の多くの者は恐れていると、“彼”はそう感じていた。

（1度権威を手にしたらこうなっちまうもんかね。魔法省も昔はもっと研究に篭もりっきりな閉鎖的な体質だと聞いてたんだが……）

　密かに広まりつつあるアニスフィアに対しての不満。しかし、そこはオルファンスがうまく手を打ったと言えよう。

　精霊契約を魔学の視点によって解明せよ、という王命は魔法省に衝撃を与えた事だろう。これがうまくいった時、アニスフィアは魔法を扱えるようになり、忌み子でなくなるかもしれない。

　1度根付いた思想はなかなか取り払う事は難しいとは思うが、魔法の恩恵を授かる事が出来たのであれば忌避まではしなくては良いのではないか。そんな空気が生まれつつある。

「さて、どう転がるものかな。見届けさせてもらうぜ？　アニスフィア王女」

　灰 色 の“彼”は笑う。

　脳裏に浮かんだ姫君は先日、その手がかりを求めて王都から旅立っていった。

　戻ってきた時、アニスフィアが、或いはその傍らにいるユフィリアがどのような変化を迎えているのか。

　それが堪らなく楽しみだと言うように、ミゲル・グラファイトは口元に笑みを浮かべながら魔法省の廊下を進んでいくのであった。

微睡みに懐古の夢を

幕間の更新となります。本編の更新はもう暫くお待ちください。

「……まったく、あの2人はどこに行ったのでしょうか？」

　王城を進む足音が嫌に響く。王が住まう城となれば1人で歩けば途方もない広さだ。それ故に呟きの声も、進む足音もよく響く。

　城の構造は賊が侵入する事も考えられて回り道の必要があったり、構造を把握してないと道に迷う事がある。

　ぶつぶつと文句を零しながら歩く侍女、イリアはそんな王城である2人の人物を探していた。

「姫様！　王子様！　どこにいらっしゃるのですか!?」

　そう、それはこの国の王女と王子の2人。アニスフィア・ウィン・パレッティアとアルガルド・ボナ・パレッティアの2人である。

　イリア・コーラルはアニスフィアの専属の侍女であり、面倒を見なければならない立場である。最近では弟のアルガルドを連れ回して王城を騒がすあの問題児は雲隠れしてしまっている。

「まったく……！　仕事を増やしてくれて……！」

　苛々としながらイリアはぼやく。自然と床を踏みしめる足は早足で、足音は威圧感すら纏っている。

　先程、侍女の控え室でちょっとした騒ぎになっていたのだ。それはアニスフィアとアルガルドが洗濯で畳んでいたシーツを持ち逃げしたという話だった。

　何故持ち逃げしたのか。そもそも何故そんな事をしたのか。専属の侍女なのだからしっかり見張っていないと、と上司である侍女長にお小言まで貰い、イリアはちょっと不機嫌だった。

　イリアは自分の事をそこまで感情が豊かだとは思っていない。それでも最近、アニスフィアに対しては苛立ちを覚える事が増えていった。

　アニスフィアが何かをやらかせば専属侍女たる自分に叱責が来るのだ。まったくもって理不尽である。これもあの破天荒な姫に目をつけられた不幸の一環なのだと思うと溜息が出る。

　とにかく、今はあの2人を探し出さなければならない。一体どこに行ったのかと溜息が止まらない。

「あ、姉上、やっぱり止めようよ……」

「何言ってるのアルくん！　大丈夫だって！」

「で、でも……」

　その声が聞こえた時、イリアは目を釣り上げて進路を切り替えた。向かった先には階段がある。その上には、探し求めていた悪ガキ共が揃っていた。

　不安げにオロオロと周囲を見渡しているアルガルドと、何故か自分の体にシーツを縛り付けた珍妙な格好をしているアニスフィアを見つけ、怒声を張り上げようとした時だった。

「見てて、ほらいっくよーーーっ！」

「は？」

　アニスフィアがシーツを引き摺りながら助走の距離を取り、そのまま階段の上から勢い良くジャンプをしたのだ。階段下に姿を見せたイリアは突然の奇行に目を丸くして、一瞬動きを止めてしまう。

　ここの階段は大きく、子供が途中で足をひっかけようものなら大怪我だって考えられる。一体何を思ってそんな風に飛び出したのかはわからないが、イリアは慌てた様子でアニスフィアを受け止める為に走る。

　するとイリアが見る中、アニスフィアの動きに変化が見られる。勢い良く階段から飛び出したアニスフィア、その勢いでシーツが広がる。四肢に括り付けたシーツはまるで帆船の帆のように広がり、アニスフィアの体を減速させる。

「風よ吹けーーーっ！」

　すると、アニスフィアの背から勢い良く風が吹いた。イリアはその現象をよく覚えている。あの馬鹿王女、風の精霊石を使って壁にめり込んだ事を忘れたのか!?　と。これはあの時の再現だった。

　落下して地面に叩き付けられる、と咄嗟に地を蹴って跳躍するイリア。すると、アニスフィアの体が持ち上がり――。

「あっ」

「ぼふっ」

　アニスフィアの腹にイリアの顔が埋もれた。空中でバランスを崩したイリアは咄嗟にアニスフィアを掴んでしまい、2人分の体重を想定していなかったのか、一時的な浮力を得ていたアニスフィアの体は重力に引かれていく。

　一部始終を見守っていたアルガルドは顔を真っ青にして目を覆ってしまった。そしてアルガルドが目を覆うのと同時に、痛々しい床に落下する音が響き渡った。

「――――ッ～～～ァッ……!?　……ッ……!?　ッ……!!」

「いたたた、って、イリア!?　大丈夫!?　頭打った!?」

　イリアが下敷きになり、アニスフィアへの損害はなかった。しかし、下敷きになったイリアには堪ったものではない。まだ子供とは言えど、その体重を加えて受身も取れない状態で落下したのだ。

　背中と頭が涙が滲む程に痛い。思わずその場でのたうち回りたいが、アニスフィアが上に乗っかっている為に体を捩る事も難しい。そしてゆさゆさと揺らしてくるアニスフィアのせいで更に痛みが加速する。

「……ッ、この……！」

　あ、やばい。そう思ったアニスフィアは咄嗟に頭を抱えて丸くなった。イリアが勢い良くアニスフィアを引き剥がし、床に下ろす。怒り故なのか、イリアの握られた拳が小さく震える。

　そして目を覆い隠していたアルガルドが震え上がる程の拳骨の音が大きく響き渡った。

　＊　＊　＊

「この……馬鹿者がぁッ!!」

「ごめんなさいッ！　でも聞いてください、父上！　発想は良かったと思うんです！　あれなら滑空が出来ると思うんです！　ムササビアニスちゃんですよ！」

「そういう話をしているのでは！　ないッ！　アルガルドまで巻き込んでお前は何をしているのだぁッ！」

　オルファンスが眉を吊り上げて、怒声と共にアニスフィアの頭に拳骨を叩き込む。ぎゃぴぃ、と悲鳴を上げてアニスフィアが頭を抱えて涙目となる。

　アニスフィアがシーツを盗んだのは、例の空を飛ぶ為の実験だったと言う。風の精霊石で起こした風でシーツを持ち上げ、その力で自分を滑空させようとしたのだとか。

　まったくもって、どこからそんな発想が出てくるのか。げに恐ろしきは奇天烈と言われるアニスフィアの気質である。

「アルガルドもアルガルドだ！　お前もアニスフィアを止めなくてどうする!?」

「うぇ……ご、ごめんなさい……」

　拳骨はされずにいたものの、アルガルドもオルファンスより強い叱責を受けていた。まだアニスフィアよりも2つ下のアルガルドは年齢に違わず幼く、小さく縮こまって震えてしまっている。

　未だにずきずきと痛む背中を庇いながらイリアは小さく溜息を吐く。毎度、こんな騒ぎを起こされては身が持たないと。

「ち、父上……！　アルくんは私が連れ出したんです！　叱るなら私だけにしてください！　あと私のムササビちゃんを見て欲しいです！　あれならうまく行きます！」

「却下だ、馬鹿者が！　もう良い！　部屋に戻っておれ！」

「えぇぇ～～っ！　今度こそ上手くいくと思ったのに！　ケチケチ！　父上のケチ！　老け顔！　若白髪いっぱい！」

「なんじゃとこのじゃじゃ馬娘がぁぁッ!!　若白髪は誰のせいだと思っておるんじゃぁ!?」

「ぎゃぁああーーーっ!?」

　オルファンスが握り拳を両側からアニスフィアのこめかみに押し当て、勢い良く捻っていく。こめかみを力を込めて挟まれるように圧迫されたアニスフィアは悲鳴を上げて逃れようと藻掻き回る。

　暫くオルファンスによるこめかみへの圧迫を受けたアニスフィアは力尽きたように床に倒れ込み、ぴくぴくと震えている。恐る恐るといった様子でアルガルドが指でアニスフィアを突いているのがイリアには妙におかしかった。

「まったく油断も隙もない！　……イリアよ、体は無事か？」

「はい、問題ありません」

「なに、助かったぞ。こやつは城の中でも大人しく出来んのだな……」

　疲れたように溜息を吐き出してオルファンスは額を押さえた。

　アニスフィアは日々、騒動を起こしている。それは彼女が魔法を使えない事に起因している。

　王族や貴族であれば扱える魔法。それを一切扱う事が出来ないと告げられたアニスフィア。それからというもの、彼女は精霊石を扱って様々な騒動を引き起こしているのだ。

「この前の熱湯事件で懲りたと思ったのですが……」

「……あれも頭が痛い事件だったな」

　先日、アニスフィアは火の精霊石を持ちだして熱湯を生み出し、そこに飛び込んで全身火傷を負った。

　本人曰く、風呂に入りたかったと言っており、オルファンスは目眩に頭を抱えそうになったのだ。

「……いや、しかしあれで浴場の改装を決意出来たのは結果的に良かったのだが」

　別に風呂は精霊石を介さなくてもどうにでもなる。そして熱い湯船に浸かるという習慣をオルファンスが密かに気に入っている事をイリアは知っている。

　問題ばかり起こすアニスフィアではあるが、その奇抜な発想から生み出されたものは有用だと認めるものも多い。それ故、オルファンスも黙認している所があるのだが……。

「流石に怪我をするような真似を率先して行わせる訳にはいかんからな。暫くは謹慎を言い渡そうかの」

「かしこまりました」

「うむ。……気苦労は絶えぬと思うが、アニスを頼むぞ。イリアよ」

　肩をぽんと叩かれ、イリアは恐れ多く思いながらも深々と頭を下げる。

　そして唸りながら頭を抱えて蹲っているアニスフィアを脇に抱え、オルファンスの執務室を後にする。

　アルガルドも退室し、イリアの後を追うように小走りで追いかけてくる。

「姉上、大丈夫？」

「……へんじがない、ただのしかばねのようだ」

「しかばね？」

「お姉ちゃんは死んじゃったんだよ……」

「生きてるよね……？」

「ボケが通じてないよ、イリア！」

「……知りませんよ」

　やかましい、と言わんばかりにイリアは眉を寄せる。本当に騒がしくて、煩わしくて、手のかかる子供だと思う。

　イリアに抱えられながら珍妙な発言を繰り返すアニスフィアと、そんなアニスフィアに首を傾げ続けるアルガルド。肩を怒らせながらアニスフィアを抱えたまま進んで行くイリア。

　そんな珍妙な3人を見つめる感情は様々だ。またいつもの事か、と肩を竦めるもの。苦笑いを浮かべるもの、厳しい目を向けるもの。人によって向けるものは違う。

「……お父様、アレ……」

「……指を指さないように、目を逸らしておきなさい、ユフィ」

「……はい」

　周りから感じる視線は大変居心地が悪く、イリアは逃げるように歩く速度を速める事しか出来なかった。

　＊　＊　＊

　……イリアはそんな懐かしい夢を見た。

　うつら、うつらと船を漕いでいたイリアは微睡みから目覚めた。疲労が溜まっていたのか、椅子で寝るなどと無精をしてしまったようだった。

「……いえ、疲れというよりは時間を持て余しているだけですね、これは」

　今、離宮にはイリアを除いて誰もいない。主であるアニスフィアとユフィリア、そして侍女としてレイニも付いていけばここも大変静かだ。

　日々の習慣で掃除や洗濯が終わっても、住人がいなければ世話をする事もない。1人で時間を潰す趣味などイリアは持っていない。

「……何事もなければ良いのですが」

　最近、アニスフィアは落ち着きを見せるようになった。更にはユフィリアもレイニも付いているのだ。心配する事はない、と。

「帰って来た時の為の準備でもしましょうか」

　精霊契約者に会いに行ったアニスフィアがどのような成果を得て来るのか。最近は特に行き詰まりを感じていたようだったから、その努力が報われれば良いと思う。

　そこまで考えて、イリアははたと自分の思考を振り返る。……いつからか、自分もここまで絆されたものだな、と。

「……悪い気はしないですね」

　イリアは実家から駒としてしか扱われなかった。有力な貴族に取り入り、縁を結ぶ為だけの駒だ。そこに愛情などは欠片たりとも存在はしない。

　いや、道具という意味では愛されていたかもしれない。それも全ては無駄になったかもしれないが。わざわざ確認したいとも思わない。

　ここにいる事が自分にとっての全てで、価値なのだとイリアは思っている。最近はアニスフィアだけではなく、レイニという可愛い後輩も出来た。

「……レイニ、餓えてなければ良いのですが」

　何かと血を与えていた、あのどこか目が離せない後輩は大丈夫なのだろうか、と。恐れ多くてアニスフィアとユフィリアの血だって気軽に飲めないだろう、と。

　なら帰って来たら思う存分に血を飲ませてあげよう。その為に自分の体調も整えておかなければ、とイリアは椅子から立ち上がって背筋を伸ばす。

　レイニに血を与えすぎて貧血にでもなれば、レイニも気に病んでしまうだろう、と。それは自分の本意ではない。やるならば完璧に、心置きなく過ごして貰う為にイリアは努力を怠らない。

　伸ばした背筋を戻すように肩を回す。一通り、体を解し終わったイリアは自分が食べる軽食を作る為にキッチンへと向かうのだった。

「……いつからでしょうね。1人の食事が味気ないと思うようになったのは」

　＊　＊　＊

「……おや、お目覚めでございますか？」

「……あぁ、もうこんな時間か。うたた寝をしていたようだ」

「そうでございましたか。……良い夢を見られましたか？」

「……さて、な。ただ、懐かしい夢だよ。本当に、とても懐かしい。そんな夢だ」

　

幕間を更新しながら別作品の投稿も始めました。

「王子は身代わり令嬢の死を見届ける」も良ければよろしくお願いします。

とある伯爵子息の受難

本日の更新は幕間の更新となります。本編の更新はもう少々お待ちください。

　息が苦しい。

　視界が歪んで、肺は今にも破れてしまいそうだ。

　振る手の感触も、地を踏む足の感覚も感じなくなってきた。

　ただ走っている。どう走っているのかもわからないまま走っている。

　それでも走らなければ。足を、手を前に。体を押し出すように。

　走らなければならないのだ。でなければ――奴が、奴が来る。

「お疲れ様です、ナヴル様！　追い抜きましたのであと1周追加です！」

「あぁぁああああああああああーーーーーーーっ!?」

　そして彼は、倒れた。

　何故、こんな事になったのか。

　それはナヴル・スプラウトに起きた身の出来事を語らなければならないだろう。

　＊　＊　＊

　ナヴル・スプラウト。スプラウト伯爵家に生まれた息子であり、誉れ高き近衛騎士団の騎士団長を務める父、マシュー・スプラウトを持つ。

　性格は正義感に溢れ、義理人情に厚い。物腰も柔らかく、理想の騎士となるべく邁進してきた青年である。

　しかし、そんな彼の明るい未来は国を揺るがす大きな事件に関わった事で捩じ曲がってしまった。

　それは次期王位継承者であったアルガルド・ボナ・パレッティア王子と、その婚約者であったユフィリア・マゼンタ公爵令嬢の婚約破棄騒動であった。

　その発端となったのは冷え切った2人の関係と、そんな2人の関係に波紋を投げ入れたレイニ・シアン男爵令嬢の存在であった。

　その特殊な出自からアルガルドに何かと気にかけられていたレイニ、そんなレイニに嫉妬したユフィリアがレイニに陰湿なイジメや企てを仕向けたという話が上がったのだ。

　誰もが口を揃えて証言し、ユフィリアの罪を弾劾せよとアルガルドを中心とした貴族子息達は結束した。そして、アルガルドによる弾劾が行われたあの日からその運命は大きく狂っていたのだろう。

　運命を狂わせたのは、この国で知らぬ者はいないであろう“キテレツ王女”、アニスフィア・ウィン・パレッティアその人である。

　彼女が弾劾の場からユフィリアを連れ去り、今回の事態を耳にいれた国王陛下によって此度の一件は箝口令が敷かれる事となった。

　ナヴルはこの一件において、アルガルドと共にユフィリアを弾劾した中心的な一派の1人として認識されている。それは本人も同じ認識だ。

　それが、心惹かれていたレイニの為になる事だと思い込んでいた。

　しかしそれによって起きた様々な出来事はナヴルの心に影を落とした。

　アニスフィアの指摘で己の迂闊さを知り、そしてアルガルドがアニスフィアの抹殺を企み、継承権が奪われた事。そこにシャルトルーズ家の陰謀が絡んでいた事。

　ナヴルの受けた衝撃は生半可なものではなく、自分のあまりの愚かしさに心が折れてしまった。

　日々、何をする訳でもない。学院に戻る気概も、過ちを償おうと行動も出来ない。ただ日々が無為に過ぎていく。

　いっそ領地に戻ってしまった方が良いのではないか。そんな囁きすら聞こえて来る。それもいいかと思って、ナヴルはただ父の決定を待つばかりだった。

　――そんな時だった、“奴”が現れたのは。

　ガーク・ランプ。辺境騎士団に属する騎士の息子であり、そこから何故か辺境ではなく近衛騎士団の入団を望んだ一風変わった相手だった。

　顔を合わせた事はあったが、言葉を交わした訳ではない。そんな彼が訪ねて来たのはナヴルを心配してとの事だった。

　正直、ナヴルにとって煩わしいと思うばかりであった。対応も棘があっただろう。それに懲りて帰ってくれれば良いと思っていたのだが……。

『ナヴル様！　体を！　鍛えましょう！』

　何故、そうなった。

　幾ら思い出しても、自分が納得出来る根拠がない。

　押し切られたと言えばそうなのだが、どうやって押し切られたのかがわからない。

　ガークは弁が立つ訳ではない。むしろ口下手だと思う程だ。言動はいちいち真っ直ぐで疑うのも馬鹿らしい。

　ただ本心で心配して、体を鍛える事が正解だと信じ、そして何故か自分が乗っかってしまっている。

　ナヴルは恐怖した。しかし、幾ら逃げようと思っても奴はどこからともなく現れる。夢にガークの顔を見た時、ナヴルは自分が狂ったのではないかと己の正気を疑った。

　そしてナヴルは考える事を止め、今に至る。

　ガークと周回遅れをつけられる度にランニングコースの周回回数が増えていく。なのでガークに追いつかれる前にゴールをしなければならない。

　ようやくガークに抜かれる前にランニングの周回をこなしたナヴルは爆発しそうな心臓を落ち着かせながら肩で息をしていた。油断をすれば吐いてしまいそうだった。

「お疲れ様です！　ナヴル様！」

「……君は、なんで、そんな……元気、なんだ……」

　汗こそかいてるものの、ガークはまだまだ余裕という顔をしていた。開いてるのかどうかもわからない瞳、そして浮かべる満面の笑みは愛嬌があるように見える。

　必死に呼吸を落ち着かせながらナヴルは空を見上げた。足を止めればそよぐ風が心地良く感じる。思わず風の感触に目を細める。

「休憩したら模擬戦ですね！」

「……ソウダナ」

　最早抗議する気力も無くなってナヴルは頷く。

　体力を作って、合わせ稽古をして、そしてよく食べて、よく眠る。ただそれだけだ。

　ただそれだけなのだが、中身は地獄に等しい。ガーク規準で行われる特訓はナヴルの精神を粉々に打ち砕いた。

　これは騎士として一般的な運動量なのかと父の部下である騎士達に尋ねたら、全員が目を逸らして首を左右に振っていた。そして次々と憐れみと共に肩を叩いていった時、ナヴルは挫けそうになった。

　そんな記憶を思い返しながらも、フラフラと立ち上がりながらナヴルの体は、自然と次の稽古へと向かっている。

　それに気付いた時、ナヴルは恐怖した。体の方が先に慣れてしまっていると。それでも今更か、と一瞬のうちに切り捨てて、模擬剣を構えてガークと向かい合う。

「それじゃあ始めましょうか、ナヴル様！」

「……あぁ」

　そして始まる模擬戦は、驚く程に静かだった。

　動作は遅いと言っても良い。ガークの動きは目で追える速度だ。そしてその剣筋も力を込めているのかどうか。

　しっかりと目で追い、それを合わせるように“受け止める”。そうすればガークは剣を引き、別の角度から剣筋を描く。

　かん、こん、と。気が抜けてしまいそうな程、静かな音がなる稽古だ。それでもナヴルの顔は真剣そのものだ。いつの間にか疲労も不満も顔に出すこと無く、ナヴルはガークの剣筋を追う。

「おっ、ちょっと速くなりましたね。ペース上げましょうか？」

「……好きにしてくれ。勝手に合わせるのはそっちだろ？」

「じゃ、どんどんどうぞ」

　ナヴルが眉を寄せて告げれば、ガークは僅かに口の端を持ち上げるように笑う。

　ゆっくりと息を吐き出す。次にナヴルが振り抜いた剣閃は明らかに速度を増し、ガークに迫る。

　危なげなくガークがナヴルの剣に合わせて、剣を弾く。そうして始まる切り結びは先程までとは段違いに速度を上げていく。

　一合、一合、また一合。音は激しく、動きは軽やかに。攻め手はナヴルで、受け手はガーク。傍目から見れば両者の違いがはっきりとわかるだろう。

「お、ぉぉおおおっ!!」

　ナヴルは必死の形相で模擬剣を振るう。弾かれ続ける剣を勢いを殺さぬようにガークへと叩き付け続ける。

　それに対してガークは微動だにしない。正確に言えば踏みしめた足が地を離れる事はない。ナヴルの全身全霊の一撃を軽い手首のスナップや最小限の動きで捌いていくのだ。

　まるで大きな壁、しかし打ち付ければしなやかに力を逃される。力の使いこなし、そして最小限の力で最大の力を受け流す為の地力の高さ。何度感じてもナヴルは舌を巻いていた。

（剣の扱いなら多少の自信はあったが……今では粉々だな）

　ガークの剣筋は真っ直ぐだ。だが無骨ではない。しなやかで、それでいて力強い。

　その力強さは叩き伏せる為の力ではない。“斬る”、“弾く”、“流す”。この基本的な動作を最小限の、そして最大限の力で効率的に捻り出す。

　どんな体勢であろうと、どんな状況であろうと、己の力を無駄なく引き出すのがガークの剣だった。それをナヴルは……嫉妬と共に美しいと感じてしまった。

　本人の才能もあるのだろう。だが、その印象すら埋没させるだけの修練が彼の剣にある。ただ愚直に鍛え、練り上げ続けた。年も自分よりもそう変わらない。なのにここまで練り上げる事が出来たのか、と素直な驚きを覚える。だからこそ、嫉妬してしまう。

　――何故、そうも修練を重ねる事が出来たんだ？

　そう問いかけたナヴルに、ガークはどこか恥ずかしそうに頭を掻きながら答えた。

『昔、アニスフィア様にボロ負けした事あるんすよ。俺は魔法はそんなに得意じゃないですし、頭だって良くないですから。だから体張ってる事しか誇れなくて、王女様が遊びで首突っ込んで欲しくなくて喧嘩売って、散々でしたよ』

　本当に今でも最大の汚点です、と言うガークはそれでも何故か誇らしげで。

『その後、本来は演習だったのが本当に魔物が出て、同行したアニスフィア様は当然の如く大活躍です。俺はビビって震えてろくな活躍も出来なかったんですけど……目を逸らさないでよく闘った、って褒められたんすよ。見込みがあるって』

　昔を懐かしむように手を空に翳すようにして、ガークはこう続けた。

『じゃあやるしかねぇって。俺は頭も良くなくて、魔法も得意じゃない。あるのはこの体と褒められた目だけです。だから目を逸らさず、出来る事をまず鍛えよう。そう思ったんです。アニスフィア王女は魔法も普通には使えない訳で、負けてられねぇ！　って』

　それが体を鍛える事に繋がった。基礎体力の向上と、日々の訓練に観察を取り入れた。

　相手がどう動くのか、その時に対処する最適な動きはどうなのか。見て、覚えて、倣って、繰り返す。違和感があれば突き詰め、修正する。無駄があれば削ぎ落としていく。ただそれだけを愚直に繰り返してきたと。

　だからガークのスタイルは生み出された。正直、魔法無しではナヴルはガークには勝てない。魔法があってもガークの間合いでは真っ向勝負でも勝てない。そしてガークは勝つ為の状況をじっと堪えて引き寄せようとする。

　その姿勢が、その在り方が、どうしようもなくナヴルにとって妬ましいものに映った。

『……俺は、弱い』

『強くなろうと思ったら、その時点で誰でも弱いですよ！　弱いと思うのが正しいです！　じゃないと強くなろうなんて思いませんよ、いや、ただ強くなりたい奴もいると思いますけど！　まぁ、とにかくそこからが始まりなんでしょう』

『始まり？』

『強くなりたいならなればいいんですよ！　それだけの話です！』

　なりたいと思ったのなら、なれば良い。あっさりと軽く言われた言葉にナヴルは呆気に取られて、そして心の中に淀んでいたものが取り払われるような気持ちになった。

　そして、だからこそ燃え上がった。脈を打つのは羞恥心だ、こんな無様に転がって、負けて誰かを羨んでばかりの自分が恥ずかしくなったのだ。

　強くなろう。

　再びそう思えば、震える足に力が篭もった。

　何度倒れて吐きそうになっても、限界が来てもう止めたくなっても、そこを越えてもまだこの思いが残り続けるように。

　どうしてこんな事になったのか。――それは自分が弱かったから。

　こんなにも辛いのに続けるのか。――それでもと言い続ける為に。

　恥じる自分を越えるには、ただ我武者羅になって進む事しか出来ない。

　何も考えられなくなるほどに追い込んで、その苦しさを抱えながらも前へ。

　自分の剣はガークに届く事はない。ガークの体勢を崩すことは叶わない。

　だが、いつか。いつか必ず、そんな思いが心中で燃えさかる。

「はい、隙あり」

「ぐぅ――！」

　かん、と手首を打たれて模擬剣を落としてしまうナヴル。ナヴルの首筋に模擬剣を当てて、ガークは快活に笑みを浮かべる。

　憎たらしく思ってしまいそうな笑顔を見て、ナヴルはちくしょう、と呟いて勢い良くその場に大の字で倒れ込んだ。

「……悔しいな」

「えぇ。じゃあ、また次頑張りましょう」

「いつか、この戦績を引っ繰り返すからな」

「魔法ありだと俺、勝つのしんどいんですから……」

「それじゃあ意味がないだろ！」

「じゃあ、もっと体力つけないとですね」

　俺、まだ余裕ですから。

　そう歯を見せて笑うガークにナヴルは睨み付けるように視線を送って、しかし悪い気はしなかった。

　この道が自分の恥を雪ぐ道なのかはわからない。ただ、標も見えないのなら我武者羅に走ってみても良いのかもしれない。それが遠回りな道だとしても。今は、前へ、前へ。

「……強くなりたいな」

　そして次の日、ナヴルはガークに周回差をつけられて多く走る事となり、やはり地を舐める事になるのだった。

　彼の再起の道は、まだ遠い。

副題「地獄のガッくんズブートキャンプ　～諦めは努力で忘れられる～」

第56話：彼女達の帰還

お待たせしました。「転生王女様は魔法に憧れ続けている」、第5章の投稿を開始します。

　皆、彼女を知っている。アニスフィア・ウィン・パレッティアはこの国の王女なのだから知らない人の方が少ないだろう。

　多くの人は彼女が魔法が好きだという事を知っている。魔法が好きなのに、魔法に恵まれなかった。そんな悲劇に見舞われた人。

　けれどアニスフィアに同情する人は少ない。いつだって彼女は明るく、元気に不思議な道具を開発したり、その道具で空を飛び回ったり、魔法を使えないのに魔法のような事を実現しているから。

　皆、知っている。アニスフィア・ウィン・パレッティアは不思議な王女様だって。

　＊　＊　＊

「久しぶりねぇ、王都も」

　馬車の窓から城下町の様子を眺めながらリュミエルが呟きを零す。無事に精霊契約者である彼女と出会い、そして彼女を連れ帰る事になった私達はようやく城下町に戻って来る事が出来た。

　リュミエルは私とユフィ、レイニの乗っている馬車に乗っていた。彼女は王女にも劣らぬ国にとっての最重要人物なのだから、その扱いは納得なんだけど。

　尚、レイニにだけはリュミエルの正体は告げる事にした。レイニは私にとってもう身内のような扱いだしね。リュミエルが私の遠いご先祖だと知った時は流石に驚いたような顔をしていた。

　一方で、リュミエルもレイニには驚いたようだった。それはレイニがヴァンパイアである事にリュミエルが初見で気付いたからだ。

　リュミエルはヴァンパイアの存在は知っていたけれど、偶然出会って言葉を交わした事があるというだけで深い繋がりがある訳ではないらしい。

　それでもリュミエルの証言によれば、ヴァンパイア達は人に紛れ、人からその正体を隠して身を潜めているらしい。リュミエルがヴァンパイアを見分けられるのは長年、精霊として生きてきた直感だそうだ。

　将来的にはユフィにも可能になるんじゃないかと言われてるから、ヴァンパイア対策としてユフィには期待したい所ではある。それを応用して魔道具に活かす事が出来れば御の字だしね。

　そんな余談もありつつ、私は王都に戻ってきた。リュミエルが私達について来る事は既に父上達には伝えられている。また頭を悩ませているんじゃないかと、ちょっと父上を気の毒に思ってしまう。

「リュミエルは王都に来るのはいつ振りなの？」

「んー？　オルファンスが即位する前後に顔見せにだけは来た事があったわね。あぁ、でも表立っては姿を見せてないわよ。見物して帰ったわ」

「自由ね、貴方も……」

「それが契約だもの。国を出て行かない代わりに私の自由を制限しないって。明確に証文にしたのはオルファンスだけど。それまでは口約束みたいなものだったしね」

　リュミエルが父上や母上とどういう出会いがあって、どういう繋がりで今の関係に落ち着いたのかはちょっと気になる。

　興味はあったけど、馬車の旅も王城に到着した事で終わりを迎える。話を聞くのはまた今度にしよう、と扉を開けてくれたスプラウト騎士団長のエスコートで降りる。

　馬車が止まって、私達が降り立った城の入り口では父上と母上、それからグランツ公とネルシェル夫人が待ち構えていた。

　私、ユフィリア、レイニの順番で降りて、最後にリュミエルが降り立つ。リュミエルは父上達の姿を見ると、その目元を緩ませた。

「あらら、皆老けちゃって。お久しぶりね」

「リュミ殿。またお会い出来て光栄です」

　真っ先に前に出たのは母上だった。そんな母上の姿を見たリュミエルは俊敏な動きで母上に掴みかかった。咄嗟の動きに私も反応出来ず、リュミエルの腕の中に母上が収まる。

「あいかわらずちっちゃいねぇ！　シルフィちゃんは！　元気にしてたかしら？」

「こ、こら！　リュミ！　離しなさい！　陛下の御前ですよ！」

「良いじゃない、久しぶりに顔を見たんだもの。んー、皆老けたけど貴方はまだ若々しいままねぇ！」

「は、離しなさい……！」

　あ、あの母上が全力で抵抗してるのに、全然堪えた様子がない……！　意外とリュミエル、強いのね……。

　思わず戦慄しながら母上とリュミエルの心温まるやりとりを見ていると、父上が苦笑しながら歩み寄ってきた。

「リュミ殿、シルフィーヌを離してやってくれんか。もう我等も子供ではないのだ」

「あら、私にとってはいつまでも可愛らしい雛のようなものよ？　……でも大きくなったわね。見違えたわ。でもやつれたかしら？」

「そう見えるのであれば、余も王の貫禄というものが身についたと誇れるものだ」

　穏やかに父上がリュミエルと言葉を交わしている。少しだけ父上を見つめるリュミエルの瞳が憂いにも似たような色を浮かべたけれども、それも一瞬の事だった。

　母上がなんとかリュミエルの腕から抜け出して、素早く距離を取るのに代わってグランツ公が歩み寄って来る。

「ご無沙汰しています、リュミ殿」

「あら、グランツ。…………良い顔になったね。目付きも少しマシになったんじゃない？」

「恐縮です」

「嫁さんも元気そうで何より。……面白い娘さんを授かったわね」

「リュミ様にそう言って頂ける事が何よりの誉れでございます」

　いつの間にかネルシェル夫人も進み出ていて言葉を交わしている。こう見てると、本当に父上達と繋がりがあったのだと感心してしまう。

　旧交を温める空気に口を挟むのも無粋だったけど、積もる話もあるのだからとスプラウト騎士団長が切り出して、私達は纏めて場所を移動する事となった。

　しかし、改めて見ると結構な人数になったものだと思う。

　会議室の1つとして使われている部屋に通された私達は各々の席につく。

　話を切り出したのは、やはり父上からだった。

「まず、よく戻ったな。アニス、ユフィリアよ。お前達の帰還を心待ちにしておったぞ」

「はい。先んじて手紙で概要だけはお伝えさせて頂きましたが……」

「うむ。……リュミ殿が来訪されるというのも驚いたが、精霊契約の顛末については書面の通りか？」

「はい。……私に精霊契約は不可能でした。代わりにユフィが精霊契約を交わす事が出来ました」

　私の答えに父上は目を伏せた。噛みしめるように自分の思いを消化しているようだった。

　それは父上だけじゃない。母上も、グランツ公とネルシェル夫人も似たような面持ちだった。

　暫し、沈黙の間を空けてから父上が大きく息を吐き出してから会話を続ける。

「……そうか。であれば、精霊契約について解明出来たのか？　契約者となったユフィもそうだが、何よりも精霊契約の解明こそがお前達に与えた命題だった」

「それについては語らなければならない事が山ほどあります。……ここの防音につきましては万全で？」

「無論。その為の間だからな」

　父上が力強く頷く。そっか、あまり入った事ない部屋だったけど、ここってそんな重要な会議をする為の部屋なのか。あまり王宮のこういう場には立ち入らないからなぁ、私も。

「まず、精霊契約に関してはほぼ解明出来たと言いますか……私が説明するよりも適任がいるといいますか……」

「……その為にリュミ殿がわざわざ王都に？」

　母上が些か困惑したようにリュミエルを見ている。リュミエルは暢気にレイニが入れたお茶を飲んでいる。

　視線を集めたリュミエルはお茶から口を離して、姿勢を崩して机に頬杖を突きながら皆を見渡す。

「この子達は見込みがあったからね。私の知る知識を授けても良いと思ったのよ」

　リュミエルの返答に、父上と母上の反応は驚きと困惑に彩られていた。

　そういえば父上達にも自分の身の上は明かしてないんだもんね。でも私達にはこうして付いて来るだけ入れ込んでるというのだから、驚くのも無理ないかもしれない。

　父上と母上は落ち着かない様子だったけど、グランツ公とネルシェル夫人は静かな面持ちのままだ。正直、何を考えているのか掴めそうにない。

「それで、この子達に知識を授けるとなると貴方達にも何も話さない訳にもいかないでしょ？」

「……では、こちらからの過度の干渉をしないという盟約に反するのでは？」

「私が勝手に関わるから良いわよ。貴方達だって当時から精霊契約に熱心だった訳ではないでしょう？　……そこのグランツの嫁さん以外は」

　ちらり、とリュミエルが視線を向けたネルシェル夫人はただ穏やかに微笑むだけだった。

　まあ、あんな論文を書く程だったし精霊契約者に一番興味があったのはネルシェル夫人だった筈だ。それでも公爵夫人として国に要らぬ火種を持ち込まない為に探究の道へ進まなかったネルシェル夫人はどんな思いだったんだろう……？

「それは……当時の貴方の様子から精霊契約が迂闊に触って良いものではないと思った故だな」

「使えるなら使うが貴方の姿勢だったものね、オルファンス。あの冴えない坊やがよくここまで国を盛り立てたものだわ」

「冴えない坊やは止めて頂きたい……。余には扱えぬと、そう思った故に手を出さなかっただけだ」

「そんな貴方が娘達の背を押したのは、その器があると思ったから？」

「そうしなければならない、という切羽詰まった事情もあったが。そう思ってくれても構わない」

「……そう。良い父親になったわね、オルファンス」

　嬉しそうに微笑んで告げたリュミエルに父上は目を瞬かせた。そして表情選びに失敗したかのような仏頂面で黙り込んでしまった。

「貴方は私から見れば正しい判断をしたと思ってるわ。国の安定の為に精霊契約者なんて旗頭がいるとは私には思えなかった。苦労はしたかもしれないけれど、王都を見て確信出来たわ。貴方に精霊契約なんて旗頭はいらなかったってね」

「……余の力だけではない」

「えぇ。それも踏まえて貴方の判断は間違っていなかったと言ってるのよ。……だから次世代は次世代のやり方がある。それでいいんじゃないかしらね、そんな睨むように私を見なくても良いじゃない？」

「……そなたがあれほど警告した精霊契約の解明が成ったと耳にすれば浮き足立つものだ」

　会話の流れから見るに、父上達も1度は精霊契約者を旗頭として求めたって事なのかな。でも父上達はリュミエルの警告で精霊契約を我が物とするのは諦めた、と。

　それでリュミエルが国に留まる盟約が交わされたのかな。その代わり、自分には必要以上に干渉はしないように約束させて。

「……では、アニスよ。精霊契約についての詳細を聞かせて貰えるか」

「はい」

　少し緊張しながらも私は精霊契約について語る事となった。

　精霊契約者と、精霊契約で契約を結ぶ大精霊。その関係と真実を私は父上達に語っていく。

　前提として、人は魂に精霊を宿している事。精霊契約者とは魂の内に秘めた精霊と契約を交わす事で、人の魂を代価として精霊の魂に捧げて精霊化する。そして大精霊へと昇格し、精霊契約者としての力を得る仕組みである事。

　結論として。精霊契約者と大精霊は同じものであり、精霊契約者とは魂を精霊に置き換えた存在である事。そして大精霊は人の器を持つ精霊、或いは人の器を失った元精霊契約者の成れの果てである事。

　まずは事実だけを冷静に伝えるように心がけながら概要を父上達に解説していく。すると父上と母上の顔は見るからに強張っていき、話を終える頃には項垂れてしまった。

「……なるほど、リュミ殿が警告する訳だ。精霊契約とはそのような仕組みだったのか」

　父上が額を押さえながら呻くように呟く。母上は心配そうに不安げな瞳をユフィに向けている。

「では、ユフィは既に精霊契約者……つまり大精霊へと至っていると言う事ですか？」

「はい。ただユフィは元から精霊よりの精神に近く、大きく影響はなかったとは言ってるのですが、それでも変化が皆無とは言えません」

「もうユフィは人間ではない、と？」

「……はい」

「……なんという事！」

　母上が目元を両手で隠して俯いてしまった。幾ら真実を知らなかったとはいえ、まさか人間を辞めてしまう程の事だったとは思っていなかった。そう思えば確かに罪悪感を感じてしまうのは仕方ないんだけど……。

　ユフィが精霊契約をしちゃったのが、その、ほら、アレだから……。

「別にシルフィが気に病む事はないわよ。この子はなるべくして精霊契約者になったのよ。だって……精霊契約を成し遂げた切っ掛けが痴話喧嘩よ？」

「……は？」

「どっちが王様になるか、って魔法ありの喧嘩をして、その弾みで契約しちゃったんだから私も笑っちゃったわよ」

　次の瞬間には、どういう事だと父上と母上の視線が私に突き刺さった。私は必死に目を逸らした。

　わ、私は悪くないもん……！　ユフィが勝手に契約しちゃったんだもん……！

「だから遅かれ早かれ、この子はいずれ精霊契約を果たしてたわよ。親が親なら子もまた子ね」

「……その言い方だと、グランツ公ももしかして精霊契約者になれる素養があったって事？」

　リュミエルの言い方に私は思わず疑問を覚えて問いかけてしまった。

　確かにグランツ公とユフィは似てるけど、リュミエルの言い方だとグランツ公にもその可能性があったように聞こえる。

「そうね。ただ、グランツはそれを選ばなかったみたいね。切っ掛けもなかったのでしょう」

「……私は公爵家の者としての責務を果たすのみですから」

「そうやって責務とか義務とかで人の感性を大事にしないと精霊に寄っちゃうのよ。本当、どんな娘の育て方したのよ？」

「それについては耳が痛いですな」

　そこで初めてグランツ公が皮肉げに苦笑を浮かべる。聞く限り凄く厳しく躾けたみたいだしね。元からユフィに素養があったし、環境も助長してしまったんだろうなぁ。ユフィが元から精霊に近かったって言われるのは。

　ところでネルシェル夫人の目がキラキラしてるのは気のせい……？　あっ、目があった。あぁ、逸らした!?　目を逸らしたよ、あの人!?

「ちょっとネルシェル夫人!?」

「おほほほ、あら嫌ですわ。何でもないのですよ、アニスフィア王女」

　誤魔化した！　でも私は見たわよ！　あの親近感溢れるキラキラした目を！　この人、やっぱり本性を隠してたりしない!?　そういえば前に訪問した時にその片鱗が見え隠れしていたような……！

「こほん。……それでユフィ、貴方は大丈夫なの？　精霊契約者になって不満や、不都合などはないのかしら？」

「えぇ、問題ありません。むしろ以前よりもスッキリしていると言いますか、今の方が自然に振る舞える気がする程です。不都合があるかと言えば、1つありますが……」

　そこでユフィはネルシェル夫人に向けていた視線を父上と母上に向けた。

　嫌な予感がする……！　思わず席を立ってユフィを取り押さえようとするけど、それよりも早くユフィが口を開いた。

「アニス様が美味に感じる事でしょうか」

『はぁ？』

　馬鹿ーーーーーーーっ！　この、馬鹿ぁあああーーーーーーっ！

　誰もがビックリしたようにユフィに視線を向けている。私はユフィの口を手で塞ぎながら首をぶんぶん左右に振る。

「ち、違います！　これは、その……！　魔力！　魔力の事です!!」

「う、うむ……魔力？」

「はい！　精霊には各々好む魔力があると言いましたよね！　ユフィはたまたま私の魔力を好むと言ってるだけなんです!!」

　あぁ、成る程と父上と母上がホッとしたように胸を撫で下ろしている。

　そうだよね、いきなり娘が美味です！　なんて言われたらビビるよね！　私もビビったよ！　別の意味でね!!

「なるほど。……ところでアニスフィア王女」

「はい、なんでしょうか？　ネルシェル夫人」

「魔力の摂取とは、どのように？」

　興味津々の目で問いかけてきてんじゃないですよ、ネルシェル夫人ーーーーッ！　よりにもよって一番聞かれたくない事を……！　

「そ……それは……！」

「ぷはっ。それはですね、母上……」

「普通に答えようとしてるんじゃないわよぉ!!」

　拘束を解いたユフィが普通に答えようとしているので、私は再度必死に取り押さえる。

　この子には羞恥心とかが無いの!?　とにかく、なんとかこの場を切り抜けないと……！

「ぷっ……くく……！　何必死になってるのよ……！」

「リュミ！　黙りなさいッ！」

「別に変な事じゃないでしょう？　肌と肌が触れ合ってるだけでも魔力の摂取は出来るわ」

「……肌と肌が触れ合う、ですか？」

　キョトンとしたようにネルシェル夫人が瞬きをしている。それだけ？　と言うようにだ。

「そうよ。それだけなのにこの子ったら恥ずかしがってねぇ」

　うぬぬっ……！　そ、そうだけど……！

「……なんだ。では、その。アニスの肉を食んだり、血を啜ったりする必要はないと？」

「ないない。魔力は取り込んでるから負担がないとは言わないけど。……ただ、ねぇ」

「……ただ？」

「その子、魔力の摂取に関してはかなり貪欲そうなのよね」

「リュミ！」

「いいじゃない。ちゃんと報告しないと、ねぇ？」

　ニ、ニヤニヤしてぇ！　嫌がらせ!?　嫌がらせなの!?

　すると父上と母上が形容し難い顔になった。視線がなんだか生温かい気がする……！

　違……！　違うのです、父上、母上！　私はまだ清いから！　まだ清いから!!

「……えー、つまり。その、なんですか。つまりユフィが美味だと言うのはアニスフィア王女の魔力の事で、魔力の摂取のためには肌の触れ合い、つまり接触している事が必要だと？」

「そうね」

「で、ユフィは魔力の摂取には貪欲だと。……成る程、そういう事ですか」

「違いますよ!?　多分違いますからね!?」

「あらあら、何の事でしょうか」

　おほほほほ、とネルシェル様が口元を隠して優雅に微笑んでいる。絶対余計な事まで考えてる……！

　これも誰のせいかと言えばユフィのせいだし……！　説明が終わったからって黙っちゃうし！

「……節度は保つのですよ、アニス」

「私に言うのおかしくないですか!?　注意されるべきはむしろユフィですよね!?」

「年長者でしょう。それにユフィも以前とは大きく違うのでしょう。貴方が支えにならなくてどうするのです？」

　母上に叱られた。理不尽が過ぎる。泣いていいよね？　これは流石に私も泣くよ!?

　ふくれっ面になった私は自分の席に戻って膝を抱えて蹲った。態度が悪い？　知らない、ふんだっ！　会議なんて勝手に進めば良いんだ！

「やはり今後もユフィリアはアニスに面倒を見て貰うとして……次は、以前から話していたユフィリアの養子の件か……」

　場の空気が一気に重くなった気がする。特に父上と母上が気落ちした様子を見せている。

「……アニスよ、お前がいない間に余達も話を進めていたのだ。例えば、マゼンタ公爵家に王位を禅譲する手もあるではないか、とな」

「それは王権を、今の王家からマゼンタ公爵家に移すという事ですか？」

「うむ。そして今の王家が公爵家として臣籍降下する事も考えたのだが……」

「それでは反発が大きい。陛下と私では集める人望の層が異なる」

　父上の案に否定を述べたのはグランツ公当人だった。確かに、私でさえも良くないと思ってしまう。

　父上は和を尊ぶ王だけど、グランツ公は厳粛なる人物だ。支持を集める人の層が異なるのは当然の話だ。それでは逆に国を混乱させかねない。

「一足飛びにユフィに王位を継がせる、というのも無くはないのだが……それならば、やはり1度養子として余が迎える方が軋轢は少ないだろうという結論に至ったのだ」

「そうですね。それがやはり一番自然の流れかと思います」

「……ユフィが王になるのであれば、やはりどうあっても家との縁は切って貰わねばならん」

　重々しく告げる父上の視線はユフィに向けられている。

　父上だけじゃない。誰もがユフィに視線を向けていた。視線を集めているユフィは澄ました表情のまま、周囲を見渡すように視線を向ける。

「私の決意に変わりはありません。陛下」

「……それで良いのか？」

「はい。……ですが、その前に語らなければならない事があります」

「何？」

「精霊契約者が王になる事で起き得る悲劇を、私は語らなければなりません。でなければ私が幾ら望んだ所で受け入れられない話となる可能性もありますので。それにこれは……パレッティア王国、初代国王に起きた悲劇にも繋がります」

「何だと？」

　思わぬ話題が飛び出した事で父上が目を見開かせる。母上も同じだ。グランツ公は眉を寄せて、ネルシェル様はそっと口元に手を添える。

　そんな周囲の反応を見てからユフィリアは視線を移す。その視線の先にはリュミエルがいる。

「それは私よりも、彼女に語って貰った方が良いでしょう。リュミ。いいえ、リュミエル様」

「わざわざ様をつけなくて良いって」

　苦笑しながらリュミエルは肩を竦める。ユフィに集まっていた注目がリュミエルへと移る。

　リュミエルは居住まいを正して、胸を張りながら不敵な笑みを浮かべる。

「改めて名乗りましょうか。私の本名はリュミエル・レネ・パレッティア。初代国王が娘、建国時代の生き証人よ」

第57話：ねがい

　リュミエルが自分の正体を明かして、パレッティア王国の初代国王の隠された歴史を語れば父上達は揃って難しい表情を浮かべてしまった。

　父上はリュミエルの正体を聞けば、そのまま倒れてしまうのではないかと思う程に驚いていたけど。いざ、話を聞こうとすればやはり為政者としての顔を覗かせている。

　グランツ公やネルシェル夫人は冷静にリュミエルの話を聞いている。

　冷静じゃなかったのは母上だった。母上は信じられない、と言うような表情でリュミエルを見て、話を聞く度に悲痛に顔を歪めていた。

　……思えば身につまされる話なんだよね。人じゃなくなった者が王となる。そして最後は身内に殺められる。そんな話が重なってしまったんじゃないかと思う。下手をすれば実現していた可能性がある、もう遠くに行ってしまったアルくんを思う。

　初代国王は民の願いから、アルくんは自分の我欲からの違いはあれども辿る経緯は似たようなものになっていてもおかしくはなかった。そう思えばアルくんへの後悔も募るし、母上とリュミエルは親しそうだから彼女を思い憚っての事なのかもしれない。

「これが隠された歴史の真実。そして私が精霊契約を安易に望むなと警告を出した理由の1つよ」

「……それならばもっと明確に警告して欲しかったものだが、言っても詮無きことよ」

　頭痛を抑えるようにこめかみを押さえた父上が呻く。そして力なく顔を上げて、ユフィへと視線を向ける。

「……このような話を聞かされてお前を王になどと言えると思うのか？　ユフィリア」

「はい。それでも私は述べさせて頂きます。だからこそ私が王になるべきなのです。リュミエルの時代から今にかけて、この国は実態がわからぬ初代国王の偉業を神聖化させました。それは精霊や魔法への信仰に繋がり、国を支えてきたのは事実です」

　ですが、と一息入れてユフィは続ける。自分の考えを述べるユフィの目に迷いはない。

「パレッティア王国の貴族達の間では魔法や精霊への信仰の気運が高まっています。これは再び初代国王の悲劇を呼び戻しかねない所まで差し迫っていると私は感じます。魔法は貴族の権威となり、精霊信仰は貴族の権威を保証する。その誉れが過ぎれば傲慢さに変わり、魔法の恩恵を授からぬ民との間に亀裂が生じ始めています。しかし民なくば貴族にあらず、貴族なくば民は導きを失う。何としてもこの断裂を防がねばならないのです」

「……うむ。それはわかる。だが、お前が精霊契約をもって王の証とすることは時代の逆行を示すのではないのか？」

「はい。だからこそ私が終わらせるのです。精霊契約で王となった私がこの真実を国に突きつけ、古き慣習に倣ってなる最後の王とするのです」

　ユフィは胸に手を添え、背筋をぴんと張りながら皆を見渡す。

「私達は初代国王の偉業を継ぐ者達です。初代国王の理念は民が為にあり、精霊や魔法の信仰の為にあらず。一度忘れられた真実を正しく継承し、国を生まれ変わらせるのです。初代国王の理念を正しく受け継ぐ為に、私達は今の体制から脱却しなければならないのです」

「……信仰を否定するのか」

「いえ、その全てを否定する訳ではありません。魔法の全てを否定してしまえばパレッティア王国の基盤をも否定する事に繋がります。ですから、正しく真実を踏まえて祈るべきなのです。精霊に意志はなく、精霊の導きとは己の内側に問うた願望、信念、信仰そのものであると。その祈りが正しく、頂きに至る時こそ精霊契約の道が開く事でしょう。しかし至らぬ願いまで拾い上げろ、と言うのは個人の範疇ならばともかく政治の方針として掲げる事はなりませぬ」

　精霊信仰は別に残っても良い。けれど政治の方針として残す訳にはいかない。あくまで王や貴族は国の安定の為にあるべきだと。だからこそ魔法を権威とした今の体制だけを変えたい。

　それが私とユフィの望みだ。手段は違えど、目指す場所は同じだ。

「今の体制から脱却するだけならアニス様が王になっても出来る事でしょう。ですが、アニス様では反発を抑えきる事は不可能です。アニス様には魔法における正当性がない。説得をするにしても必要な説得力が生まれない。なればこそ私が王となる事で慣習のみを削ぎ落とすのです。私にはその資格があるのですから」

　ユフィの力強い宣言に誰もが黙り込み、それぞれ思案に耽っている。

「……私からも一言いいかしら？」

　皆が思い悩む空気の中、リュミエルが自分に注目を集めるように声を発する。

　視線が集まるのを確認してからリュミエルは再度口を開く。

「今のパレッティア王国はよく栄えてると思うわ。誇る訳じゃないけれど、民が幸せそうだという観点において私達の時代と良い勝負よ。違いがあるとすれば、それは個人による治政ではないという事よ。かつての初代国王、私の父上は1人で民の願いを背負った。その果てに民の欲によって狂ってしまった訳だけどね」

　リュミエルが肩を竦めて事実を語る。あくまで淡々としているのは、悲痛そうな母上に気遣ってるのかもしれない。その視線が何度か母上に向いていたから。

「もうこの国は1人で全てを救わなくて良いの。誰もが考え、話し合って手を取り合える。そんな時代が来たのよ。だから少なくとも私は古き時代の偉業なんてもう要らないと思う。理念を継ぐって言ってくれるのは確かに嬉しい事だけど、それが貴方達の枷になる事を私は望まないわ」

「……リュミ」

「王だって救われて良いと思うの。……だから私はこの手で父上を殺めた。あのまま進めば父上は絶対に救われなかった。だから私は精霊契約者の真実を隠蔽した。もう同じ過ちを繰り返さない為に」

　リュミエルが言い終われば再び沈黙が訪れる。……沈黙を破ったのは父上だった。

「まったく余の時代に何故こうも面倒事が舞い込むのだ……？」

「陛下。流石に口が過ぎますよ」

「わかっておるわい、グランツ！　ここまで来たなら潔く腹を括るわ！」

　頭を痛そうに抱えていた父上のぼやきをグランツ公が窘める。それに父上が苛立たしげに返しながらも席を立つ。

「今、この国には新しい風が必要なのだ。だが、それは決して過去と現在を断絶させる為にあってはならない。この国の貴族達、そして貴族と民との関係にも言える事であろう」

「父上……」

「余は……私は皆が争わぬ為の重石となる事しか出来なかった。時代を変える力は私にはなかった。だが耐え忍び、ここまで繋いだ事を誉れと出来るならば私の治政にも意味があったと信じたい」

　……胸を張るその姿はどこから見ても、立派な王様ですよ父上。

「アニスフィアよ」

「はい」

「そして、ユフィリア」

「……はい」

「私はお前達に未来を託したい。その上で問う。……王になるのは、どちらだ？」

　その問いに私はつい拳を握りしめてしまった。

　答える所まで来てしまった。胃が縮むような感覚に目を閉じてしまう。

「アニス」

　父上が私を呼ぶ。目を開けて、父上を見る。

　真っ直ぐな目だった。ただ私を見つめて、言葉を待ってくれている。

　ここに来るまでずっと考えてきた。自分がどうするべきか。何をしたいのか。何をする事が正しいのかをずっと。

　確信もないし、自信もない。それでもこの答えだけは胸を張って答えなきゃいけない。息を整える。声が震えないようにしっかりと向き直る。

「――……私は、王にはなれません」

　……言った。

　言ってしまった。

「……でも」

　目の奧が熱い。でも、と続く言葉が重く喉に引っかかる。

　本当は、ずっと言いたかった言葉があって。ここに来るまで、そればかり考えていて。

　怖かった。ずっと、ずっと怖かったんだ。……ここで口にしないと、多分永遠に機会を失っちゃうから。

「なれるものなら、なりたかったです」

「……アニス？」

「王になりたい訳じゃなくて、王になれる自分になりたかったんです。貴方達の娘として、胸を張って」

　ユフィに指摘されて自覚した思いがある。私はアニスフィア・ウィン・パレッティアだ。でも、その中身はそのままじゃなかった。私には別人の記憶があって、この国の人間としては非常識な考え方を持つ異端児だ。

　それを心の奥底で“偽物”だって思っていた。自分は本物じゃないなんて。魔法を使えなかったのも私が私だったから。それはどうしようもない事実だし、私もだからって自分が消えれば良かったなんて思わない。今の自分が嫌な訳でもない。

　それでも願ってしまう。もし普通に魔法が使えたのなら、誰も苦しませずに生きる事が出来たのかなって。……それがどうしても心苦しかった。

「王になりたくなかったのは、自分に出来ると思わなかったし、嫌だったし、アルくんが継ぐならそれでいい。アルくんが座る席を自分のものになんてしたくない。でも、いざ私しかいなくなったなら継がなきゃって、ずっとそればっかり考えてました」

　ぽろ、と涙が落ちた。堪えようと思っても堪えられない。ただ、それでも声だけは震わせられないと気を張って言葉を紡ぐ。

　もし、そんな妄想が叶ったのなら。私が全てを丸く収める事が出来たなら。私が私じゃなかったら。どうしてもそんな可能性を考えてしまう。

　ユフィに背負わせて、父上と母上を苦しませて、アルくんも、グランツ公とネルシェル夫人からも家族を奪う事になってしまったのも、全部自分がいたから。そんな考えが首元に手をかけるように這い寄って来る。

「私のせいで皆に迷惑をかけたのに……私、許されて良いの……？」

　私が私でなければ、全部上手く行っていたかもしれないのに。

　そんな思いがずっと拭えないままだ。

「……アニスよ」

「……はい」

「以前も言っただろう。お前を更生させるつもりなら機会は幾らでもあった。その機会を奪ったのは私だ。お前が己の責任として背負い込む必要はないのだ」

「それ以前の話です。最初から私が、私なんかじゃなくて魔法が使える真っ当な王女として生まれてたら……そう、考えてしまうんです」

「だがお前でなければ魔学は生まれなかった。そして誰も精霊信仰への疑念を抱く事はなかったやもしれん。それは初代国王の悲劇を繰り返す結果に繋がっていたかもしれない。お前がお前でなければなどという仮定は意味がないのだ」

　それもわかってる。今は今しかない。わかってる。それでも理由を探してしまうの。

「……アニス様」

　いつの間に席を立っていたのか、先程とは逆にユフィが私の肩を抱く。

「もう良いんですよ」

「……ユフィ」

「貴方が許されたかったのは、もっと簡単な事ですよ」

　……何よ、私よりも私がわかってるみたいな言い方して。

　でも、きっと間違ってない。私はやっぱり自分の気持ちには疎いみたい。

　ユフィの助けを借りないと、本当に求めてるものを自分で見逃してしまう。

「王にならないなら、王女である意味もない。……貴方が恐れていたのは、娘ですらいられなくなる事でしょう？」

　ユフィの問いに視界がぼやけた。一気に涙の量が増えたからだ。

「どんなに自分が陛下と王妃の娘であると思っても、思おうとしても……その証が貴方には少なく思えてしまった。だから疑ってしまう。今ある繋がりを保とうとしてしまう。娘のままでいたいから。違いますか？」

　……違わない。

　涙が落ちていく。胸に思いが溢れていく。後悔と罪悪感がずたずたに胸を引き裂いていくようでユフィに縋ってしまう。

「親子でいられない事が怖いんじゃない。陛下と王妃様から娘を奪ってしまう事がずっと怖かったんですよね。自分が自分である為に。それでも自分である事を止められない貴方には苦しかったですよね」

「……ぅ、ぅっ……！」

　暴かないで欲しい。でも、言葉にされて形になる思いにどうしようもなく安堵してしまう。そんな矛盾。

　でも、やっぱりわかって欲しい。そう思う自分は弱くて、わかって貰えないなら、必要とされないなら私も求めない。求めてはいけない、そう誤魔化して意地を張ってきた。

「もう、偽らなくていいんですよ」

「……だって、私のせいで、いつも迷惑かけて、アルくんだって、苦しめて……！　呆れられてれば、期待されなきゃ、自由でいられる……そうしないと息苦しくて、でも、誰にも期待されないのも、自分はどうしようもなく曲げられなくて、そんな自分なんか消えていなくなればって思うのも、辛いよ、辛かったよっ！」

　ユフィの支えがなかったらこんな事言えなかった。これは私の弱さだ。絶対に見せちゃいけないものだと思ってた。

「父上も母上も尊敬してた。厳しくされても、私の為だってずっと感じてた。それを裏切る事しか出来ない私に、何の価値があるのってずっと……ずっと……苦しくて……！　言えないじゃん……言える訳ないじゃない……！　私が私である事も止められないのに、受け入れてなんて……ただの、我が儘だ……！」

「……はい」

「ただ褒めてくれるだけで良かった。王になれって言うなら応えたかった。それしか、私が娘でいていい理由が思い付かなかった……！」

　魔学は私の誇りだ。でも、私には魔学しかない。それしかなかった。それが認められないなら……私に何の価値があるの？

　どんなに父上と母上が認めても、国が認めなければ私は王女としては不適格だ。国が求めない王なんて、私にはなれない。なれっこない。それこそ心を殺しでもしなければ無理だ。

　何度この国を捨ててやろうかと思った。何度も要らないなら捨ててくれと思った。それでも、そんな私に優しくしてくれたのは親である2人なんだ。

　自分が望んだ形から遠くたって、私達は家族で。私は家族でいたかったんだ。父上とだって、母上とだって、アルくんとだって。私がそんな家族をバラバラにさせてしまった。完全に修復出来なくなるのが……ただ、苦しかったんだ。

「王になんてなりたくないよ！　なりたくないに決まってるじゃん！　皆が認めないのになんで王になるのさ！　でもなれって言うなら認めさせるよ、なったら認めさせるさ！　でもそうじゃない、そうじゃないんだよ！　私はただ、笑って欲しかっただけなのに！　皆、笑ってくれれば良かったのに！　私はただ皆を幸せにする魔法が欲しかった！　それなのに求めた魔法も使えなくて、代わりを見つけても貶される！　じゃあ、どうしろって言うのさ！　どうすれば良かったのさ!?」

　……全部吐き出してしまった。心の中に溜まっていたものを。それが苦しくて、でも軽くなってしまった。みっともなくて、無様だけど。これが私の本当の気持ちだ。

　認められるなら王になっても良かった。認められないから、そんな認められない人達を押しのけてまで王になんてなりたくなかった。だってそれは私の理想じゃない。

　こんなの子供の癇癪だ。私が口にして良い事じゃない。それでも、これが偽れない私の本心なんだ。言えなくて、ずっと隠してきた……私の傷だ。

「貴方は、きっと優しすぎたんです。優しすぎて、自分に優しく出来ない程に」

　ユフィが私の頭を抱え込むように抱き締める。その温もりに縋り付いてしまう。

　もう、頑張らなくていいなら。王にならなくていいなら。……こんな私のままで良いんだろうか。王として相応しくならなくていいなら、そんな私が許されていいのか。それすらも許されなかったら、私はどこに行けば良いのかわからないんだよ。

「……こんな人を泣かせてまで王にならなければいけない国は、一体何の為にあるのでしょうか？　望むと言うのなら、何故涙を流している事に気付いてあげられなかったのか。望まないのに王になれと言うのなら、それこそ何の為に？　私はそう思うのです。陛下」

　ユフィの腕を思わず掴む。そんな事を父上に言って欲しくて泣いてるんじゃないんだよ。ただ、ただ私は……弱い私のままでいられる居場所が欲しかったんだ。

　誰も傷つけない、誰からも傷つけられない。そんな居場所が欲しかっただけなんだ。だから離宮なんて小さな世界があればそれで満足だったんだ。……満足出来たんだ。

「皆が望まぬ王なら、ただそれが必要だからと言うのなら。私が戴きます。この国を導く標が必要だと言うのなら私がなってみせましょう。元よりその為に私は育てられたのですから」

「…………あぁ、そうだな」

　父上の呟きが聞こえる。どんな顔をしているのか、怖くて見る事が出来ない。

「……手間のかかる娘だとは思ったが、それは手間を惜しんだ私の不徳だったのだな」

「……違います、違うんです。そんな風に思って欲しくない。それでも私は変われなかったから……！」

「変われるものならば、な。……だがお前は精霊を従える事が出来なかった。“ただそれだけ”の為に虐げられる国ならば何の為にあると問われても何も言えぬな」

　力なく父上が呟く。すると、勢い良く机に何かを打ち付ける音が響いた。

「……ッ、やはり改革すべきだったのです！　どんなに血を流しても！」

　机を勢い良く叩いたのは母上だった。あまりの音に顔を上げれば母上が唇を噛み切って震えていた。その拳を机を砕く勢いで叩き付けたのか、破片が散っている。

「私達はそれを先送りしました！　それが間違いだとは思ってませんでした。私達の治政はいずれ時が来ればと、芽を出す時まで堪える事こそが正しいと……その為に耐え忍んだのです！　それを！　子に背負わせる事も王族としてならば当たり前だと……！」

「……母上。でも、それは何も間違ってはいないです……」

「それでも貴方は泣くのでしょう!?　いっそ、貴方が魔法を持たずに生まれたのは私のせいだと、そう責めてくれれば良かったのに！　何故なの、アニスフィア……！　アルガルドも！　私はやはり外ばかり見て、ただ国を守るばかりで……貴方達を守れてないじゃないッ!!」

　俯きながら震える母上の頬には涙が伝っている。違う、そんな事を言わせたい訳じゃなくて……！

「それでも、だから血を流せば良かったと母上が言うのも嫌なのです！　言っても仕方ない、仕方ない事だったんです……！」

「えぇ、そうよ。アニスの言う通り、国なんていつも仕方ない事ばかりよ」

　不機嫌そうに声を出したのはリュミエルだった。いつの間にか母上の傍に寄っていた彼女は母上の肩を叩く。

「だから話し合えって言ってるのよ。……少し話せば良いだけの話でしょ。貴方達を見てればわかるわよ。間違ったのは、歩み寄れなかった事。そしてそれを許さなかったのは過去からの因習なんでしょうよ。貴方達が変えるべきなのは過去でも後悔でもない。今ある現実でしょ？」

「……リュミ、でも」

「でもも何もないのよ！　アンタ達はまだこうして言葉を交わせるのに、後悔だって出来るのにピーチクパーチク泣くだけなの!?」

　何かを言いかけた母上の言葉を遮り、目を吊り上げてリュミエルが怒鳴り声を上げる。

「幾らでも後悔しなさい！　出来る内にね！　嘆くなら後でだって幾らでも出来るわ！　浸るのも自由！　前に進むのも自由！　けどねぇ！　……1人で抱え込んだって良いことがないのよ」

　……耳が痛い。

　リュミエルの過去を思えば、そこにどんな思いが込められてるのか想像するだけで胸も痛む。

「……子育てという点では、私達は全員失敗していますなぁ」

　ふと、ぽつりとスプラウト騎士団長が呟いた。今までずっと控えていた騎士団長は気まずげに頭を掻いてる。

「魔法省の所為にしたくはないが、正直恨み言は言いたくなるな。私達がどうしても彼奴等に手を取られてたのは事実だ」

「そうだな。……ただ次の時代を子に託す為に厳しく育てれば良いと、そう思っていたな」

　スプラウト騎士団長に同調するように呟くのはグランツ公だ。グランツ公だけはいつも通りだ。いっそこの状況だと不動なグランツ公にホッとしてしまう。

「私達は国を安定させる為に私欲を捨てました。それを間違いだとは思いません。……ですが、子供達にそれを強要するのは間違いだったのでしょう。時代の変化を見定められなかった私達に落ち度があったのね。けれど、だからといって魔法省の行いの全てを悪とするのもまた軽率な発言ですよ？　マシュー」

「……わかっていますがねぇ」

「少なくとも国内の意思統一に大きく貢献したのは魔法省なのです。それ故、教育の場へ進出を目論む彼等の影響を抑え付けるのも匙加減が難しかった訳ですが……」

「結果、国に危機を招いては意味がない。……自己満足で国は動かぬ、と我等は思い知るべきだったな」

　……マゼンタ公爵夫妻がいつも通り過ぎて、なんだろ、逆に安心してしまう。

　母上も落ち着きを取り戻したのか、涙を拭って居住まいを正している。

「それでも今は憎らしく思いますよ……アルガルドだけでなく、アニスフィアもここまで追い込んでいたのは間違いなく魔法省なのですから」

「しかし、その動きを掣肘するのは大人の仕事ですからな。やはり我等の不徳とすべき所でしょう」

「わかっているわよ。……はぁ、情けないわ」

「戦場に立てば泣く子も黙る王妃様でも、政治の場では人の子ですか」

「……マシュー、喧嘩なら買うわよ？」

「このやりとりも懐かしいですな。……結局の所、我々に足りてなかったのは言葉なのでしょう。理解し合う為の言葉を我等は惜しんでしまった」

　自虐めいた笑みを浮かべてスプラウト騎士団長が呟く。それはナヴルくんの事を思っての事なのかもしれない。

　父上達の時代は苦しい時代だった。だから自分達の私欲を捨てて、ただ国の為に奔走した。でも全てが解決した訳じゃない。きっと父上達だって次の世代が困らないようにと思った結果なだけ。

　それが時代に噛み合わなかった。本当はその噛み合わない歯車を噛み合わせる為に手を入れなければならなかったのに手間を惜しんでしまった。それこそを後悔すべきなのだと。

「……私は思うのです。それは自明の理です」

「ユフィ？」

「信仰だけで生きていけるならば、そこに他者は必要なのですか？　精霊契約の本質とは己と向き合う事。己と向き合い続ける事だけを美徳とし、形なき偶像の教えに従えば良いのであれば他者と言葉を交わす必要がありますか？　いつしか知らず、それが毒になっていたと思うのです」

「……ユフィリア嬢、信仰を毒などと言えば魔法省のお偉い方が顔を真っ赤にしますぞ？」

「薬も過ぎれば毒とは言ったものですよね？」

　しれっとユフィが言い切る。わぁ、すっかり毒舌モードに入っちゃった……。

　グランツ公が愉快なものを見るようにユフィへと視線を向けてるし。もう、この親子は……！

「……話はよくわかった。アニスには荷が重いという事がな。では、やはりユフィを王とする方針で進めるとしよう。それで良いのだな？　ユフィリアよ」

「はい。私に迷いはありません」

　うぇ！　か、肩を抱き寄せながら言うと変な意味とかに取られるでしょぉ!?　天然なの!?　わざとなの!?　あ、しかもがっちり押え込んでるから逃げられないし！

「……アニスよ」

「うぇ！　は、はい！」

「……謝罪を口にすればお前は竦んでしまうのだろう。今までの擦れ違いはどちらが悪いと証を立てる必要もない。だから、お前は健やかに生きなさい。親としてそれだけは願っていた。それだけは嘘偽りないと胸を張れる」

「……父上」

　父上の言葉にきゅっと唇を引っ込めて噛んでしまう。でないとみっともなく泣いてしまいそうだった。

「……貴方が泣いた姿を、私はどれだけ目にした事でしょうか」

「母上……」

「数えられもしないのよ。覚えがないという意味でね。情けない話だわ……」

「でも私は散々ご迷惑をおかけしました。わかっていたからこそ、泣き縋るなどと恥知らずな真似は出来ません」

「私はずっとそれを望んでいたのかもしれないわね。厳しくして貴方が音を上げれば良い。でも貴方は自分を貫いた。ただその強さだけを見て、それが貴方なのだと誤解してしまったわ」

　母上が静かに首を左右に振る。……もう口を開きたくない。目を開けてるのだって、涙がぼろぼろ零れて辛いのに。

「アルガルドもきっと、私に言いたい事が山ほどあった事でしょうね……」

「……揃いも揃って頑固者で申し訳ないです」

「いいの。……いいのよ、アニス。これから、これから少しずつ始めましょう。もう1度ここから、ね？」

　母上の優しい声に、喉の奥から抑えきれない声が漏れる。

　もう言葉を紡ぐ余裕もなくて、目も開けていられない。ユフィに支えられるままに体を預けて私はただ泣き続けるしか出来なかった。

第58話：筆頭公爵の思惑

「さて、アニスも落ち着いた所だし。ちょっと私からも王位に関しては一言あるのだけど？」

　散々泣いた私が落ち着くまで待ってから、そう話題を切り出したのはリュミエルだった。

　話題を切り出したリュミエルに注目が集まり、首を傾げたのは母上だった。

「一言、とは何かしら？」

「ユフィが王になるのはこの子達の意志だし、貴方達が良しとするなら構わないわ。そもそも私にとやかく言う権利も資格もないしね。ただ1点、これは精霊契約者の先達としての忠告よ」

　忠告という言葉に父上が表情を引き締める。緊張が走る中、リュミエルはふっ、と表情を崩す。

「そんな身構えるような話じゃないわよ。ただ将来、王位継承権の話となると色々とややこしくなりそうでしょう？　その問題で貴方達が頭を悩ませる事になると思うけど、私が口出しするのはユフィとアニスの今後についてよ」

「……私達の？」

「そうよ。貴方達、自分達がどれだけお互いの存在に依存してるか自覚ある？」

　うっ。なんでそんな話になるの。思わず嫌な顔をしてしまうと、リュミエルが仕方ないと言うように肩を竦める。

「貴方達は最早、対の存在と言っても過言じゃないの。でもお互い立場があるでしょ？　その立場でアンタ達を引き裂こうとする動きだってないとは言えない筈よ」

「はぁ……」

　ユフィが気のない返事をしてるけれど、目が怖かった。あの、掴まなくても大丈夫だからね？　ユフィ？　ちょっと痛いよ？

「そこ、そんなどうでも良いみたいな反応しない。ユフィは気にしないかもしれないけれど、周りがそれに倣うかと言われたらそうじゃないでしょ？　でも貴方達にとっては死活問題。ユフィがアニスの魔力を好む時点で貴方達は一蓮托生。その関係を守りたいなら先んじて手を打っておきなさいって話よ」

「手を打つって……？」

「別に難しい話じゃないわよ。ちゃんと貴方達の関係を公表しなさいって話」

「……はぁーーーー!?」

　何その公開処刑！　つまり、私とユフィが、その、お付き合いしてる仲というか、そういうあれこれを公式発表しろって事でしょ!?

「それは別に構いませんが、そこまで念押しする話ですか？」

「構うよ!?　私はすっごい構うからね!?」

「アニスは黙ってなさい。そもそも女同士ってだけで付け入る隙があるって思われても癪でしょ？　貴方達は言ってしまえば魂で認め合った番なんだから。ポッと出の相手に割って入る隙はないって言い切っちゃいなさい。最初からね」

「……成る程」

　うむむむむっ……！　そ、それは確かに……。

　私も言いよられるつもりもないし、ユフィに言いよる男は馬に蹴られろって思うけど。それなら先んじて私達の関係を公にしてしまうのはありだと思うけど。

「……そうなるとは思っていたが、そうなると次の王に困るな」

「やっぱり養子かしら……ユフィで前例が作れるので無いとは言えないのですが……」

　はぁ、と父上と母上が溜息を吐いた。はいはい、ごめんなさいね！　ややこしい事にして！　私が悪い、私が悪い！

「作れば良いじゃない、子供」

「……はい？」

　……リュミエル、今、何て言ったの？　私、耳がおかしくなったのかしら？

「だから世継ぎでしょ？　別に作ればいいじゃない」

「……いや、相手がいないよ!?」

「いや、いるでしょ」

「……もしかして、ユフィと作れって言ってる!?」

「それ以外に選択肢があるの？」

　何言ってるの？　みたいな顔をしてますけど、私からすると何言ってるのかわからないのはリュミエルの方だからね！　ほら、他の皆も私と同じような顔してるでしょ!?　常識外れな事を言ってるのはリュミエルの方だからね!?

「まさか女同士だから子供が出来ないとか、そんな常識めいた事を言うつもり？」

「……えっ？」

「まぁ、確かに自然な妊娠とは言いがたいから賛否両論だとは思うけど、方法がない訳じゃないわよ？」

「えぇっ……？」

「まぁ、自然の営みで生まれる人じゃなきゃ王になれないって言うなら養子でも良いけれど。……何、嫌なの？」

「突然すぎて思考が追いつかないの！　自分の常識で語らないで！」

「……それをアニス様が言っていいんです……？」

　お黙り、レイニ！　私にとっては死活問題なのよ！　あと好き好んで常識を無視したり破ったりしてる訳じゃ……訳じゃ……訳じゃないと思う……。

　……守るべき常識もあると思います！　はい！　都合が良いって言わない！　これは取捨選択、そう取捨選択なのよ!!

「つまり男女の営み以外にも子を授かる術をリュミ様はご存知で？」

「幾つかあるわよ？」

「幾つも！」

　そこ！　ネルシェル夫人、食いつかないで！　知識欲が刺激されたのはよくわかったから座ってて！　キラキラと目を輝かせないの!!

　というか幾つもあるの!?　私が思ってるよりもこの世界ってファンタジーしてたの!?　聞きたいような、聞きたくないような……!!

「なら解決だな」

「えぇ、解決ね」

「えぇっ!?　父上、母上、そこであっさり掌返しするの!?」

「そもそも前代未聞の王位継承になるのだ。更に言えばお前の魔学も知れ渡る世となれば何が起きようとも広い心で受け入れるのみよ。……余はその時、王位は譲ってるだろうしの！」

「酷い！　なんて無責任な！」

「無責任なのはお前の方じゃ！　散々振り回しおってからに！　いい加減腰を据える事を考えよ！」

　う、うぐぐぐ……！　は、反論出来ない……！

「でも、ほら、それが外法とかだったらダメですよね!?　ね!?」

「そう？　そんな外法でもないと思うけど？」

「リュミエルは黙ってて！」

「何よ、そんなにユフィとの子作りが嫌なの？」

「やーめーてー！　開けっ広げに話さないの！　デリケートなお話なのよ!?」

　主に倫理観とか、私の心とか、羞恥心とか！　デリケートなのよ!?

　リュミエルの言葉に身を悶えさせていると、後ろからユフィに捕まって抱き締められた。ぐぇっ、く、首が絞まる……！

「落ち着いてください、アニス様。何も今すぐという話ではないでしょう」

「ユ、ユフィ……」

「私が国を継いでも、私の血を残すかどうかは裁決を取るべきかと思います。それで残すならば方策を考えれば良いですし、養子を取った方が良いかは国で話し合うべきかと思います。何も私達の間で決める必要はないですよ？」

「……なんでユフィは冷静なのよ……」

「それが王になる者として必要な心構えでしょう。陛下と王妃様も心配されるのはわかりますが、アニス様はこの手の話に免疫がない初心で可愛げのある方なのです。あまり追い詰めないでください」

「ユフィリア様！　それ、やんわりとトドメを刺してますよ!?」

　殺して！　もういっそ殺して!!　レイニのツッコミも胸に痛い!!　なんでこんな辱めを受けなきゃいけないの！　帰して、私を離宮に帰して!!　もう引き籠もってやる!! 王位なんて知った事か!!

「なんだ。私が心配するまでもなさそうね？」

「うるさいっ！　誰のせいだと思ってるの、リュミエルの馬鹿ッ!!」

　……こんな事もあったけど、こうして私達の王位継承権を巡る問題は私達の間では合意が取れた。

　ユフィは父上と母上の養子になる。そして正式に王位継承権の賜与を行い、合わせて精霊契約に関しての真相を発表する。その発表の後、改めて貴族達の裁決を取る事とする事が決まった。

　その結果次第でまた変わる事にはなるけれど、総意としてユフィリアが王になれるように動くという事で纏まるのだった。

　＊　＊　＊

　話が纏まって解散となったのは良いのだけど、何故か私とユフィはネルシェル夫人にマゼンタ公爵家へと連れて行かれる事になった。

「ユフィも正式に陛下の養子になったら私達と縁が切れてしまうでしょう？　それなら、せめて最後に心ゆくまで語らいの時間を取らせて頂いても良いでしょう？」

　そう言われてしまえば、私としても断りづらい。レイニはイリアへの報告をして貰う為に離宮に帰って貰ったので、マゼンタ公爵家に来たのは私のみだ。

　更には今日は泊まりになるという事で、完全に私はお客様扱いだ。うーん、あまりこうして歓迎を受けた事がないから落ち着かないと言えば落ち着かない……。

「しかし残念ね。ユフィが心の底からお慕い出来る相手が見つかったのに、すぐ縁が切れてしまうなんて……」

「仕方の無い事だ。あまり口にしてやるな」

「わかっていますわ。でも本当に惜しいわぁ……アニス様も私の娘のように思えるかもしれなかったのに……」

　マゼンタ公爵家に向かう馬車の中でネルシェル夫人は本当に惜しむように思いを吐き出す。それを咎めるグランツ公だけど、思いやりが見えて夫婦間が良好なのを窺わせる。

　そんな2人から大事な娘を預かる事になる。以前、挨拶に来た時とは全然心持ちが違うので、尚更に落ち着かない。あれからそう時間が経った訳でもないのに、目まぐるしく何もかもが変わっていくようだった。

「時勢が落ち着けば、縁は戻せずとも顔を合わせて言葉を交わす事も叶うでしょう。それまでどうか辛抱してください、お母様」

「えぇ。縁が切れたのだとしても貴方は私の娘よ、ユフィ。いつも貴方の事を思っていますからね」

　穏やかに微笑み合うユフィとネルシェル夫人。そんな2人をグランツ公が静かに見守ってる。親子の会話に私は口を挟みづらくて、ただ沈黙している。

　そうしている間に馬車がマゼンタ公爵家で止まる。グランツ公のエスコートで馬車を降りて中に入れば使用人達の歓待が待っていた。

「お帰りなさいませ、旦那様」

「今戻った。暫し、語らいの時間を取る。カインドにも顔を出すように伝えよ」

「畏まりました」

　執事さんがグランツ公の指示に一礼をしてから優雅に立ち去っていく。カインドくんの名前が出た事で、私は少し目を丸くしてしまった。説明はしないといけないとは思うけれど、その場に立ち会わせるつもりなのかと。

　私の疑問の視線を感じ取ったのか、グランツ公が私と視線を合わせてくる。特に何も言う事はなく、グランツ公は1度だけ頷いて先に歩いていってしまう。

　んー……私が口を挟むような事じゃないような、でも何か言わないといけないような。どうにも釈然としないまま、私は案内を受けてネルシェル様とお茶会をした客間へと案内された。

　先に客間に入って待っていると、カインドくんが到着した旨が伝えられる。続くようにして客間に入ってきたカインドくんは幾分か気落ちしたような表情に見える。

　……んー？　これはもしかして、前回の訪問の後にこってり絞られでもした？

　怪しむようにカインドくんに視線を向けると、なんだか複雑そうな目を向けられた。戸惑うような、それでいて反発するべきか迷うような目だ。そんな目を向けられても私が困るんだけど……。

「カインド、座りなさい」

「……はい、父上」

　グランツ公に促されてカインドくんが着席する。……うぅん、笑って楽しくお喋りって空気ではない。でも、ユフィにとってもマゼンタ公爵家にとっても家族でいられる時間には限りがある。

　グランツ公だって公務だってあるし、ユフィは王位継承の為に養子に入る準備なども整えないといけない。そうなれば必然的に忙しくなる。これが最後になるかもしれないんだ。

「カインド、よく聞きなさい。これは決定事項だ」

「……何でしょうか？」

「ユフィリアが王家の養子となる事が決まった」

「……え？」

　何故、と言うようにカインドくんが顔を上げる。グランツ公はそんなカインドくんを見返しながら淡々と事実だけを告げていく。

「これは王家と以前から秘密裏に進めていた話だが、この国の現状を思えばアニスフィア王女が即位する事は国の反発を招く懸念があると進言の声があった。そこで白羽の矢が立ったのがユフィリアだ。今後、ユフィリアは養子となる事で王家の一員となり、王位継承権が下賜される事となろう」

「なんですって!?」

　信じられない、と言った様子でカインドくんがユフィへと振り返る。ユフィは特に何も表情に浮かべずにお茶を啜っている。

「そのような無茶を父上は容認したのですか……？」

「無茶も何も、それを言い出したのはユフィリアだ。確かに私は方策の1つとして選択肢を提示したが、良かれと思い言い出した訳ではない。事実、その為にユフィリアには家の縁を絶てと言い含めた上でだ」

「……以前の訪問の際に、もうそのような話はあったという事ですか？」

「この話はアルガルド王子が廃嫡になった頃に、ユフィリアから打診があった話だ」

「……そう、なのですか」

　カインドくんが唇を噛んで俯いてしまった。恐らく膝の上に置いた拳は強く握られているんだと思う。

　口を挟めない空気に私は皆の様子を伺う事しか出来ない。カインドくん以外のマゼンタ公爵家の面々は淡々としているだけ。な、なんだか息が詰まる。この家、オフとオンの時の差が激しすぎるよ……。

「……では、姉上は公爵家の一員ではなくなると？」

「そうなる」

「しかし、そのような無茶を陛下が通したのですか？　幾ら姉上と言えど、アニスフィア王女を差し置いて王位を賜れるとは思えないのですが……」

「これはまだ極秘事項だ。近日、正式に発表がある事だが……ユフィリアは精霊契約者として名を連ねる事となった」

「なっ……」

　息を呑んでカインドくんがユフィの顔を食い入るように見る。ユフィはカインドくんに興味を示さないようで視線を合わせない。な、なんか冷戦の気配を感じる。正直胃が痛い。キリキリしてくる。

「直系の血統にも劣らぬ説得力を得る事。それがユフィリアが養子となる為の条件だった。見事、偉業を成し遂げたユフィリアは王家に名を連ねる事を許された。そういう事だ」

「……ですが、父上はアニスフィア王女を推していたのではないのですか？」

「無論だ。私とて娘と縁を切る事を淡々と受け入れられる訳ではない。だがユフィが強く望み、偉業を成し遂げたのであれば親として送り出すしかあるまい。公爵としてはお手並み拝見といった所だ。その時は赤の他人となるのだからな」

　うわ、グランツ公が怖い笑顔を浮かべてユフィを見てるよ！　威嚇に見えるよ、怖いって！　それを受けてユフィも薄く笑ってるし！　わかんない！　マゼンタ家コミュニケーションわからない！

「それにアニスフィア王女は……王として立つには心を病みすぎている。これではダメだ」

　うぇい!?　そこで私の話になるの!?　しかも病人みたいに扱われてる!?

　カインドくんの視線が私に向けられる。それは困惑が見え隠れする視線だ。いや、私もいきなり病人扱いされて困惑してるんですけど!?

「この国はアニスフィア王女に強いすぎたのだ。最早、この国の王として立たせるには何もかもが遅すぎたのだ」

「あ、あの、グランツ公……お気遣い？　お気遣いですよね？　それはありがたいんですけど、だからユフィが名乗りをあげたとカインドくんに誤解させてしまいそうで……」

「そうだと言っても過言ではないだろう」

「そうですね」

　ちょっと!?　グランツ公もユフィもなんで認めちゃうの!?

　ほら、それだとまたカインドくんが王家の尻拭いにユフィを利用したって思っちゃうじゃないですか!?

「この国がアニスフィア王女に何を強いたと言うのですか、父上。……不明を恥じよと言うならば猛省いたしますが、いまいち話が掴めませぬ」

「では聞くが……お前はアニスフィア王女が王として立つとなった時、それを素直に心から喜べるか？」

　グランツ公の問いかけにカインドくんは眉を寄せた。ちらり、と私を見て様子を窺ってる様子だった。それじゃあ私に思う所があります、って言ってるようなものだよ？

　いや、別に良いんだけどさ。私だって心から喜んで王に迎えられるなんて思ってなかった訳だし……。

「アニスフィア王女もここまで来て心情を詳らかにする事を否とは言わぬだろう。己の心に正直に語るが良い、カインドよ」

「……不安ではございました。アニスフィア王女は王族として失格だといつも囁かれておりました。更には魔法を扱えぬ身であるならば、優秀な婿を迎え入れ王配を立てるべきではないかと私は思います」

「うむ。この国の多くの者がそのように考えるだろう。そこにユフィを助手として囲い込んだともなれば、以前から結婚を頑なに拒んできたアニスフィア王女の態度は目に余った事だろう」

　……改めて言われると本当に酷いな、過去の私。後悔はしてないけど、やっぱり少し前の私って他人なんてどうでも良いって考えが透けて見えるっていうか。

　でも、やり直せたとしても私は曲げられないと思う。もう少し上手く立ち回れるかもしれないけど、婿を迎えるのは断固反対したと思う。

「そのアニスフィア王女を王として立てるというのが無理な話だと言われればそうだ。お前は間違ってはいないだろう。だが、私から言わせればお前は上辺の噂に目を曇らせているだけだ、カインド」

「……では、父上は何故アニスフィア王女を推すのですか？」

「アニスフィア王女が類い希なる才能を持つからだ。その価値は私などとは比べものにもならない。ある意味でユフィリアでさえ霞むだろうと私は思っている」

　突然なんか凄い持ち上げられた。え、えっ!?　グランツ公、そんなに私を評価してたの!?　初耳なんですけど!?

「お前が言うように王家としての務めを果たしていない、王族としては失格だという評価は私も強く否定しない。だが、それを容認したのは誰だと思っているのだ？　カインド」

「…………まさか陛下自らがお認めになったと言いたいのですか？」

「そうだ。アルガルド王子にあれだけ強く王族であれと望まれたのは、ただアニスフィア王女が無才だからかと思ったか？　逆だ。アニスフィア王女は魔法を持たぬ身であっても王に望まれる危険性があったからこそ、王族としての務めから追いやられていたのだ」

　あー、うん。その辺の話はそういう事になっちゃうのかな……？　父上もそうだって言ってたよね。

　私もアルくんの障害になりたくないから、って思ってたけど。……そういえば、ずっと疑問だったんだよね。

「あの、お話の途中すいません。恐縮なのですが、グランツ公も何故そこまで私を評価して頂けるのですか……？」

　思えばグランツ公はずっと前から私を評価してくれていたように思う。王位継承権の復権の話を持ちかけたのも思えばグランツ公だし。

　でも私とグランツ公はそんなに接点がないと思うんだけど、一体何をどう評価されてるのかがわからない。そんな疑問に口を挟まずにはいられなかった。

「疑問も当然かと。アニスフィア王女のその認識こそが、我等が飲ませ続けてきた毒なのだからな」

「……はい？　毒？」

「貴方を蝕む毒だ。自ら率先して飲むものだから自覚がないと思うが」

「……実際の毒という話ではないですよね？」

「“誰も貴方に期待していない”。……そういう毒ですとも」

　ぎゅっ、と心臓が掴まれたように止まりかけた。は、と息が苦しくなって胸を掴む。

　それは……それは、確かに私を蝕んでいる毒と言える。隣に座っていたユフィが席を立って、私の肩を抱いてくれた。ユフィの心音が聞こえてきてホッとする。

　でもビックリした。まさか他人から改めて言われるとこんな反応になるとは思わなかった。

　グランツ公が静かに私を見つめている。その瞳の奥でどんな感情が秘められているのかもわからない、深い瞳が。思わずゾッとしてしまった。

「……それは確かに毒と言っても過言ではないですが。でも、率先して期待されないように振る舞ったのは私ですよ？」

「それに都合良く乗っただけで、貴方が自らを追い込む程の毒を飲ませたのは間違いなく政治を担った我等だ。……その不誠実を詫びよ、と言うならば改めて頭を下げましょう。このような機会でなければ、私も心情を詳らかに出来なかった」

　すぅ、とグランツ公は目を細める。

「私は貴方を高く評価していた。それも幼少の頃からです。だからこそ、この状況に至るまで貴方を立てる訳にはいかなかった。貴方こそが私の最大の政敵と言っても過言ではない程に、私は貴方を恐れていたのだから」

「……はぃぃ!?」

　突然、何言い出してるの、グランツ公!?　私がグランツ公の最大の政敵って、何で!?　こんな小娘を、しかも幼少の頃から恐れてたってどういう事!?

「驚かれましたか」

「お、驚きますよ……!?　え、せ、説明！　説明を要求します！」

「それは既にご自覚がある筈だ。本当に単純な、ただそれだけの話なのだから」

「……？？？」

　え、わかりません。自覚って何……？

　困ったようにユフィを見てみる。すると、まるで仇を睨むかのようにグランツ公に牙を剥いてるユフィがいてギョッとしてしまう。

　焦ったようにネルシェル夫人を見れば口元に手を添えて表情を隠している。なに、この温度差!?　多分、私と思いを同じくしているのはカインドくんだけだよ!?

「……お父様、以前私にこう言っていましたよね？　アニス様に理想を見たと。その価値を認めるからこそ、王になって欲しいと」

「あぁ、嘘偽りない」

「“だから”ですか」

「そうだ。“だからこそ”だ」

「えっ、ちょっと、ユフィ！　説明を！　私、今凄く混乱してる！」

「……本当に単純な話だからですよ、アニス様」

　キッ、とグランツ公を睨み付けながらユフィは挑みかかるように続ける。

「お父様は、アニス様の影響力を恐れていたのです。その価値を誰よりも認めるからこそ。だから徹底的に牙を抜くように仕向けた。そうですね？」

「……私の影響力？」

「魔学です。アニス様、冷静に考えてください。お父様を支持する貴族がいたとして、どのような貴族を連想しますか？」

「えーと……？　ごめん、ちょっとすぐには答えられない」

　グランツ公を支持する貴族の層って言われてもパッと出て来ない。父上の右腕である事は知ってるけど、グランツ公ってそういえば具体的に何をしてるのかわからないような……？　私が無知なだけなんだろうけど！

「ではカインド、貴方は？」

「……父上を支持する派閥は軍備を担うものが多いです。近衛を始めとする各地の騎士団、精霊資源の重要地の定期調査員や、その重要地を含む領地の貴族から強い支持を集めています」

「うーん、つまり言っちゃうと軍閥って事だよね？」

「はい。……以前、お母様が言ってたのです。戦時であれば、魔学を騎士へ転用する事を強く望む、と」

「うん。……それで？」

「逆に問いますが、お父様がアニス様を取り込んだらどうなると思いますか？」

　……えーと、グランツ公の派閥は軍閥貴族って事だよね？　国の重要資源である精霊資源を守ったり、それを領内に抱える貴族から根強い支持があると。

　私としても美味しい話だ。だって領内の資源を融通して貰えたかもしれないし、何より現地で活動する騎士達とも繋がりが持てる訳だから、魔道具の普及も早く進んだかも、しれない……ね？

「……気付きましたか」

「……え？　そういう事なの……？」

「アニス様の魔学は平民にも使える。つまり騎士団の在り方をそのまま変革してしまう恐れがあるんです。アニス様は自分が権力を持たないように立ち回っていたのですよね？　同じように考える方が他にいても不思議ではないでしょう」

「……それがグランツ公だって言うの？」

　思わずグランツ公に視線を向ける。……怖い、こんなにも人を怖いって思ったのは初めてだった。

　ただ父上の右腕で、よく父上を助けてくれる人だと思ってた。でも私に何の興味も向けてないから、無視されてるとか思ってたのに。腹の底ではそんな考えを巡らせてたの……？

「概ね、ユフィの想像通りです」

「嘘…………で、でも、それがなんで政敵になるんですか？　私なんてただの小娘だったじゃないですか！」

「数の問題です」

「……数？」

「貴方が本気で自らの派閥を作り出せば、民が敵に回りかねないのです。魔道具は使用者を選ばないのですから。冷遇されている下級貴族も、魔道具による利潤を求めて冒険者ギルドも貴方に付くかもしれません。貴方は味方に出来る勢力があまりにも多すぎる。その上で、この国を動かす中枢貴族達との折り合いが悪かった」

　口の中が酸っぱくなる。胃液がせり上がってきてしまいそうだ。……否定出来ない。

「貴方が争う意志を持たずとも、ただそれだけで国を割る事も出来たでしょう。魔学をそっと触れ回るだけで良いのです。その発明品を流通させるだけで良いのです。貴方は……この国を破壊しうる、最大の政敵でした」

「うっ……！」

「ましてや幼少期の貴方は魔法に傾倒していた。ただその為だけに邁進していた。その発想、その思考、その秘めた才能を……私は恐れた。仮に貴方が離宮に篭もらなかった場合、私は無理矢理にでもカインドを婚約者として、王族を降りて頂く事も考えていました」

「そ、そこまで……!?」

　まさか自分がそんな思惑に含まれているとは思わなかったのか、カインドくんも目を丸くしてる。えっ、怖……！　そんな素振り全然見せなかったじゃないですか、グランツ公……！

「政治とは敵であろう者も利用してこそですよ、アニスフィア王女。それが回り廻って過ぎた毒となったことには私の悔恨が深まるばかりだが……とにかく幼少の頃の貴方は信用がならなかった」

「信用ならないって……」

「その聡明さ、自ら王位を遠ざけるだけの思考の柔軟さ。まだ成人にもならぬ子供がだ。ユフィが神童のように扱われていたが、あくまでそれは一騎当千の価値に過ぎない。従う臣下が、民がいなければ国という総体は成り立たない。その点で言えば貴方自身の価値は計り知れない」

「……だから誰にも期待されてないって毒を盛った……？　周囲にそう働きかけた？」

「そこまで積極的に根回しした訳ではありませんが。早い内に離宮に篭もられてしまいましたからね。しかし……貴方の価値に気付きながらも、手を取らなかった私が誰よりも罪深いのでしょうな」

「……近衛騎士団や侍女隊にマナ・ブレイドの普及を許してくれたのは、スプラウト騎士団長ではなかったんですね。貴方だったんですか？　グランツ公」

「マシューはもっと積極的に望んでいた。それを止めたのは私だ。陛下にも進言してな。せめてアルガルド王子が即位し、盤石になるまで待てと」

　……そう、だったんだ。

　思わず愕然としてしまって項垂れてしまった。ショックだとは思うけど、悲しい訳でもない。ただ驚きだけが募って、思考が停止してしまった。

第59話：アニスフィアの価値

「わかったか、カインド」

　私が思考停止していると、グランツ公がそうカインドくんに呼びかけた。

　カインドくんも思考が追いついてないのか、ただ呆然とした顔を浮かべている。グランツ公に声をかけられれば、ハッとして視線をグランツ公に向ける。けれど、すぐに唇を噛んで俯いてしまった。

「アニスフィア王女はただでさえ王族としての教育をまともに施されていないのだぞ？　下手に才を見せればアルガルド王子の優位性すら覆しかねないと理解して身を引いたのだ。そして周囲に魔学という研究に傾倒して見せた。王族らしかぬ振る舞いも自らの才を隠す為の隠れ蓑だ」

「……それは」

「更には自ら魔法を使えない原因を追及し、解決の見込みすら自ら見出した。これを幼少期の頃から行う精神性と才覚。更には平民にも使用が可能な魔法の代替え技術の発明。どれだけ異常な事かわかるか？」

　改めて褒められるとむず痒いのですが。……でも改めて並べられてみると自分でもちょっと引く。周りの目からそんなに恐れられていたのかと思うと、ちょっと周りの目を気にしろって自分に言いたくなる。私もユフィの事を言えないじゃん？

　それが目的だったとはいえ、自分が思ってるよりも効果があったんだと思ってしまう。これには苦笑いをしてしまいそうになる。

「それでもアニスフィア王女は曲がりなりにも王として立てるのだ。その才覚を恐ろしいとは思わないのか？」

「……」

「アニスフィア王女には王族としての品格が足りないと言うのは尤もな指摘だ。だがそれはパレッティア王国規準での王族の規準だ。もしも彼女が他国の、或いは国に比肩しうる勢力の長だったととして見ればどうだ？　精霊資源が豊富なパレッティア王国を手中に収めようと戦を仕掛けてきたら？　平民が貴族ほどとは言わずとも魔法を行使して来るのだぞ？」

　……う、うん。それは確かに怖いよね。私はあくまで皆が便利になるようにって視点で魔道具を作ってきたけど、完全に武力として使う場合だったらもっと凶悪なものだって作れる。

　魔道具の利点は誰でも使えるという事と、資源さえあれば量産が可能という点だ。そして扱いも簡単。慣れさえすれば良い。軍に普及させてしまえばそれだけで底上げが出来てしまう。

　ミゲルも確か似たような事を言ってたっけなぁ。仮想敵として見れば私がどれだけ凶悪なのかがよくわかる。グランツ公は私を危険視していたって言うけれど、自分の事なんだけど納得してしまう。

　私だって魔学の危険性はわかってる。……いや、わかってたつもりかな。周りから見ればもっと危険視されてたのかもしれない。私は技術としての危険性に注目してたけど、それが普及した後の事までは考えが足りてなかったかもしれない。

「な、ならば何故、アニスフィア王女の立場はこんなにも低いのですか!?」

「それがアニスフィア王女の望みであり、我等の策謀だったからだ。アニスフィア王女の発明は素晴らしい。だが、それは王国の基盤そのものを揺るがしかねないのだ。魔法信仰を主として発展してきた我が国でアニスフィア王女の魔学を受け入れるには時間が必要だった。かといって他国への流出を許す訳にもいかん」

　そこまで言い切った後、グランツ公は凶悪な目付きを更に鋭くさせて告げる。

「それに何故？　何故だと？　カインドよ、だから目が曇っていると指摘したのだ。周りの噂に流され、魔法が使えない、王族としての振るまいが足りない。それだけでお前は無意識にアニスフィア王女を格下として見ているのだ。だからこそアニスフィア王女の秘めた真実を見破れぬのだ」

「くっ……！」

「魔法を使える事こそが貴族の権威の象徴である。この国は長い間、その価値観を胸に栄えてきた。確かにアニスフィア王女は正しく異端だ。だが民が求めるのは権威ではない、実績だ。それを見誤るな。実績を積み立てるからこそ、その実績に民は権威を見出すのだ。今のお前が、一体アニスフィア王女に何を勝ち誇れるというのだ？」

　厳しい叱責にカインドくんが項垂れてしまった。いや、グランツ公容赦ないですね……。

　なんとなく居たたまれない気持ちになっていると、グランツ公が私に視線を向けて来た。そして目を閉じたかと思えば、深々と頭を下げた。えぇっ!?　ちょっと!?

「ぐ、グランツ公！　頭を上げてください！」

「いえ。これは私のけじめです。私は幼少の貴方を恐れ、その牙が国に向かう事を危ぶみました。密かに手を回し、貴方を孤立させる助けをしたのは間違いなく事実なのです。そして今、この国は貴方を求めているとなれば掌を返すのです。この不義は正さねばなりません」

「でも、それは国を思えばの事ですよね？　私は国が荒れる事を望みませんでした。私自身、栄誉も地位も求めていません。ですから、そんな改まって言われても……」

「……アニス様」

　あわあわとしていると、ユフィが低い唸るような声で私を呼んだ。思わずびくっと震えてしまった。

　恐る恐るユフィを見てみると、恐ろしいまでの形相でグランツ公を睨んでいるユフィがいて悲鳴を上げそうになった。

「……アニス様はもっと怒っても良いんですよ」

「え、いや、怒るって言われても……」

　そんな事言われても困る。いや、本当に困るんだけど!?　ユフィの方が怒ってるじゃん!?　なんで私よりユフィが怒ってるのさ!?

　慌てたままの私の様子を見て、ユフィは眉間を揉みほぐしながら深々と溜息を吐いた。な、なによぅ。

「だから優しすぎると言ってるのです。お父様は……この人は、貴方の不自由を良しとした人なのですよ？　国の為というのはわかります。わかっても、そんな簡単に納得しないでください。この人は明確に貴方の敵だったんです」

「て、敵って大袈裟な……」

「……いや、ユフィの言う通りだ。私の忠誠はオルファンス陛下に捧げたもの。決して貴方に捧げたものではない。その点で言えば、貴方は味方とも、敵とも言い切れない扱いがたい存在であった。故に離宮に引き籠もって頂いた事は、正直胸を撫で下ろす思いだった。そう思っていた男だ。決して貴方の味方ではない」

「政治ってそういうものでしょう？　そんな怒る程の事です……？　いや、私も望んでた所ありますし、むしろ怒るというか怖くてそれどころじゃないんですけど……」

　つまり幼少の頃からグランツ公は本気で私を政敵扱いしてたって事でしょ!?　その事実の方が怖くてもう怒るどころの話じゃないよ！　もう止めてください！　って白旗の全面降伏だよ!?

「それにグランツ公と争う理由がないし……」

「貴方の不自由を喜んだのに？」

「だからそこに不満はないって。それに王族ってそういうものでしょ……？」

「……まったく貴方には驚かされる。心の底から貴方を育てた陛下と王妃に感服する所だ」

　ユフィはどこか納得していない様子で眉を寄せてしまっている。い、いいじゃん。私が良いって言ってるんだから。怒らないでよ、私がどうしていいかわからないよ……。

「……どうだ、カインド」

「……父上」

「言葉を交わしてみなければわからない事もある。敵であるからと敵意を向けるだけで良い訳ではない。相手を良く見て、得るものを得なければならない。それが政治の世界では必要な事だ」

　グランツ公の言葉に力なくカインドくんが項垂れてしまう。う、うぅ、ちょっと見てられないよ。ただでさえマゼンタ家コミュニケーションは私の心臓に悪いのに！

「でも、これでカインドくんがユフィと仲違いする理由もなくなったんじゃない？　養子になったらお姉さんじゃなくなっちゃうけど、今後は王と臣下という関係で活躍すれば良いじゃない。元々そう育てられたなら収まる鞘に収まったんだよ。それは悪い事じゃないと思うんだけど……」

　だから、そんな落ち込むばかりじゃないんだよ？　って言いたくてカインドくんに言ってみるんだけど、カインドくんは私を胡乱げな目で見るだけで何も言わない。

　うう、と、年頃の男の子の扱いなんてわかんないよぉ！　どうしろって言うのさ!?

「……私は、貴方を見下していたんですよ？」

「え？　あぁ、うん。でも仕方ないんじゃないかな？　お国柄、魔法を使えないってのはよっぽどの恥でしょ？」

「それどころか、王族の面汚しと思っていました」

「いや、実際面汚しだったのは事実だし……」

「それを貴方は、わかって振る舞っていたのでしょう？　そこに様々な考えを巡らせ、そうする事で印象を操作していた」

「……まぁ、うん。そうだけど」

　私が答えるとカインドくんは力なく首を左右に振った。そして深々と溜息を吐いて頭を抱える。

「……上辺しか見てないと言うご指摘はご尤もでした、父上。不甲斐ない息子で申し訳ありません」

「うむ。残された時間は短いが、よく学び、精進せよ。これから時代は大きく変わる。その時代の変化に取り残される事がないよう励め。でなくば恥をかくだけだ」

「……胸に刻みます」

　カインドくんは神妙な顔つきでグランツ公に頷いた後、改めて私に視線を向けて頭を下げた。

「我が身の不明を恥じます。申し訳ありませんでした、アニスフィア王女」

「……わかった。その謝罪を受けとるよ。恥じる気持ちがあるなら、今後は公爵家の後継者として頑張って欲しい。私が君に望むのはそれだけだ」

「……はい」

　頭を上げず、噛みしめるようにカインドくんが呟く。今日は思わぬ人達から頭を下げられるなぁ、なんというか複雑だ。

　別に謝って欲しいなんて思ってない。私は望んで魔学を広める事をしなかったんだし。それを利用して国を纏めて貰えるなら私にもいる価値があったというものだしね。

「では、これで一件落着ね」

　ぱん、と手を叩いてネルシェル夫人が空気を入れ換えるように言った。

「今日はこんな話もあった事ですし、もう休みましょう。アニスフィア王女は旅先から帰ったばかりですからね」

「お心遣いありがとうございます。それで、私はどちらの部屋で休めば……」

「あら？　ユフィの部屋でいいでしょう？」

「…………」

「ね？」

　ね？　じゃないですよ！　思わず抗議しようとしたらユフィから圧力をかけられて黙らされた。う、うぅ……！　マゼンタ公爵家怖いよぅ……！

　解散を告げられた後、私はユフィに捕まってユフィの部屋へと連行されるのであった。何故か気分はドナドナだった。売られていくよー……。

　どうしてこうなった！

　＊　＊　＊

　ユフィの部屋に連行された後、私はユフィに抱き枕にされ続けていた。素早くメイドさん達が着替えを終わらせてくれた後、ユフィによってベッドに放り込まれて今に至る。

　ユフィは何も言わずに私を抱き締めて顔を埋めている。そのせいで表情を見る事が出来ない。ただ明らかに不機嫌だという事がわかるオーラを撒き散らしていて、私は困り果ててしまった。

　ユフィがここまで不満を露わにするなんて見た事がなかったからなぁ。これも精霊化の影響なのかな、と思いながら頭を撫でる。

「……アニス様は、何故怒らないのですか」

「またその話？」

　ようやくユフィが呟いた言葉に私は苦笑してしまった。ユフィの不満はグランツ公の私に対してやった事への不満らしい。もっと正確に言えば、それを明かされて私が何も不満を口にしなかった事に腹を立てているんだろうけど。

　けど、どんなに言われたってグランツ公に怒りは覚えないんだよね。怖いとは思うけど。だってグランツ公の目的と私の目的は競合するものじゃない。ただ掌の上で転がされていたような事実に悪寒を覚えるだけでグランツ公に思う所はない。

「……私がアニス様の立場だったら貴方は怒ったでしょう？」

「うぅっ……」

　……それは否定出来ないかもしれない。けど、怒れないものは怒れないんだから勘弁して欲しい。

「……わかってます。貴方がそんな御方だという事はわかってます。けれど不安なのです。そうやって譲ってばかりで心配になるのです」

「……どうなのかな。それで皆が幸せで、争わずに済むなら私も幸せって思うのは甘い？」

「甘いです」

「ばっさり切り捨てるね!?」

「まず貴方が幸せにならないと、ダメなんです」

　ユフィの手が私の手を握る。指を絡めるように握られた手に心臓が強く跳ねる。

　ようやく顔を上げたユフィの顔は憂いに満ちていた。不安げに瞳を揺らしながら訴えるように私を見ている。

「本当に自分も幸せだと思ってるんですか？　貴方は自分の幸せすらも切り分けて他人に与えてしまいそうで……それが貴方の美徳だとは知っています。ですが、今日のお父様を見て考えを改めました。それを利用する者もいるのだ、と」

「いや、いるのは仕方ないと思うよ？　むしろ上手く使ってくれたと感心する所だし、それは父上だってそうしてた筈だから……」

「それが今日の貴方の涙に繋がったのですよ？」

「…………えへっ」

「誤魔化さないでください」

　はい、ごめんなさい。思いっきり不幸でした。自分で招いた事の自覚もあったけど、それでも辛くないって言えば嘘です！

　だから抱き締める腕の力を強めるのは勘弁して、ユフィ！　絞まる！　絞まるから！　出る！　出ちゃう！　何か出ちゃいけないものが出る！

「きゅ、急にはそう簡単に変われないよ！」

「変わるつもりもないんじゃないんですか……？」

「いや、私だって人並みには幸せになりたいし……」

「その人並みというのは、一体どんな幸せなんですか？　本気で心の底から叶えたい願いなんですか？」

　ユフィに問いかけられて、私は私自身の幸せについて考えて見る。

　私が望む幸せ。それについて思えば、答えはあまりにも簡単だった。

「もう叶ってるんだ。認めてくれる人がいて、魔法が使えて。私の魔法で救えた誰かがいる。笑顔を守れた。国だってもっと良くなる、新しい時代を作る手助けになる。それだけで私は十分すぎる程、幸せだよ」

　だから不満なんてないよ、って言おうとしたら私を抱き締めていたユフィの体が離れる。するとユフィは私に馬乗りになって、私の両手はユフィにベッドに押さえつけられる。見下ろす格好になったユフィの目は据わっていた。

　えっ、なんで、そんなご不満そうな顔をしてるの、ユフィ……？

「貴方がそう言うなら良いです。だから、これは私の勝手な我が儘です」

「えっ、あの」

「溺れるぐらい幸せにします。手放したくないって言いたくなる程に。貴方が望んでない幸せも押し付けてあげますから……覚悟してくださいね？」

　うっすらと笑みを浮かべてユフィが囁く。ぞわぞわと背筋に悪寒が走るも、両手を押さえつけられて逃げ場がない。思わず愛想笑いを浮かべてしまう。

　私だって幸せにはなりたいよ。好きで不幸になりたい訳じゃないからね？　でも私の幸せは皆が笑顔でいる事だ。その為なら少し私が苦しくても、不幸でもきっと気にならなくなっちゃう。

　でも、私が幸せじゃないとダメって言われるなら。こんな私を幸せにしてくれるって言ってくれるなら。

「覚悟したから……離さないでいてくれる？」

　もうきっとどうしようもない位、私は貴方に溺れてる。

　息を止めるなら、このまま幸せに溺れたまま死にたい。ユフィになら殺されたって良い。

　口にはしない。けど、それだけ求めてるし許してる。心の中で願うだけだから、どうか許して欲しい。

　私はきっと今、心の底から笑えてる。だから幸せだ。もう幸せなんだよ、ユフィ。

「……アニス様」

　するとユフィの眉が寄った。ま、まさか本心を気取られたかと身構える。

「……あんまり無防備だと、本気で骨の髄までしゃぶり尽くしますからね」

「ひぃっ」

　捕食者じみた笑みは本当に心臓に悪いからやめて欲しい！　心臓が馬鹿みたいに早鐘を打ってる。いやいや、追い詰められて喜んでる訳じゃないし！　ち、違うし！

　でも逃げられないし、逃げたくない。あぁ、やっぱり溺れてしまってる。……あぁ、もうよくわかんないっ！

「ね、寝よう！　ユフィ！　ほら、疲れてるんだから！　ね！」

「……そうですね」

　追求の魔の手からは逃げられそう！　このままユフィを寝かしつけてしまおう、そうすれば安心！　両手を解放して貰って、改めて私を抱き枕にするユフィ。そんなユフィの背中をぽんぽんと叩く。

　嬉しいのは本心なんだ。幸せになって、って言われるのは本当に嬉しくて、でも上手に幸せにはなれないかもしれない。だから少し寄りかからせて欲しいな。

　＊　＊　＊

　マゼンタ公爵家での宿泊1日目が終わった。そういえばいつまで宿泊する事になるんだろう？　でもユフィの養子入りの準備もあるし、それまではこっちで休んでも良いんだろうか。でも離宮に戻ったレイニ、留守番をしてもらったイリアも気になる。

　いっそお休みとして2人にも休んで貰おうか。自分達だけ休むのもあれだし。後でグランツ公とネルシェル夫人に相談しておこう、と心の中にメモを書き留めておく。

　さて、マゼンタ公爵家の屋敷は大きい立派な屋敷だ。それに歴史も感じさせるので見て回るだけでも飽きない。

　今、私はユフィとは別行動だったりする。ネルシェル夫人に呼ばれてしまったからだ。グランツ公は公務もあるし、そうなると私は置いてけぼりにされてしまった訳で。どうにも暇を持て余してしまう。

　自由に屋敷を見て良いとの事だったのでマゼンタ公爵家の敷地内を散歩する事にした。それで敷地内を巡ってたんだけど。

「……あ」

「あっ」

　カインドくんと遭遇した。明らかに覇気がない様子のカインドくんは1人思い悩むように敷地の隅にいた。ちょっと気まずい。

　けど見つけちゃった以上は、なんというか……無視出来ない。

「えーっと……元気？」

「……えぇ、アニスフィア王女が気にかける事でもありません」

　力なく首を左右に振るカインドくんは私への反抗心はさっぱり消えてしまっているようだ。むしろ恐れ多い、というような態度で私を遠ざけようとしてる。

　……なんかなぁ。なんだかなぁ。それが嫌でも重なるんだよね。アルくんと。アルくんが私と仲違いした時の事を思い出してしまう。今のカインドくんはあの時のアルくんとそっくりだ。

　あの時、私はどうする事が正しかったんだろう。離れていこうとするアルくんを自分からも突き放した。それがアルくんの為になると思った。だけどアルくんは道を踏み外してしまった。

　本当は一緒の道を歩いて行きたかった。なのに、もうアルくんは手の届かない所に行ってしまった。そう思えばカインドくんを無視出来なくて、焦燥感にも似た衝動に突き動かされる。

「大丈夫じゃない！」

「……はい？」

「今のカインドくんはどう見ても大丈夫じゃないよ。だから話してみてよ。周りの目があると話せない事もあるでしょ？」

　カインドくんは目を丸くして私を見ている。けれど、すぐに気まずそうに目を逸らしてしまう。

「目を背けないでよ。昨日、マゼンタ公が言ってたでしょ？　相手が敵であっても得るものがあるって。私は君の敵じゃないし、君が落ち込んでるのだって……見ててスッキリしないから話を聞きたいってだけなんだよ」

「……貴方と話してると自分の惨めさを突きつけられるから嫌なんです」

　尖った声でカインドくんは返してくる。……うん、それぐらいで良いんだよ。

「それ、私が悪いの？　悪いのかもね。誤解させたのは私だ。誤解させるように振る舞ってた。そう言われたら否定出来ない」

「だったら……放っておいてください」

「私は、それで弟を突き放したんだよ」

　カインドくんの視線がまた私に向けられる。驚きに見開いた目は私をしっかり見ている。

　……あの時も、アルくんの為なんて考えないで。気持ちを口にしていたら、何かが変わったのかな。

「後悔してる。心の底から一生悔やむ程に後悔してる。今のカインドくんはアルくんにそっくりだ。自分が惨めで、周りから見下されてるように思ってるみたいな態度も。胸を張れなくて、自分を認められなくて腐ってる所とかも」

「……だから、何だって言うんですか」

「話したい事があるのは君なんじゃないの？　でも1人で思い込むと意外と見えない事も多いもの。話を聞いてあげたいって思うのは迷惑？」

「……迷惑ですが」

「そっか。じゃあ知らないよ、君の迷惑なんて。君の気持ちなんて気付かれた時点で隠せてないんだから」

　肩を竦めて言い切る。私も言えた事じゃないけど、自分で抱えた事を自分だけで解決出来なければ結局誰かに迷惑をかけるんだ。

　頼りたくない、って気持ちはわかる。でも頼らないと駄目なんだ。それが私でなくても良い。でも、今のカインドくんが1人でいる事が正しいとはちょっと思えない。

「私じゃなくても良い。ちゃんと話を聞いてくれる人に相談した方が良いよ」

「……私は、アルガルド王子じゃない」

「そうだよ。君はアルくんじゃない。……だから、やり直せるよ。アルくんと違ってね」

　私に心を開いてくれないなら仕方ない。お節介も過ぎれば意味もない。ここが限界かな。

　踵を返してこの場を離れようとする。そんな私の背に、カインドくんの小さな声が聞こえた。

「……私にとってアルガルド王子は裏切り者です」

　思わず、足を止める。

「王族でありながら姉上を蔑ろにした許しがたき裏切り者です。理解が出来なかった。だから姉上を囲った貴方も、何か打算があって姉上を手元に置いたのだと、そう思っていた」

「……そっか」

「……ですが、私も裏切り者になったのかもしれません。貴方は本当は有能で、姉上の味方だったのでしょう。それを信じ切れず、真実を見極めずに無様を晒した私は……アルガルド王子と何の違いがあるんでしょうか」

「あるよ。いっぱいあるよ」

　カインドくんに背を向けたまま、私は言葉を紡ぐ。

「君ほどアルくんは甘えてない。甘えられなかった。アルくんは裏切り者だよ。でも、全部自分で決めて裏切ったんだ。期待も、役割も、その全部を。その覚悟が君と同じだなんて、幾らアルくんの所業が悪だとしても私は怒るよ」

「……私が甘えてると？」

「君はユフィを信じてれば良かったんでしょ？　アルくんには信じられるものなんてなかった。自分自身も、周りも。そんな風に追い込んだのは私だ。だからアルくんは誰も頼らない、弱音も吐けない。そんな人になっちゃったんだよ」

　父上や母上、周りにいた家臣ですらアルくんは信じてなかった筈だ。何も信じられなくて、ただ役割を与えられて、それだけを求められた王だった。

　アルくんには才能がなかったから。だから過ぎたる責任を背負わせないようにと思った父上達の心遣いだったのかもしれない。……でも、それが、それに気付いてしまった時の絶望がどれだけの傷になるのか考えてなかったんだと思う。

「だから手を振り払わないで。心を閉ざさないでよ。惨めでもいいから誰かに頼れば良い。貴族の誇りが邪魔するならそんなの捨ててしまえば良いよ。……だって、君にはまだ魔法があるじゃない」

　私にはなかった、私が心から羨んだ魔法を使えるんだから。ただ、その事実だけでこの国には幾らでもチャンスがある。

「味方だっている。グランツ公だって厳しいけど、きっと待ってくれる。ネルシェル夫人も魔法を研究していた程の才女でもある。意見だって聞ける筈だよ。君が顔を上げれば、ほら。君の未来はこんなにも明るいじゃない！」

　両手を広げて振り返る。どうか伝わって欲しいと、そう思いながら。

　カインドくんは私を見ていた。ただ、何も言わずにじっと私を。

　私もこれ以上、投げかける言葉はなかった。お互い、視線を合わせていたけどカインドくんが静かに頭を下げる。

　深々と、何も言わずに。そして彼はその場から立ち去っていった。……もう、その背に投げかける言葉はなかった。

第60話：革命の序曲

　マゼンタ公爵家での滞在が終わりの日を迎える。まだユフィが養子となることの公式発表に時間はかかるけれど、その準備の為に私達も離宮に戻って備えをしなければならない。

　事実上、これがユフィがマゼンタ公爵家に“娘”として訪れる最後の日となる。迎えの馬車にはレイニが同乗していて、笑顔で迎えてくれた。

　そんな私とレイニが見守る中で、ユフィが別れを惜しむように家族と向き合っていた。グランツ公はいつもの無表情で、ネルシェル夫人は穏やかな微笑を浮かべたままだ。

　そしてカインドくん。あれから結局、一度も言葉を交わす事はなかった。そんな彼の表情は凪いだように静かだ。

「……顔を合わせる事はあれども、親子という関係でいられるのも僅かだ。しかと励めよ、ユフィ」

「はい。お父様もどうかお元気で。すぐ貴方の下まで駆け上がって見せますから」

「ふっ……」

　ユフィとグランツ公の別れは清々しいまでにあっさりとしていた。父と娘ではなく、次期女王と公爵としてこれからは向き合っていく。

　2人にとってそれは新しい関係で、望ましいものなのかもしれない。互いに浮かぶ笑顔がそれを物語っているようだった。

「……ユフィ」

「お母様」

　静かに進み出たネルシェル夫人がユフィを抱き締める。額に、そして頬にキスをしてそっとユフィを解放する。

　言葉はなかった。2人は滞在の間、2人だけで幾度となく言葉を交わしていた事を私は知っている。だからもう言葉がいらない程に語り合った後なんだと思う。

　そして……。

「……カインド」

　ユフィがカインドくんと向き直る。カインドくんも落ち着いた様子でユフィへ視線を返す。

　互いに何も言葉はなく、無表情のままだ。そんな緊張する場面を見ていたレイニが唾を飲み込む音が聞こえた。私も自然と拳を握ってしまう。

「……姉上、私は父上の後を継ぎます」

「えぇ」

「すぐではありません。いつになるかわからないです。それでも、いつか胸を張って伝えにいきます。だから……」

　それだけ言ってカインドくんは胸を張った。引き結んだ唇は僅かに震えて、視線は落ちそうになるのを必死に堪えているせいか睨むように釣り上がっている。不自然に途切れた言葉は先を続ける事なく、それでもユフィを見つめていた。

　カインドくんの言葉を受けてユフィが表情を崩す。微笑を浮かべて、そっとカインドくんの頬を撫でる。

「後は貴方次第よ」

「……はい、姉上」

　俯いてしまったカインドくんから離れて、ユフィが背を向けて私達に向かって歩いてくる。その背でカインドくんを支えたネルシェル夫人が頭を下げるのが見えた。

　堂々と歩いて来るユフィの背をマゼンタ公爵はただ見つめている。

「行きましょう、アニス様、レイニ」

「……えぇ」

「はい。行きましょう」

　私達は馬車に乗り込んで離宮へと向かった。

　窓からは私達の馬車が見えなくなるまでマゼンタ公爵家の3人が見送っているのが見えていた。

　ユフィは1度も振り返る事はなかった。

　＊　＊　＊

　その日、パレッティア王国は転機を迎える。

　後の歴史ではこう語られる。古き時代が終わりを迎えた日であり、新たな時代の幕開けとなった日であると。

　＊　＊　＊

　王城の謁見の間。そこにはパレッティア王国の政治を担う貴族達が集められていた。

　言わずとしれた陛下の右腕であるマゼンタ公爵や魔法省の重役達の姿もある。今日はオルファンスから重要な発表があると、その内容を鑑みて重鎮達にのみ情報を開示し、今後の方針を決めるという。

　緊張した様子の貴族達が多いが、その中でも顔色が芳しくないのは魔法省に務める重役達だ。彼等は今日という日を気が気でない様子で待ち構えていたのだから。

　彼等が予測している議題は1つ。それは精霊契約を王命で調査していたアニスフィア王女が精霊契約者との面会を果たしたという噂から連想したもの。精霊契約の調査結果の報告なのではないかと。

　実際、あれからアニスフィアは離宮に篭もったままで大きな動きを見せていない。元よりアニスフィアと関係が芳しくない魔法省の重役にとって彼女の動きはどうしても目が離せないのだ。

　各々の思惑を抱える中、オルファンス陛下の入場が知らされる。その傍にはシルフィーヌ王妃、そして一歩後ろについて歩くのはアニスフィア王女とユフィリア公爵令嬢。

　最早アニスフィアの隣にユフィリアがいるのも自然の光景となっていた。玉座にオルファンスとシルフィーヌが座り、その席の間にアニスフィアとユフィリアが控えるように位置を取る。

「我が臣下達よ、よくぞ集まってくれた。まずは楽にしてくれ。本日は余から重要な発表がある。いずれ国全体に公表していく事ではあるが、その為の前段階の為の公表と思ってくれ」

　緊張に息を呑む者が多い中、オルファンスはその場にいる面々を見渡すように視線を動かしてから続ける。

「先日、余がアニスフィアに精霊契約の解明を王命として命じた事は耳に新しいかと思う。その調査結果が出た為、このような場を設けた事を今一度伝えたい」

　やはり、と呟きが漏れる。ざわつきの生まれた場をオルファンスが静粛に、と諫める事で沈黙を取り戻す。

「詳細はアニスフィア、そして助手であるユフィリアに語って貰うが……その前に伝えなければならない事がある。心して聞いて欲しい。此度の精霊契約の調査の最中、ユフィリアが精霊契約を果たした」

　オルファンスの言葉にどよめきが広がり、場の視線がオルファンスの隣に控えるユフィリアへと集まる。

　精霊契約者はこの国において重要な意味を持つ。それ故の驚きであった。あの才女と名高いユフィリア嬢が、と。これは間違いなく吉報であった。視線が集まったユフィリアは畏まるように一礼をして見せている。

「静粛に！　……此度の調査で精霊契約の解明に大きな進展を得る事が出来た。この功績を成し遂げたアニスフィア、ユフィリアの働きは大きい。よって余は此度の報告を受け、大きな決意をした事を皆に伝えねばならん」

　誰もがオルファンスの言葉に耳を傾けるように静かになっていく。ユフィリアへと集まっていた視線が再びオルファンスへと戻る。

　自らに視線が戻ったのを確認し、オルファンスは1度咳払いをしてから続ける。

「精霊契約の詳細は後ほど、調査に携わったアニスフィアとユフィリアから説明がある。先に結論を言えば、アニスフィアには精霊契約を成し遂げる事が叶わなかった。以前よりアニスフィアの王への資質に疑問を抱く者は数多く、この精霊契約の調査もアニスフィアに王族としての資質を問う試練であったと言えるが……結果は芳しくなかった」

　オルファンスの言葉に合わせるようにアニスフィアが目を伏せる。しかし気落ちした様子などを見せる事はなく、静かに佇むのみである。

「しかし、アニスフィアの調査の結果があってこそユフィリアという新たな精霊契約者を国に迎え入れられた事は大変喜ばしい事だ。よって、余はユフィリアに褒美を取らせる事とした。……ユフィリアよ、前へ！」

　オルファンスに呼ばれ、ユフィリアが前へと進み出て恭しく一礼をする。

　1つ頷いてからオルファンスは貴族達を見渡すように視線を送ってから高らかに告げる。

「余はこの功績を大いに評価し、ユフィリアを養子として迎える事を皆に伝えたい」

　衝撃。まさにこの場の面々の反応を示すには、その一言が似合うであろう。

　王家に養子に迎える。それが意味する事を想像出来ない者はこの場にはいなかった。

「そ、それは……まさか!?　陛下、ユフィリア嬢に王位継承権を!?」

「無論だ。ユフィリアは元より次期王妃としての教育も受けてきた。そして今回の一件でその資質を示して見せた。王家に迎えるのには十分過ぎると言えよう。異論がある者はおるか？」

「異論ではございませんが、私から一言をお許し頂きたい。陛下」

　進み出たのはグランツ。どよめきが収まらぬ中、貴族達の視線を一身に集めながらグランツはオルファンスを真っ直ぐに見つめる。

「グランツか。良いぞ、申せ」

「此度の一件、ユフィリアの功績を高く評価して頂き光栄にございます。しかし、このままでは我が家と王家の関係に些か懸念を抱く者もいるでしょう。なので改めて宣言させて頂きます。養子となるからには、ユフィリアとは家の縁を絶つ事を宣言致します。これよりは王女と公爵、その立場で相対させて頂きます」

　グランツの宣言は再びどよめきを広げる結果に繋がる。それは王家にユフィリアが養子として迎えられれば、マゼンタ公爵家との縁は絶つと。そしてあくまで他人として接していくと明言したのだ。

　それは王家にマゼンタ公爵家を贔屓する意図はなく、マゼンタ公爵家も王権には関与しないと宣言をしたも同然であった。

「これまで私を導き、育ててくれた事を誉れに思います。……マゼンタ公爵閣下」

　父とは呼ばず、ユフィリアはグランツを公爵と呼んだ。そこに動揺の色は見られず、これは王家とマゼンタ公爵家の間で合意が取れていると見て取れた。

　じわじわと信じられないような出来事が現実なのだと貴族達は認識していく。そしてそれは次第にユフィリアへの期待を加速させていった。初代国王の偉業を体現した新たな王位継承者の登場が伝説の一幕のようにさえ思える程だった。

「グランツよ。そなたが生んだ娘は我が国の宝だ。その忠誠、今後も変わらず余に、そしてこの国の為に尽くして欲しい」

「はっ」

「そしてユフィリアよ。お前の名には新たな名を贈る。今後、己の名をユフィリア・フェズ・パレッティアと名乗るが良い。王家の一員として、この国に繁栄をもたらす事を期待している」

「はい、この身に与えられた栄誉に恥じぬ事を誓います。……義父上」

　新たな名を授けられたユフィリアは胸を張って、その名を受けとる。

　拍手の音が生まれ始め、それは次々と広がっていき大きくなっていく。

　祝福の拍手が響く中、ユフィリアの傍にアニスフィアが歩み寄る。

「おめでとう、ユフィ」

「はい。ありがとうございます、アニス様」

「もう様付けはいらないよ？」

「……はい、アニス」

　ユフィは綻ぶような笑みを浮かべて、新たな姉妹となった2人は手を取り合うのだった。

　＊　＊　＊

　ふぅー、緊張する。やっぱり公式の場のお姫様の振るまいなんて肩が凝っちゃうよ。

　さて、ユフィリアの養子の件も発表して場は盛り上がっている。特に魔法省の重役達は心の底から大歓迎って感じだし。そんなに魔法が使えない私が王になるのが嫌なのだったのかと問い詰めてやりたい。いや、嫌だったんだろうなぁ。

　でも精霊契約を伝えたらこの喜びも無かった事になりそうなんだよね。そう思うと少し可哀想に思えてきた。それでも公表するのが私の仕事なんだから発表するけどさ。

「それではアニスよ。精霊契約の調査結果について報告をせよ」

「はい、父上」

　うわ、来た。深呼吸、深呼吸。これから起きる騒ぎを思えばここで気を張っておかないと。

　改めて進み出た私に向けられる視線には同情の色が見える。まぁ、そうだよねぇ。ユフィに王位継承権が下賜されたとなれば私が王になる芽は潰えたし。でも王にはなりたくないから万々歳なんだよね！

「それでは精霊契約についての調査結果を報告させて頂きます。今回、精霊契約の調査は魔学の観点からの解明を期待して行われました。その結果、数多くの事実を知る事となりました」

　それから私が説明したのは、精霊契約者と契約する大精霊の正体。そしてその関係性と発生の経緯などを淡々と語る。人は己の魂に精霊を持つ事。その内なる魂の共鳴によって周囲の精霊に働きかける事で魔法を行使する。

　精霊契約とは、半身とも言える内なる精霊の魂と人としての魂を交換し、精霊化する事で成し遂げる偉業である事を告げていく。

「これが精霊契約の真実でございます」

　そこで私は貴族達の反応を窺った。……沈黙、驚愕、呆然。そんな反応が似合う反応ばかりだ。

　先程までユフィが王位継承権を得るとなった時のお祭り騒ぎはない。ただ困惑したような空気が広がっていく。

「そ、それでは……ユフィリア嬢……いえ、ユフィリア王女は精霊になったという事なのですか？」

「人の肉体を器としていますが、その魂は既に精霊と置き換えられています。ユフィの稀有な才能あってこそ精霊化の影響は少ないとの事ですが、それでも人格への影響を始めとした変化は避けられません。よって私は精霊契約を安易に望む事は危険だと訴えさせて頂きます。その危険性につきましては、改めて私の口からお伝えする事ではないと思うのですが……」

「それが本当に真実だと言うのですか!?　精霊契約とは精霊と契約を交わす神聖なる行いではないのですか!?」

「神聖と言えば神聖である事は否定しません。なにせ神に近い大精霊へと生まれ変わるのですから。なので、父上を通してこうした場を設けさせて頂いたのです。精霊契約を安易に望んではならない、その警告をする為に」

「大精霊が精霊契約者が肉体を失った慣れの果て……それもまた真実だと？　では、では！　大精霊とは元は人であったと言うのですか!?」

「これは我が国の精霊契約者から証言を得たものでございます。信憑性は高いですし、何よりユフィが体感した事実も含みますので嘘偽りない事実とお伝えさせて頂きます」

　語気荒く問いかけていた貴族が消沈したように黙り込んでしまった。誰もが顔を見合わせ、お互いの顔色を窺っている。

「……何故、この事実を知りながらもユフィリアを王家に迎えた事に疑問を抱く者も多いだろう。だが、これはユフィリアの強い希望でもあった」

　父上が場の注目を集めるように声をかける。代わるようにユフィが前に進み出る。

「アニスの言う事は全て事実です。体現した私が証言しましょう。だからこそ、私はこれを機にこの国は変わらねばという思いに駆られたのです。この国は長き時を精霊を友として歩んできました。その存在に感謝し、授かる恩恵を誇りと共に受け継いできました。しかし、アニスの魔学という知見を得て考えを変えねばと思うようになったのです。

　精霊契約、それは確かにこの国を築いた偉業です。しかし、これは人を精霊へと変えてしまう。精霊が我等の祈りを受け止め、叶える偉大な存在なのだと言うのは間違いないのです。ですが、それは人の祈りと願いを受けた誰かが願いの受け皿となった献身故なのです。誰かが覚悟をしなければならない。例え、人である事を捨ててでも。それもまた1つの国の在り方でしょう。ですが……」

　ユフィが私の隣に立つ。そして私の手を取って繋いで見せる。

「アニスがまたもう1つの道を示してくれました。人である事を捨てず、精霊の在り方を知り、それを人の技術として形にする。それこそ魔学で得る事が出来た成果と言えましょう。精霊契約ほどの絶大な力は望めません。けれどあまねく民の全てに恩恵を与える事が出来る。精霊に頼らず、人が人のまま、人らしく生きて行く。それもまた国の在り方なのではないかと皆様に問いたいのです」

　精霊を信奉し、精霊から授かる魔法という恩恵で国を発展させる事も間違いじゃない。けれど精霊に近づけば近づく程、人である事から遠ざかっていくという事実を忘れてはいけない。

　魔学は精霊の生み出した資源を利用して貴族、平民問わずに広める事が出来る。そして人らしく歩む事が出来る道筋だとユフィは言う。でも、それは今まで培ってきた価値観や歴史を否定しかねない事も忘れてはいけない。

「どちらの国の在り方が正しいのか。それは各々答えが違うと思います。ですが私は声を大にして言いたいのです。精霊を崇める道も、魔学を究める道も決して相反するものではないのです。互いに手を取り合い、お互いの良い所を取り込み、未来へと歩んでいけると私は考えるのです」

　ユフィが繋いでいた手を引き寄せて、私の腰に手を回す。一気に近づいた距離に私の心臓が跳ねる。ちょ、ちょっと！　こんなの打ち合わせだと言ってなかったでしょ!?

　抗議の視線をユフィに向けると悪戯に成功したみたいな目をした後、表情を引き締めて貴族達に視線を向け直すユフィが見えた。

「今、この国でアニスの価値を正しく計る事が出来る者は数少ないでしょう。故に、私は偉大なる歴史を受け継ぎたい。今、この国に生まれようとしている新しい風と手を取り合いたいのです。それがこの国を繁栄させる未来だと私は信じているのです」

　この場にいる貴族達に挑みかかるようにユフィは宣言した。

　精霊契約の真実は詳らかにされ、精霊契約者となったユフィが魔学を肯定した。この事実は大きい。

　魔学は精霊にとって忌避されるものではない。むしろ手を取り合って前に進む事が出来ると宣言されたのだ。その衝撃は真相を知った事と引けを取らぬ衝撃となって皆に受け止められているようだった。

「そして、アニスの言うように精霊には好む魔力があると。それこそが精霊の適性となる。この話を皆様、覚えていらっしゃるでしょうか？　精霊化した私にも当然、その好みの魔力はあります。その魔力の保持者は、私にとって魂の番と呼ぶに相応しいと胸を張って言えます。その魔力を持つ者、アニスフィア・ウィン・パレッティアこそ、私がこの世で唯一認める番だと私は皆様にお伝えいたします」

　それは大変綺麗な笑みを浮かべて、ユフィは私を片手で抱き寄せながら宣言するのであった。

　私は表情を崩さないようにするので精一杯だったよ！　後に“事実上の婚姻宣言”と呼ばれた一幕は終わりを迎えたのだった。

　それから後の事となると、それはもう凄い騒ぎだった。なにせ王位継承権を得てもまだユフィが王になると確定した訳じゃない。一応、継承権第1位なのは私のままな訳だし。

　精霊契約者の真実を知った今、本当に王位に精霊契約者を迎えるべきなのか。人が人らしく生きていくならば、それこそ私を王とするべきなのではないかという声も少なからず出始めた。

　受け継いできた伝統なのだからと言う声も勿論ある。今まで受け継いできた伝統や信仰をすぐさま変える事は難しい、と。しかし、その事実を都合良く解釈していた事を忘れてはならないと否定する者もいて一向に纏まる気配はない。

　紛糾する場を纏めたのは父上の一声だった。

「皆の思いはよくわかっておる。余とて頭を悩ませた事だ、これは結論を急ぐ話ではない。故に期間を置く事とする。その間にアニスフィアとユフィリアは己なりの方法で国を導く方策を考えよ！　その結果を以てして、どちらを王として仰ぐかを国に問うのだ！　異論がある者は進み出よ！」

　父上の宣言に前に進み出る者はいない。流石にこの空気では誰も前に進み出ないよねぇ……。

　そう思っていたら、1人前に進み出る者がいて私達は目を丸くした。前に進み出たのはグランツ公だったからだ。

「グランツ？」

「何も異を唱えるつもりはございません。陛下のお心のままに従うべきと私も思っております。しかし、互いの方策を比べるにしても今の条件ではアニスフィア王女が不利だと考えます。なにせアニスフィア王女の革新的な発想を受け入れる下地はこの国にはまだないのですから。ですので進言させて頂きたい、アニスフィア王女に私の下でその采配を振って頂く許可を願いたい」

「何？」

　えっ!?　何それ、どういう事です!?　グランツ公!?

「以前からアニスフィア王女の発明品を配備して欲しいと望む声が騎士団には多かったのです。アニスフィア王女の発明品が最も恩恵を実感しやすく、功績として残せるのは我が国を守る騎士団であると進言いたします。ですのでアニスフィア王女には魔道具の普及の為、我が下で采配を振る事がより良い選択なのではないかと思うのです。騎士団には平民の出の者も多いですからね」

「……マゼンタ公爵、貴方という人は……」

　ユフィの唇が一瞬、引き攣ったのが見えた。口から零れた声には怨嗟が混じっていたように思える。

　……あれ？　これ、グランツ公、完全に私を取り込みに来てるよね!?　あれぇっ!?

「如何でしょうか、アニスフィア王女？」

「え、あ、いえ。その、とても光栄なのですが……」

「もしくはアニスフィア王女には他に魔学を広める伝手をお持ちで？」

「…………」

　……無い。私に貴族の繋がりなんて薄いのを知ってるでしょ!?　グランツ公!?　いや、だから助け船なのはわかってるんですけどね!?

「ユフィリア王女は精霊契約を成し遂げた身、魔法に関しても優れた才覚をお持ちです。であれば魔法省でその腕を振るべきではないでしょうか？　得意分野が異なるのであれば、各々活躍する場が違うでしょう。魔法省も精霊契約の真実を知った上で方針を考え直さなければいけないかと愚考するのだが？」

「そ、それは……その通りだが……」

「ならば、それこそユフィリア王女が活躍すべき場を整えるのは魔法省のお歴々の仕事かと思うのですが？」

　魔法省の重役にグランツ公が問いかける。魔法省も大変だよね、まだ再編の途中だって言うのに突然精霊契約の真実が明らかにされたんだから。

　というか、えっ？　もしかしてグランツ公、ユフィを魔法省に送り込むつもりだよね？　これどう考えてもそうだよね!?　その上で私を自分の陣営に囲い込もうとしてるよね!?　嘘でしょ!?

「……だからアニスフィアの後ろ盾に自分がなると言うのか？　グランツよ」

「はい。アニスフィア王女の価値を正しく活かせる環境を整えられるのは、この国において私以外にいないと自負しております」

「……そうですね。互いに己の力をより良く活かせる場で振るうのは尤もな事です。以前からアニスフィアから伺っていた計画を実行するならグランツが監督するのが一番相応しいでしょう」

「飛行用魔道具による交通の発展、騎士団への魔道具の普及、更には各地の民に生活の助けとなる魔道具のお披露目。その監督役として騎士団の采配を統括するグランツならば相応しいな……」

　今まで黙っていた母上はこめかみに指を添えて呟く。父上に至っては現実逃避のように目を遠くに向けている。理には叶ってるとは思うんだけど……。

　ちら、と横にいるユフィを見る。その目は燃えさかるような激情に彩られていて、グランツ公を見据えている。笑みの形を描いてる唇は、時折思い出したかのように引き攣っている。

　グランツ公は宣言した通り、ユフィとは赤の他人として、あくまで王女と公爵という立場で振る舞うつもりなんだと思う。

　だから私を自分の陣営に引き込む事に躊躇いがない。更に酷いのはユフィを魔法省に送り込む流れを生み出した事だ。私にとっても最善手に思えるけど、あまりにも容赦が無さすぎる。

「何もお二人を引き離そうと意図した訳ではありません。暫くは王城で互いにそれぞれ采配を振る事になるでしょう。離宮をそのまま二人の住まいとする分には問題がないかと思われます。アニスフィア王女には城を出て采配を振って貰う事はあると思いますが……」

「……素晴らしい案だと思います。グランツ公」

　だから覚えておいてください。そんな副音声が聞こえてきそうなオーラを出しながらユフィは呟く。

　結局、私も反対意見を出す理由もなく、周りの貴族も賛成とは言えなくても反対する理由も出せず。とんとん拍子でグランツ公が私の監督役として任じられ、私はグランツ公の下で魔学の発明品の普及に勤しむ事が決まるのであった。

　……どうしてこうなった!?

第61話：待ち望まれていたもの

「……成る程。それでユフィリア様が拗ねている訳ですか」

　精霊契約の調査結果の報告が終わり、今後の大まかな方針を決めた会議が終わった後、私達は離宮へと戻ってきていた。

　イリアの視線の先には能面のような無表情で黙り込んでいるユフィがいる。表情こそないものの機嫌の悪さが滲み出ている。レイニはまるでおっかなびっくりにユフィの様子を窺っていて、なんだか小動物のように可愛らしくて笑ってしまう。

「理に適ってるとは思うんだけどね。まさか、グランツ公があそこまで大胆な一手を打ってくるなんてね」

「それは私がアニスを立てたからです。アニスを表立って非難すれば私の不興を買うだろうと見込んで、魔法省を黙らせつつ自分が望むままに状況を手繰り寄せたのです。してやられました……」

　グランツ公は私とユフィをそれぞれ支持する層の違いを上手く利用した訳だ。ユフィは従来の精霊への信仰が厚く、権力を持っていて政治の根幹を動かす貴族達に覚えが良い。対して私は騎士団など実際に現場で働く人達から支持を集めてたらしい。

　本来であれば私とユフィは対立していてもおかしくない立場にある。だけどユフィは言うなれば親魔学派と言える。私も過度な信仰がお気に召さないだけで魔法を重んじる気風までは拒んでいない。

　つまり騒ぐとしたら私達本人よりも、私達をそれぞれ支持する者達だ。そして今までは魔法省を始めとする派閥が力を持っていた。本来であれば、その旗頭として十分過ぎるほどの資質を備えたユフィの登場で活気づいてもおかしくなかった。

　けれど蓋を開けてみればユフィは魔学を認めて国に取り入れるべきと主張しているし、対抗勢力の旗頭となる私は、派閥としても根強いグランツ公の庇護下に入る事となった。

　今までは私自身が権力を持つ事がないように積極的に活動していなかったけれど、もう国に正式に認められた以上は国家事業といっても差し支えない。つまり私も手を抜く理由がない。

　魔学が1度広まれば、私の発明品を渇望する騎士団を始めとして一気に普及させる自信がある。誰が損をしたかと言えば、ユフィを担いで精霊信仰の風潮を強めようとした勢力である。構図としては完全に出鼻を挫かれた事になる。

　ここで酷いのがグランツ公はその出鼻を挫くのにユフィを利用して丸投げした事だ。ユフィを自分の陣営に入れないと明言しておいて、自分の対抗勢力の出鼻を挫く為に刺客として送り込んだようなもの。本当にえげつない……。

「必要な事だとはわかっているのです。……ですが、アニスを取り上げられるとは思ってませんでした。私は2人で魔法省を説得するつもりでしたが、こと魔学の普及を進める状況を整えることではあの人には勝てません……」

　悔しげに歯を噛みながらユフィが呻く。大人げない、とか聞こえるのは多分幻聴だと思う。

「じゃあアニス様は明日からグランツ公の下でお勤めですか？」

「そうなるわね、ユフィも魔法省に行く事になるし。民にまで公開するのはもう少し後になるけど、貴族の間にはもう公表していくって話だし。これからはどちらが王になるのかを見極めるの為の準備期間になるよ」

「しかし、状況はユフィリア様にとっては旗色が悪いですね」

「アニスはあの人が後ろ盾として立ちますし、元より歓迎されている身ですからね。私は最初こそ持て囃されるかもしれませんが、魔学を贔屓する限りは賛同は得にくいでしょう」

「でも、ユフィリア様が王位を継ぐにはそんな人達を味方につけないといけないという事ですよね……？」

「……これもあの人なりの挑戦状という奴なのでしょう。ふふっ」

　小さく呟いてからユフィは不敵な笑みを浮かべる。好戦的とも取れる見た事もない笑顔に私達は揃って苦笑してしまった。

　確かに私達のどちらが王になりたいかと言われればユフィの方が意欲が強い。ユフィは今後、自分が王となる派閥を纏めていかなければならない。

「お互い、頑張る所は違うけど願いは一緒だよ。頑張ろうね、ユフィ」

「はい、アニス。……その、まだこうして呼ぶのは慣れませんね」

　アニス、と。もう一度はにかむように笑ってから言うユフィに胸を掴まれたような衝撃が走って、私は撃沈した。

　……時間差でそういう事するの心臓に良くないから！　イリアとレイニも笑わないで！

　＊　＊　＊

「さて、と。それじゃあ行ってくるね」

「はい、いってらっしゃいませ」

　翌朝、私とユフィはイリアとレイニに見送られて離宮を後にした。途中まで道は一緒なのでユフィと並んで歩いて行く。道中、私達の間に会話はない。それでも奇妙な満足感がある。

「ん。それじゃあ私はこっちだから」

「えぇ。……アニス」

「ん？」

「……いってきますね」

「うん。いってらっしゃい」

　微笑むユフィに私も微笑み返す。少しだけ名残惜しげに魔法省へ向かう道を進んで行くユフィを見送って私も歩いて行く。

　グランツ公に呼ばれたのは国防省。ここに私が立ち入った事はない。ここは国の防衛や治安維持、各領地から魔物の出現報告などを受けたり、国の防備に関する仕事をこなしている部署となる。

　この国防省の下に各騎士団が付いているという組織図になるのかな？　今まで私が国防省に関わる事がなかったのは、単純に接点がなかったというのが大きい。

　確かに素材狩りに冒険者として魔物と戦ってたりするけど、直接国の防衛に関わった訳ではない。騎士団には関わっても、その上の国防省には関わる理由が無かった。

（うー……そういう意味ではちょっと緊張してるんだよね）

　どういう人達がトップにいるのか。グランツ公は知っていても、その周りにどういう人がいるのかわからない。魔法省では蛇蝎の如く煙たがられてた私だけど、こっちではどういう扱いになるのか。

　不安をよそに国防省の執務が行われている区画へと辿り着く。魔法省に比べれば質素に思える。魔法省の建物も年季が入ってたけど、あちらに比べてこっちは装飾なども控えめで単純に古めかしいという印象だ。

「お待ちしていました、アニスフィア王女」

「あれ、スプラウト騎士団長？」

　入り口にまで差し掛かった所で、最近は見慣れた顔になりつつあったスプラウト騎士団長と遭遇する。どうやら私を待っていたらしい。

「本日は私が案内役を務めさせて頂きます」

「近衛騎士団長が自らですか？」

「えぇ。騎士団は国防省の下部に属しますが、各騎士団の団長は国防省でも発言権があるので。少し複雑な立ち位置ではありますが、そのお陰でアニスフィア王女の案内役を仰せつかった訳です」

「……平時は国防省が指揮を執り、有事の際は騎士団に判断を仰がせる為ですか？」

　私の質問にスプラウト騎士団長は笑みを浮かべるだけだった。その笑顔の真意は何なのか考え込んでしまう。

　現場の判断を優先させたい為の処置なのかな？　でも現場ごとに任せっきりになると統一性も無いから間を取ってそういう体制にしているのか。興味は尽きない。

「それでは参りましょうか。グランツ公も国防省長官もお待ちですからね」

「……そういえば、国防省の長官とはあまり言葉を交わした事はありませんね」

「陛下とグランツ公の采配ですね。……あまり国防省の長官が政治に食い込めば魔法省を刺激しかねませんでしたから。これまでは、ね？」

　ぼそり、と耳元で囁かれた言葉に頷いて見せる。

　勘違いしてしまいそうになるけど、グランツ公の立ち位置は宰相。国防省の直属ではなく、むしろその上に属する地位だ。

　だから政治の相談の場面ではグランツ公が取り纏めて国防省を動かすという構図になる。今までは疑問に思わなかったけど、魔法省の長官が出席して国防省の長官が出席しないのも奇妙に思える。

　まぁ、魔法省の立場は国王の相談役という役回りもあるから仕方ないのかもしれない。詳しい事は知らないのだから考えても仕方ない。国防省という組織についてはこれから知っていく事になるのだし。

　そう思いながらスプラウト騎士団長の案内を受けて、国防省長官の執務室に辿り着く。

「既にマゼンタ公爵もお待ちです。入りましょう」

「はい」

　スプラウト騎士団長がノックをしてから入室の文言を唱える。中からの返事を確認してから騎士団長が開けてくれたドアを進む。

　中で待っていたのはグランツ公、そして大柄の巨体を持つお爺さまだった。見るからに武人と言うような体格で、年を感じさせながらも衰えは見せない。

「おぉ、アニスフィア王女！　お越し頂き光栄の至りでございますぞ！」

「え、あ、はい」

　床を揺らしそうな足音を鳴らして、私より二回りは大きいんじゃないかという手で両手を握られた。背丈だって手に負けずに大きい。至近距離まで迫られると見上げないと顔が見れない程だ。

　私が小柄って事もあるんだろうけどさ！　それにしたって2mとかありそうなんだけど、このお爺さま。凄いインパクトだ、初対面の印象の圧が強い……！

「お会いしたのは幼少の頃が最後でしょうかな？　儂の名前は覚えて頂けてますかな？」

「えっ、あの、申し訳ありません……」

「はっはっはっ！　それも致し方ありませんな！　何せアニスフィア王女は幼少の頃から魔法に興味津々！　無骨な爺など忘却の彼方でもごく自然な事！　改めて儂の名前を覚えて頂ければ光栄ですとも！　儂はディルセント・エンダイブ！　エンダイブ公爵家の老いぼれですとも！」

「……エンダイブ公爵家の？」

「うむ！　現公爵めは儂の倅でございますぞ！　長官との兼任は老骨には無理とさっさと家督を継がせたので！」

　エンダイブ公爵家。私の知る限りだと、マゼンタ公爵家に比べれば歴史が浅い公爵家だ。まだ歴史が浅いからか、あまり名前を聞く事はない。

　公爵家って言うとマゼンタ公爵家が浮かぶのはグランツ公がいるせいなんだろうけど。

「儂はディル爺とでもお呼びくださいませ！　公爵や長官など呼ばれてもむず痒いのでの!!」

「は、はぁ……」

　なんだろう、今まで接された事のない態度でぐいぐい来られて飲まれちゃう。なんとか曖昧な返事をしながらも笑みは崩さないように心がける。

「ディルセント老。挨拶はそこまでに」

「おぉう！　すまんなグランツ！」

　咳払いをしながらグランツ公が間に入ってくれた。グランツ公の言葉を聞いてディルセント老は椅子に座り直した。椅子も特注なのか、とても大きい。なんというか凄い絵面になってしまっている。

　ようやく話を進めるという雰囲気となって、場を取り仕切ったのはグランツ公だ。

「まずは改めて、アニスフィア王女。精霊契約の調査、お疲れ様でございました」

「いえ、とんでもないです」

「陛下の決定で暫し、国も浮き足立つかと思います。魔法省に赴いているユフィリア王女共々、次代の国を担う者としての立ち振る舞いを期待しております」

　脳内のユフィが「よく言いますね」と笑顔で悪態を吐いたけど、それを振り払って曖昧に笑みを浮かべておく。

「それで、私は国防省ではどのようにすれば良いのでしょうか……？」

「うむ！　早速、本題だな！　グランツめ、散々待たせおってからに！」

　子供のような無邪気さでディルセント老が笑みを浮かべて身を乗り出してくる。

　その圧の強さに私は仰け反るように何歩か後ろに下がってしまう。

「無論、魔道具の騎士団への配備を希望するぞ！　出来れば騎士団全てに行き渡るのが望ましい！　あの愉快な柄だけの剣！　それにアニスフィア王女が乗り回している飛行用魔道具も頭数を揃えたい！　魔道具の製作は個人製作か？　ならば大手の工房に契約を取り付ける予算も必要だな！」

　私は思わず目を丸くしてしまった。マナ・ブレイドに飛行用魔道具、多分エアドラちゃん？　もしくは箒型？　ど、どっちにしても騎士団に行き渡る在庫なんてある訳がない。マナ・ブレイドだって足りないし、飛行用魔道具はもっと無理だ。

　あまりにもいきなりな話だったので、私はディルセント老に咄嗟に待ったをかける。

「ちょ、ちょっと待ってください、ディルセント老！」

「むぅ、ディル爺で良いのじゃぞ？　遠戚ではあるが親族なのだからのぅ！」

「そ、それはそうですが……そうではなく！　いきなり騎士団の全てに魔道具の普及は無理です」

「うむ！　それはわかっておる！　だが儂はいち早く魔道具の実装を騎士団に広めたいのだ！　であれば量産の為に率先して動かねばならんだろう！　それともそんなに魔道具とは製作に手間暇がかかるものなのかのぅ？」

「魔道具はいきなり騎士団にお渡し出来るものではないのですが……」

「ふむ？　まだ完成品ではないと言う事か？　しかし試作もせねばより良いものが作れぬというのが物作りの鉄則ではないかのぅ？」

「そ、それはそうなのですが……何故、いきなりそこまで大きな話に？」

　私は困惑を隠せずにディルセント老からグランツ公に視線を向けた。一体どういう意図があっての話なのか聞かないと話が進まない。色々と段階を飛ばしすぎである。

　しかし、グランツ公は私から視線を向けられても黙ったままだ。するとディルセント公が唇を尖らせてしまった。子供のような拗ね方だけど、正直似合わなすぎて違和感が凄い。

「むぅ、アニスフィア王女はようやく重い腰を上げたのではないのか？」

「重い腰って……突然の話で驚いたのです」

「何が突然か！　儂はずっとグランツに訴えておったのだぞ！　マシューもだ！　こいつは血も涙もない男だとは思わんか!?」

「まぁまぁ、ディルセント老。落ち着いてください」

　間に割って入ったのはスプラウト騎士団長だった。興奮を宥めるようにディルセント老と私の間に立つ。それから少し困ったような笑みを浮かべながらも私へと視線を向ける。

「しかし、言葉通りの意味ですよ。アニスフィア王女。私達は魔道具が今すぐにでも普及されるなら全ての騎士団に配備したいと願っているのです」

「……それは冗談などではなく？」

「考えてもみてください、アニスフィア王女。貴方なら騎士団に魔道具を配備する効果と価値を誰よりも理解している筈です。それは装備の話だけではないのです。例えば先日の魔法省の開いた展覧会で見せた生活の助けとなる魔道具。あれも騎士団にとっては喉から手が出るほど求めているものです。特に辺境に属する騎士団こそ強くです。彼等は野営の機会も多いですからね」

「あぁー……」

　言われれば確かに頷ける。そもそもマナ・ブレイドだって携帯のしやすさを重視した装備だし、マナ・ブレイドが普及されれば単純に剣の重量が減る訳だ。

　そして日用品の魔道具も野外で使う事が出来る。保温ポット1つだって野営の環境を改善する事が出来る。飛行用魔道具に関しては改めて説明する事でもないし。

「前線の人間こそ、アニスフィア王女の魔学による発明品を求めておるのじゃ。なのにグランツめ、今の今まで儂等に耐えよ堪えよと言うばかりじゃ！」

「何度も申しているようにそれがアニスフィア王女の意志であり、国の平穏を維持する為には時間が必要だったのです」

「だから儂とて待ったではないか！　ようやく了承が頂けたのであれば、国を挙げての国家事業として打ち立てるべきではないのか!?　これは大いなる前進なのだぞ、グランツ！」

「わかっています。わかってはいます。ですが、ご自分達の立場も考えれば頷けないのもわかるでしょう」

「……うぅむ」

　無念そうにディルセント老が眉を潜めてしまった。いや、私も自分の立場があったから魔学を広めて権力を得よう、なんて事は思わなかったんだけど。

　そうするとスプラウト騎士団長が苦笑を浮かべたまま口を開いた。

「国防省は複雑な立場にあるので仕方ないのですよ、アニスフィア王女」

「複雑な立場？」

「国防省はオルファンス陛下の先王様、つまりアニスフィア王女のお爺さまに対して反乱を起こした貴族を改めて家臣として迎え入れた家が多いのです。それ故、政治から国防省は距離を置かれているのです」

　それは確かに複雑だ。1度、王家に刃を向けた貴族達を改めて家臣として迎え入れた。幾ら戦があったからといって、全ての貴族を廃する事を父上はしなかったんだと思う。良い見方をすれば温情をかけ、悪い見方をすれば恩を売ったと言うべきか。

　そんな訳ありの貴族を抱えている派閥なら政治から距離を取られても仕方ない気がする。それが良いか悪いかは別として。

「儂等とて自らの立場は弁えておる。しかし国防省としては徒に力を失う訳にもいかぬ。何より大事なのは我が国の民だ。なればこそ、今一度己の責務と向き合い、政は王に委ねると定めたのだ。その信念に偽りなどはない」

　重々しくディルセント老は告げる。組まれた二の腕には必要以上の力が込められて、全身が震えているかのように見えた。

「その点、我等と王の間を取り持ってくれたグランツには恩は感じても思う所などない。だぁが！　それはそれとして！　現地で魔物と闘い、民を守るべく奮戦している騎士を労いたいという気持ちもあるのだ！　より良いものがあるならば取り入れ、その力としたい！　故にアニスフィア王女の魔学の発明品が世に広まる時を今か、今かと待ちわびていたのだ！」

　組んでいた腕を解き、勢い良く机に拳を叩き付けながらディルセント老は吼える。

　びりびりと室内の空気が震え、芯を揺さぶられるかのような声が響く。

「政治など賢しい者どもにやらせておけば良い！　我等には王に仇為す意志も、政にかまかける暇もないわ！　そうは言っても聞く耳を持たぬ者には、民の苦痛も！　騎士達の苦労もわからぬのだ！　ならばこちらも聞いてやる道理などないわ!!」

「それでは困るから、グランツ公が取り持ってくれてたんじゃないですか……」

「ふん！　だから言うたであろう、賢しい者に任せると！　そのグランツが魔学を普及する機会が来たと言うのだ！　勇んで何が悪いと言うのだ!!」

「ですから、物事には順序や根回しというものが必要でしてね……」

　腰を低くしながらスプラウト騎士団長がディルセント老を落ち着かせるように言葉を重ねている。

　その横で深々と溜息を吐いてこめかみを抑えているグランツ公にちょっとだけ同情する。

　……さて、と。ここまでの思いをぶつけられたら私だって応えないと嘘だよね？　この心に響いた気持ちに嘘はつきたくない。心の底から自然と笑みが浮かぶ。

「ディルセント老。いえ、ディル爺と敢えて呼びます。はっきり言います。私は王位など欲しくはありません」

「ほぅ？」

「私は私の為に魔学を生み出しました。私が魔法を使えぬ身だったから、自分の為の魔法を編み出しました。結果として生まれたものが民の為になるものだっただけなのです」

　そう、ただ私は自分が魔法を使えるようになりたくて駆け抜けてきただけだ。

　その行く先にある目指すべきものは“王様”なんかじゃない。それは“魔法使い”なんだ。

「私の魔法は、誰かを笑顔にする為の魔法です。誰かの笑顔の為なら私は幾らでも魔法をかけます。けれど、その先に望むのは王位じゃない。私は魔法使いとしてこの国の為になる事をしたいんです。その為のお力添えを頂けますか？　“臣下”ではなく、“騎士”として望みたいのです。私に仕える者としてではなく、守るべき者を守る為に力を欲する者としての貴方達に」

　私はディル爺に向けて手を差し出す。その目を真っ直ぐに見据えて。

　ディル爺も私を見返す。そして、歯を剥き出しにするように笑った。

「力を望みますか？　その力は何の為に？」

「力を望むは騎士が為、そして民が為、国が為に！」

「なら、私達は同志です」

「うむ！　ならばアニスフィア王女よ！」

「力の限り、我が叡智を貴方達の為に授けましょう。その為に、貴方達の力も貸して欲しいのです」

「応えようぞ！　騎士の誇りにかけて!!」

　ディル爺の大きな手が私の手を握る。握手というには少し不格好だけど、心は通じた。

　そうだ。最近大人しくしてたから忘れちゃってたな。私はいつだって！　自分に素直に！　正直で！　真っ直ぐに！　破天荒もなんのその！　やりたい事はやった者勝ち！

「さぁ、グランツ公！　予算の話をしましょう！　あとスプラウト騎士団長！　伝手がある大手の工房があればご紹介を！　私のお抱えの鍛冶師も抱え込むつもりですが、何分偏屈なので説得には骨が折れます！　その点についてもご協力くださいませ！　話し合う事なんて山ほどありますから！」

　さぁ、始めようか。ここからもう一度、私の為の私の魔法を。皆を笑顔にする為の魔法を届ける為に。

第62話：躍動と落とし穴

「トマスーーー！　頼もうーーー！」

「……もうちょっと静かに来れんのか、アニス様」

　ガナ工房の扉を勢い良く開けながら私は元気よくトマスを呼びつける。工房の中で作業をしていたトマスは手を止めて私の方を見てくれた。相変わらずの仏頂面で安心した。

「トマス！　仕事の依頼があるんだよ！」

「仕事？」

「そう！」

「次は何を作れば良いんだ？」

「トマス！　技術顧問として私の下に来て欲しいの！」

「…………は？」

　たっぷり間を空けてからトマスが呆気に取られたように声を漏らした。

　私は息を整えて、満面の笑みを浮かべてもう一度告げる。

「技術顧問！」

「待て、何の話だ？」

「国から許可が出て魔学の発明品を量産する事になったの。そこでトマスには正式に私の下について技術顧問として指導・意見を述べる役職について欲しい」

「…………は？」

　2回目の呆気に取られたような声。頭痛がし始めたのか、何度か額を叩くように拳を置いてからトマスは固く瞼を閉じた。

「……それは、つまり国家事業って事か？　そんな大事に俺を技術顧問として招くだと？」

「トマスが一番、魔学の開発に貢献してるからね。だからトマスが良いんだ。どんな大手の工房と契約したって、腕の良い鍛冶師がいたとしても、私の理念を理解してるのはトマスなんだ。だからトマス以外に考えられない」

「馬鹿か!?　俺は平民の、この小さい工房の鍛冶師だぞ!?　そんな俺に技術顧問なんて務まる筈がないだろ!!」

「補佐なら幾らでもつける！　それでもトマスが嫌だって言うなら、これで最後の勧誘にする！　トマス、貴方の才能を私に頂戴!!」

　魔学の発明品を量産するにしても、開発にするにしてもトマスはもう外せない。というより外したくない。

　彼の力量はセレスティアルで十分示す事が出来た。今後、加速していく魔学の発明の舞台にはトマスがいて欲しいんだ。

　そんな思いを伝えるべく、彼の目をジッと見つめる。トマスは目を開いて私の目を見ていたけど、すぐに顔ごと逸らしてしまう。

「……なんで俺が貴族達の為になんか」

「トマスが貴族にどんな蟠りがあるのかは私は知らない。これからも自分から聞こうとは思わない。けど、私はトマスの才能がどうしても欲しい。貴方に私の見る世界を見て欲しいし、広げて欲しい。それに貴族の為だけじゃないんだ。この国を守る騎士達が、国や民を守る為に私に力を望んだんだ。魔学の発明品があれば、この国をもっと良く出来るって。私はその思いに応えたい。だからトマス、貴方の力を私に貸して欲しいの」

　私が1人で出来る事なんてたかが知れてる。自分に望んだ力がなかった無力感は今でも覚えてる。それでも前を向き続けてきた。力だって身についてきたと思う。それでも1人じゃ出来ない事の方が多い。

　だから力を貸して欲しいって願う。手を繋いで、一緒の舞台に上がって欲しい。それがいつか回り廻って皆の力になる。きっと魔道具の開発に関わればトマスだって何かを得られる。そうなって欲しいと思うし、そうでありたいと思うから。

　少しの間、黙っていたトマスは乱雑に頭を掻きながら呻くように呟く。

「……本気、なんだな？」

「本気も本気だよ」

「……チッ。最初に会った時に何も話さずに追い出しておけば良かったな。あの時と同じ目しやがって」

「それじゃあ！」

「時間を寄越せ！　…………考える」

「わかった！　……あのね、トマス。騎士には平民の騎士もいる。それに上手くいけば私の発明が民の間にも広まるかもしれない。このチャンスを私は絶対に掴みたい。トマスにも同じ道を歩んで欲しいって思ってるから」

　私はトマスの手に自分の手を重ねる。一瞬だけ私の方へと視線を向けたトマスだけど、すぐに手を払って背を向けてしまう。これはトマスの拒絶の意思表示だ。これ以上、彼と会話を交わしても実りある返答はないと思う。

　そのままトマスの背を見てから私は工房を後にしようと背を向ける。そんな私の背にトマスの問いかけが聞こえた。

「……アニス様、アンタは“何だ”？　馬鹿か？　ただの無謀か？　破天荒王女様か……？」

「私が何か？　そんなの決まってるじゃない」

　私達は互いに振り返らないままで。私は真っ直ぐ視線を向けたまま呟いてみせる。

「“魔法使い”だよ」

　やっぱりトマスの返答はない。私はそのまま後ろ手に扉を閉めて、ガナ工房を後にした。

　＊　＊　＊

「レイニ！　ただいま！　急で悪いけどシアン男爵に用事があるから、シアン男爵家にお邪魔したいんだけど！」

「おかえりなさいませ、アニスフィア様。とりあえず、レイニが驚いているので1度足を止めましょうね」

「ぐぇぇっ！」

　ガナ工房から戻ってきた足でそのまま離宮へと向かい、お出迎えをしてくれたレイニを抱えて飛び出そうとした所でイリアに襟首を引っ張られた。い、息が……！　喉が潰れるかと思った……！

　私に抱えられていたレイニはイリアの手の中に移っている。レイニは目をきょとんとさせて私を見ていて、イリアはいつものように呆れた溜息を吐き出してから私に問いかける。

「で、突然どうされたのですか？」

「前に魔学の発明品の性能検証にシアン男爵を誘いたいって言ってたよね？　そのお願いをしに行くの！」

「確か言っていたような……え、今からですか!?　せ、せめて1度家に一報を入れさせてください!?　突然アニス様が来られてもお父様が卒倒してしまいます!!」

「それもそうだね、わかったよ。じゃあ、なるべく急いでね！　私、また騎士団に戻るから！　また後でね！」

　私はそれだけ言うと2人の横をすり抜けて離宮の中へと向かう。自分の工房の中に入って、必要なものを片っ端から抱え込んで入り口へと逆戻り。そして、そのまま飛び出す。

　唖然としたままのレイニと頭を抱えているイリアに手を振って勢い良く王城へと向かって全力で走る。

「……何ですか？　あれ」

「久しぶりにあの破天荒さが戻ってきましたね……」

　そんな会話をしているレイニとイリアの声を、私が聞く事はなかった。

　＊　＊　＊

　走る、走る。ただ全力で走っていく。心臓が鼓動を高鳴らせて、息が上がっていく。でもそれすらも心地良くて、勢い良く地を蹴った。

　辿り着いたのは騎士の演習場。そこで稽古をしていた騎士達に向かって飛び込むようにして着地する。

「どわぁっ!?　って、アニスフィア王女!?　何してるんですか!?」

「ごめーん！　悪いんだけど、これ！　騎士団長に渡しておいて貰える？　自由にしていいって伝えておいて。今はこれしかないから！」

「これって……えっ、これアニスフィア様が使ってたマナ・ブレイドじゃ……？」

「そう！　今はそれしかないから交代で使うにしろ、誰かが勝ち取るにせよ騎士団長に渡してからね！　その内、数は揃えるけど！　あ、良ければ使ってみた感想を報告書で貰えると凄く嬉しい！」

「え、ちょっと!?　アニスフィア王女!?」

「次に行くから！　ごめんね！」

　トマスに技術顧問になって欲しいと依頼はした。シアン男爵に魔道具の性能試験者として招きたいとレイニに伝えて欲しいと頼んだ。現状の在庫で出せる分のマナ・ブレイドは騎士団に預けて来た。

　指折りでこなした案件を整理していく。次に必要なのは精霊石の確保だ。私も溜め込んでる分があるけれど、それだけじゃ足りない。かといって市場の精霊石を買い占めるのも民の生活があるからダメ。

　なら王城で保管されている精霊石を融通して貰えないかどうか。それは魔法省の管轄なので、次に向かう場所は魔法省と定める。

（ついでにユフィの様子もちょっと見ておこうかな）

　魔道具の普及を広める為に動き出してるせいで、ユフィとゆっくり話す時間がちょっと取れてない。特に問題はなさそうな顔はしてたけど、ユフィの事だから何も言わなかっただけかもしれない。

　かといって魔法省の問題を解決するのに私が何かをしてあげる事は出来ない。もし出来る事があったとしても、ユフィの問題にはユフィが望まない限り手を出さないようにしたいんだけどなぁ。……ちょっと我慢出来なくなるかもしれない。

（上手くやってると良いんだけど、と）

　流石に魔法省の手前まで来た所で走るのを止める。ただでさえ魔法省を刺激してしまう立場なのだから、不用意に神経を逆撫でする必要もないよね。

　そのまま魔法省の建物の中に入ると中に居た人達の視線を集めてしまう。ひぃ、と誰かが怯えたような声を漏らした気がする。誰!?　今、そんな失敬な反応をしたのは!?

　他の人も声を潜めて私を見ている。これは明らかに歓迎されてない。いや、突然来たから歓迎しろとは言わないけどさ!?　何も取って食わないわよ!?

「アニスフィア王女！」

「ん？　……あぁ、マリオン！」

　そんな中で私に声をかけてきてくれたのはマリオンだった。マリオンは小走りで私の傍まで来る。すると困ったような苦笑を浮かべて肩を竦める。

「……よくアポなしで魔法省に顔を出せますね、貴方様は」

「だって急いでたんだもの？　ジルトゥ殿にお願いがあって……」

「そうだったのですか……。ですが心臓に悪い真似は控えてください。ただでさえ今、魔法省はピリピリしてますから」

　声を潜めて囁くようにマリオンは注意を促してくれる。……え、そんなに魔法省って良くない空気なの？

　そんな思いから疑問を浮かべていると、マリオンが複雑そうな顔をした。勘弁してくださいって顔に書いてる気がする。

「……何の騒ぎかと思えば、また貴方ですか？」

「あら、ヴォルテール伯爵子息？」

「……ラングで構いません。お言葉ですが、アニスフィア王女。もう少し王族としての、いえ貴き血を継ぐ者としての振る舞いを心がけて頂けませんか？　悪戯に場が混乱してしまいますので」

　顔だけ笑い、明らかに不機嫌なオーラを纏ったラングが近づいて来る。口から飛び出してくるのは叱責だ。私はそれに肩を竦める。

「それはごめんね。ただ急ぎの案件なんだよ、出来ればすぐに話を通したくて……」

「急ぎだからといって、王族としての礼を失して良いという訳ではないでしょう？　何故、恥というものを学んで頂けないのですか？」

　……いつもなら流せていた筈の言葉が、何故か頭に来た。ぶちん、と何かが切れるような音がした気がする。

「……今更私にそれを求めるの？　だいたい魔法省は私が王になるのが気に入らなかったんでしょう？　今なら私を王族から追放する絶好の機会だよ？　だったら言ってみれば良いでしょ？　王族失格の魔法無しって」

　一気に場の空気が冷え切った気がする。ラングの微笑も消えて、一気に顔が引き攣った。

　……しまった。そこまで言ってしまってから私も頭が冷えた。一気に背筋が寒くなる。思わず頭に血が上って口が滑った。完全に言っちゃいけない奴だこれ！

　マリオンですら静かに首を左右に振っている。これ以上はダメです？ うん、なんか言いたい事が伝わって来るね、マリオンは！　私も不味いと思うよ！

「な、にを……！　そのような事を口にされるなど、何をお考えか!?」

「……ッ、アニスフィア王女！　ラングも落ち着いてください！」

　マリオンが間に割って入って抑えようとしてるけれど、ごめん。ちょっと驚く位にイラついちゃったんだ！　本当にごめんって！　流石に私も口を閉ざしてしまう。

　完全に空気が冷え切ってしまっている。これは不味い。あまりにも致命的な失言だった。今、少なくとも魔法省で私が言って良い台詞じゃなかった。あぁ～、どうしよう!?

「……これは一体何の騒ぎですか？」

　かつん、とその音はよく響いた。

　靴音を鳴らしながら緊張した空気に一石を投じたのはユフィだった。思わず私も頬を引き攣らせる。や、やばい……！

　ユフィが怒ってる！　完全に私に対して！

「いや、その、えっと……」

「……アニス」

　思わず背筋を伸ばしてしまう。ユフィの目がジト目になって私を睨んでる……。

「……用があるなら事前に予定を伺うのが常識でしょう。張り切る気持ちはわからなくもありませんが、流石に迂闊過ぎます」

「言葉もありません……」

「ましてや、自分の振る舞いの非を指摘されたからといって別の話を持ち出して噛みつくのもお行儀が悪いです」

「はい……」

「王になりたくないからと言って、今までのような振る舞いをしてはなりません。貴方は理解を求めてここに来ているのでしょう？　助けを求めてここにいるのでしょう？」

「言い訳もないです……」

　本当に何も言い返せない。ユフィの言う事は本当にご尤も過ぎて小さくなるしか出来ない。

　私が小さくなったのを見て、ユフィは深々と溜息を吐いた。

「そもそも魔法省へ私が赴いているのですから、直接訪ねる事もないですよね？」

「うっ……」

　確かにその通りです、はい。ごめんなさい……。

　ちょっと軽い気持ちでユフィが頑張ってるのか気になって見にきたのもある。でも離宮にユフィが戻って来るのを待てば良かった。それだけの話だったのに、私が余計にややこしくしてしまった。

「アニス」

「は、はい」

「……用件は？」

「え？」

「用件は？」

「……魔道具を開発する為に精霊石の在庫が欲しくて、魔法省の管理する在庫から融通させて貰えないかと思って……」

「わかりました。それは私がジルトゥ長官代理にお伝えしておきますし、話を進めておきます。ですから」

　息を少し吸ってから、ユフィは私を睨むように見て。

「帰りなさい」

　……酷く冷たい声でそう言い切った。

　いや、ショックを受けるのは筋違いだと思うし、全面的に私が迂闊だったのが悪い。なので私は1つ頷いてそのまま背を向けた。

　浮かれていた気持ちがしおしおと萎びていく。私は肩を落として溜息を吐いてしまう。そのまま下がった頭を抱えてしまう。

　うわ～～！　もう、やらかした～～～!!

　＊　＊　＊

「私は猫になりたい……」

「突然出て行って、帰って来たと思ったら何なんですか……」

「魔法省に行って失言しました。更にユフィに怒られた」

「失礼ながら、馬鹿ですよね？」

　はい、馬鹿です。

　思わず頭が痛くなってレイニの膝に額を押し付ける。レイニに膝枕をして貰いながら私は自分の馬鹿さ加減に落ち込んでいた。

「……浮かれてたんだろうなぁ」

「それは、もう」

　そうだよね。レイニの返答に深々と溜息が出る。本当に失言過ぎる、あれは流石に私でもないと思う。でも咄嗟に口に出ちゃったんだよ。

　……あの空気もあったのかな。私に怯えて、恐れるような空気。私が思ってたよりも堪えてたのかもしれない。

「……お止めすべきでしたね。アニスフィア様は以前と変わられました」

　ぽつりと呟いたのはイリアだった。顔だけ横に向けてイリアの顔を見れば、深い後悔の色がある。

「……そう？　そんなに私、変わった？」

「以前は、そこで他人に理解してもらうことを諦めてしまっていましたから。それで良かった頃から変わられたという自覚はあるのでしょう？」

「……そうかもなあ」

　ラングの言葉に耐えられなかったのは、それが理由なのかもしれない。他人からの理解を諦めきれないから感情の昂ぶりが抑えられなかったのかもしれない。

　私は思ったよりも望まれていた事を最近、ようやく感じてきた。魔学を、魔道具を今かと待ってる人達がいる。そんな人達の助けになれるなら願ったり叶ったりだ。

　ようやく手が届く。ようやく、ようやくって。

「……焦ってたんだ、私」

　自分で言ってようやく納得が出来た。焦ってたからこそ、自分の邪魔をされると過剰なまでに感情を露わにしてしまった。これは良くない傾向だ。

「……はぁ～～～、ユフィに相談すれば良かった……」

「そうですね」

　固い声が入り口から聞こえてきた。いつの間にかユフィが入り口に立っていた。その表情は眉を寄せていて私を見ている。

　レイニの膝枕から顔を上げて、私はユフィの顔を真っ直ぐに見る。それから頭を下げる。

「……ごめん、ユフィ。面倒をかけちゃった」

「まったくです、私とマリオンがどれだけ肝を冷やした事か。……もう気をつけてください」

　深々と溜息を吐きながらユフィが私に手を伸ばす。ユフィの手が私の頬に触れてから、額を合わせるように押し付けられる。

「……貴方が怒らなければ、私が怒っていたかもしれません。それなのに、こんな事を言うのは納得がいかないかもしれませんが」

「うぅん。それこそユフィの迷惑になっちゃう。私は魔法省に顔を出すべきじゃなかった」

「……そうですね。少なくとも今の魔法省はアニスが行くには刺激が強いです。私も早めに相談しておくべきでした」

　額を離したユフィが悔やむように表情を歪ませる。……え？　そんなに魔法省って芳しくない状況なの？

「私が思ってるよりも、もしかして相当に悪い？」

「恐らく確実に。……私も正直、想定外な所も数多くあります」

　その辺りの話をしましょうか、とユフィが話を切り出して私達はテーブルを囲み出す。

　イリアがお茶を手早く淹れてくれて、全員に行き渡ってからユフィは表情を引き締めて喋り出す。

「はっきり言って、今の魔法省は分裂寸前で空中分解しかねません」

「えっ？」

　嘘でしょ？　あの魔法省が？

「今までのパワーバランスが精霊契約の真実で崩れたんです。今までは信仰を重んじる者こそが発言力が強かったのですが、精霊契約者となった私が魔学を肯定した事で、魔法省内で不和が生まれたようなのです」

「……そこは何とも言えないけどさ」

　過剰な精霊信仰は要らぬ悲劇を招き寄せかねない。だからそこに待ったをかける意味合いを込めて私達は精霊契約の真実を語ったという思惑もある。

　だから少なからず魔法省内部の勢力図が書き換わる事は考えていた。何せ、まだ魔法省は再編の途中である。待ったをかけるにはこのタイミングしかないと思った程だ。

「でも、そこはユフィだって想定してたよね？」

「えぇ。ですから、その為の方策も思い浮かべていました。ただ、私の想定よりも悪かったのが……感情面です」

「感情面？」

「これが魔法省の勢力図以前の問題なんです。事が事だけにアニスにも相談し辛かった事なのですが……」

　ユフィの眉間に深い皺が刻まれる。その眉間の皺を揉みほぐすように指で押さえながらユフィは溜息を吐いて。

「魔法省の貴族の多くは今、アニスに怯えてるんです」

「……怯えてるって、私に？」

　敵視はされてたと思うけど、私に対して怯えてるのが問題……？

「単純に精霊契約の真実、それを解明したアニスへの畏怖もあります。真実を知ってしまったが故に精霊へ不信を抱いてしまい、そこから目を逸らす為なのかアニスを逆恨みするように恐怖している者もいます」

「目を逸らす為に逆恨みって……面倒な」

「それも面倒なのですが……一番面倒なのが、政治的にアニスを恐れている者達です」

「政治的に恐れてる？」

「自分が、或いは自分ではなくても魔法省に属する多くの者がアニスを冷遇してきたのは事実です。それ故の報復を恐れている者が多いのです。……身勝手な話だとは思いますが」

　……あー、うん。それは……なんというか反応に困るなぁ。

　ユフィが私に相談を渋る訳だ。だって、どう言えばいいのかわからない。呆れた、と言うのが一番近いのかもしれない。

「うん。はっきり言って……どうでも良い」

「言うと思いました」

　苦笑を浮かべたイリアに溜息を吐かれた。だって本当に心の底からどうでも良いよ!?

「報復って、一体何に対して報復するって言うのさ？　冷遇してきた事？　それは確かに頭に来るけど、政治的にって何……？」

「なので魔法省を纏めるには、まず私の庇護下に入れなければ纏まりようがないのですが……私がアニスを擁してるように見えて信用を得られていないのです」

　それは何と言うか、頭が痛くなってくる話だと思う。

　正直気持ちは想像出来なくはない。今まで信じてきたものが失われて、常識が変わってしまったら不安にならない人の方が少なくない筈だ。

　だから悪いとは思わない。けど、あまりにも疑心暗鬼になりすぎても話が進まない訳で。

「……影響が大きすぎたのかな」

「私達が想定してたよりも、ですね」

　これではユフィも私に相談を渋る訳だ。私も魔学の普及が出来るという事で最近、浮かれてたと思うし。そこに水を差したくなかったのかもしれない。そこに気づけば気が回せたかもしれないのに、不覚過ぎる。

　いや、私の不覚とかはこの際、後回しで良い。このまま魔法省が空中分解するのも困る。

「でも心の問題か……」

「そうなんですよ……」

　その大元が私への畏怖や恐怖が原因となると解決がなかなか難しい。恐怖を克服するには本人に恐怖を忘れさせるか、乗り越えて貰うしかない。でなければその場凌ぎの解決になってしまう。

　それではダメだ。少なくとも貴族としてはダメだ。だからこそユフィも頭を悩ませてると思うんだけど、私には何もしてやれなさそうだ……。

「……あの、ユフィリア様」

「レイニ？」

「恐怖が問題なんですよね。それなら……私に協力させて貰えませんか？」

　私達の話を黙って聞いていたレイニが、決意を固めた表情でユフィに向かって告げた。

第63話：岐路は示された

「レイニ、本当に無理しちゃ駄目だからね？」

「はい、大丈夫ですよ」

　不安げにアニスフィアはレイニに念押しをするように言う。アニスフィアから案じられているレイニは苦笑しながら何度も頷く。

　今日から魔法省へ向かうユフィリアにレイニが同行する事が決まった。魔法省が抱える問題を解決する為の一手を打つ為だ。

　アニスフィアの後ろにはイリアが控えている。先日のアニスフィアの失敗を踏まえて、お目付役として同行する事になったのである。

「しっかりやるのですよ、レイニ」

「はい。イリア様も程々にしてあげてくださいね」

「善処します、アニスフィア様が」

「そこ、私なの!?」

　アニスフィアとイリアはいつものやりとりをしながら国防省と魔法省に向かう別れ道で別れる。その背をユフィリアと共に見送ったレイニは、胸元を押さえてそっと息を吐く。

「行きましょう、ユフィリア様」

「……」

「ユフィリア様？」

「……私からも言わせてください。無理はしないようにしてくださいね、レイニ」

「勿論です。でも、ここが頑張り所ですから」

　少し不安げにレイニの顔を見ていたユフィリア。けれど、迷いを振り切るように首を左右に振って頷く。

「では、行きましょう」

「はい！」

　＊　＊　＊

　レイニはヴァンパイアである事が発覚してから、己の存在と向き合い続けてきた。

　人に近しい、人ならぬ魔物。魔法への執念が生み出した禁忌の業を受け継ぐ者。そんな自分と向き合い続け、アニスフィアから示されて来た道を進み続けていた。

（……大丈夫。やれる、私ならやれる）

　魔法省の入り口に差し掛かった所でレイニは深呼吸を繰り返す。表情を引き締め直して、意を決して己の魔力を心臓と同化している魔石へと込めていく。

　ふわり、と。意識しなければ気付かないような香りがレイニから溢れ出す。その香りはまるで薄い霧を吹きかけるように周囲に広がっていく。

　レイニの魔法適性は水とされている。ヴァンパイアとなった為、今までと同じ適性かまでは判別出来る情報はないが、レイニは今でも水を媒体とした魔法を得意としている。

　薄く自分から広がる霧は人に触れた所で些細な違和感を与える程度に収まる。体感した事があるイリアの評価だと香水に近しいものだと言われている。

（……探査、開始）

　広げた霧に触れる人へ、まるで音叉のように自らが発する“音無き音”を広げて行く。レイニから広がった“音”は、そのまま音を当てられた者から反響するようにレイニへと跳ね返ってくる。

　ヴァンパイアの特性の1つ、精神干渉。レイニは今までこれを無意識に目に魔力を込める事で変異させ、魅了をかけていた。今は意識して使えるその力は、レイニの修練でまた新たな形を見せていた。

（……ユフィリア様を見ての反応で選別）

　意識を広げるレイニの前をユフィリアが堂々と歩いて行く。レイニを伴って歩いている彼女は、いつもより魔法省の者達から注目を浴びているようだった。だからこそ、意識を広げて探査しているレイニにも気を留めない。

　レイニが何をしているのか？　それは“音なき音”で反響した対象の“精神状態”を量っているのだ。精神干渉を相手にかけるのではなく、相手の反応を探る一種の読心術とも言える。

（……反応で、選別……顔を覚えなきゃ……！）

　しかし、範囲を広げれば当然ながら情報量は増えていく。人の数だけ情報が増えれば、幾ら取得する情報を選別してもレイニに負担がかかる。レイニはそれをヴァンパイアとしての再生能力で誤魔化しながら表情を取り繕う。

　集めるのはユフィリアに対しての反応、そして自分を連れている反応で“当たり”、“普通”、“外れ”で振り分ける。そして人の顔を覚え、間違わないように記憶に刻み込んでいく。

　“普通”は毒にも薬にもならない反応を示した者。“外れ”はユフィリアや自分に対して敵意を抱く者。そして“当たり”は友好的とは言わずとも、敵意は向けていない者。

　そうしてレイニはユフィリアの後を歩みながら、魔法省で出会う人達の心を拾っていく。感じるのは“普通”の多さ。そして、次に多いのが“外れ”。一歩譲るように“当たり”と言うように分ける事が出来る。

　だが、この作業はレイニに著しく負担を与えていた。意識が朦朧としかけた時もあり、よろめきそうな事は幾度もあった。その度に魔力を消費して、自分を再生する事で疲労を無かった事にする。

　それでも魔力は消費され続けるので、めぼしい人物の反応を窺った所でレイニは霧を散布するのを止めざるを得なかった。

「……大丈夫ですか？　レイニ」

「……結構、疲れました」

　レイニが霧の散布を止めた事にユフィリアはすぐに気付いたのだろう。人目を避けるように死角へと入り、レイニを案じるように手を伸ばす。

　ユフィリアの手がひんやりと感じるぐらい、レイニの頬は熱を帯びていた。見えない所ではじっとりと汗を掻いてしまっている。それだけ集中力を必要とする行いだったのは目に見えて明らかだ。

「……褒められた使い方じゃないですけどね……」

「何を言ってるんですか。その力を使えば応用出来る事は山ほどあります。……私の為にしてくれた事なのですから。そして何より私が許したのです。自信を持ちなさい、レイニ」

「……はい」

　レイニが提案したのはヴァンパイアの精神干渉を使って魔法省の人間達の中で味方に出来る者達を選別するという方法だった。

　精神干渉の前段階。相手の心を操作するのではなく、触れる事で自分に反響させて汲み取る。その汲み取った情報から道筋を立てていくのがレイニの提案だった。

　感情によって物事が上手くいかないのであれば、その解決の為に自分なら力になれるんじゃないかと言うレイニの一大決心だった。

　当初、これにアニスフィアとユフィリアは反対した。下手をすればレイニがヴァンパイアである事に気付かれる恐れがある。そんな危険をレイニに犯させる訳にはいかない、と。

　逆にレイニの背中を押したのはイリアだった。イリアはレイニの話を聞いて、反対するアニスフィアとユフィリアの間に立ちながらレイニの意見に賛同を示したのだ。

　現状、打開出来る手段を持っていなかったアニスフィアとユフィリアはレイニの説得に根負けするように、レイニの読心を許可した。これがここまでの一連の経緯である。

「よくやってくれました。後は、私に任せてください」

　労うようにレイニの背中を撫でながら、ユフィリアは瞳に決意を浮かべ呟くのであった。

　＊　＊　＊

「ミゲル、頼みがあるのです」

「これは、これは。ユフィリア王女、この私めにどのようなご用件でございましょうか？　王女様の頼みともなれば如何様にも！」

「では魔法省の人員のリスト、経歴、それから似顔絵を用意させてください。なるべく早く、迅速に」

「これはまた、大きな注文で」

　魔法省で臨時に用意されたユフィリアの為の執務室。ユフィリアはその部屋にミゲルを呼び出し、彼に依頼を伝えていた。

　ミゲルはユフィリアから受けた依頼に肩を竦めて見せる。その顔には興味深げな、それでいて楽しそうな感情が見て取れる。

「本格的に崩しにかかるという事で？」

「えぇ。その為に情報が欲しいのです。手を貸して貰えますか？」

「お安い御用で。報酬は？」

「……何をお望みで？」

「良ければ今度、シアン男爵令嬢とお近づきになれればと思っております」

　ミゲルは笑みを崩さずにレイニへと視線を注いでいる。レイニはミゲルから見られると少しだけ表情を歪ませて一歩下がりそうになる。しかし、腹に力を込めて後ろに足を引くのを堪える。

　ユフィリアはミゲルの返答に一瞬だけ眉を顰めるものの、すぐにいつもの表情に戻って頷く。

「私かアニスを同席させる事。それであれば個人的なお茶会を開かせましょう」

「乗りましたとも！」

　満面の笑顔でミゲルはユフィリアからの依頼を受ける事を承諾するのであった。

　アニスフィアと共通するユフィリアの弱点、それは人脈の繋がりの薄さと情報不足だ。これを補うには味方を見つけなければならない。

　その味方を集める為の情報収集としてレイニの読心、そしてミゲルの情報収集能力を中心にして今後の動きを考える。それがユフィリア達が出した結論だった。

（レイニの“当たり”とミゲルの情報収集を纏めて私の派閥を生み出す土台を作り出す。それが私のすべき事です）

　魔法省の問題の大元の原因はアニスフィアへの恐れと反感を溜めていることにある。アニスフィアへの恐れの原因は、彼女が魔法省の信念、思想、立場など多くのものを脅かすように映るからだ。しかし、アニスフィアを疎ましく思っていない者からすればとんだとばっちりと言える。

　組織全体が必ずしも統一された思想で動いている訳ではない。それでも組織の方針は属する者達に色眼鏡をかけてしまう。だからこそ魔法省である限り、アニスフィアから冷遇されるのではないかと彼等は考えてしまう。

　そんなアニスフィアを擁していると見えるユフィリアにだって簡単には心を開いてはくれない。そんな現状が停滞を生み出してしまっている。その停滞が魔法省を崩壊の危機に近づける毒へと変わっていく。

　それを見過ごす事はユフィリアには出来ないし、許されない。

（組織が傾くと言うのなら、立て直す誰かが必要です。その旗頭となる事、それが私の役目です）

　アニスフィアが王になると確定すれば、遅かれ早かれ崩壊は始まっていただろうと思う。

　その崩壊をアニスフィアは良しとしていない。でもアニスフィアにはそれしか選べない。だからこそ自分が立ったのだとユフィリアは気合いを入れ直す。

「アニスは動き始めています。私だって……負けてはいられませんね」

　魔法省の再編。それこそが己の為すべき事だと、改めて自身の目標を定める。

　長い歴史の中でパレッティア王国の貴族は魔法を使える事、優れた使い手である事を価値とし、誉れとしてきた。そして、その価値を与え、肯定してくれる存在こそ精霊であった。

　故に精霊とは尊ぶべき存在である。そのように精霊の見方が変化するのは当然の流れだったのかもしれない。

　貴族にとって精霊とは尊ばなければならない偉大なる存在だ。それこそ神にも等しい。いや、むしろ精霊とは神が姿を変えたものなのではないかとすら言われている。

　余談ではあるが、精霊契約者及び大精霊が各地で神の如く活躍した事で、そのように語られるようになったのかもしれない。真実は定かではないけれども。

　話を戻そう。

　魔法省にとって、言い換えれば精霊信仰を深く信じる者達にとって、アニスフィアの魔学で定義された精霊など認められないのだ。アニスフィアの言う事を認めてしまえば、自分達を導く存在を否定してしまう事に繋がる。そう考えてしまうのだ。

　それでも事実を突きつけられてしまった。その衝撃は如何ほどのものだったか。ユフィリアでさえショックを隠しきれなかったのだ。常人であればパニックを起こしてしまっても責められないだろう。

（壊すだけなら簡単なのです。ですが、私もアニスもそれを望まない）

　ただ単純に魔法省という組織を崩すならば絶好の機会と言える。

　しかし崩壊させたい訳でもないし、させてしまって困るのがユフィリアの考え方だ。アニスフィアが精霊契約の真実を暴いて公開してしまった以上、今の秩序が変化してしまうのは仕方が無い。

　ユフィリアがすべきなのは新しい時代と古き時代の架け橋となる事。その為には精霊信仰が絶えれば良いという訳ではない。ただ、その在り方を変えなければならないとは強く思うのだ。

　精霊は絶対たる存在ではないが、自分達の隣人である事は間違いない。なにせ魂の半身とも言える相手であるのだから。

　精霊への祈りは合わせ鏡のように自分に返るもの。信じられなければ折れるだろうし、突き通せるなら真実となる。精霊が導くのではない。精霊に問い、答えを得る自分こそが貴い存在なのだと思えるようになって欲しい。

　その果てにアニスフィアと、魔学と魔法が手を取り合う道が待っているとユフィリアは信じている。

　反発しあう必要はない。手を取り合えれば大丈夫。恐れる必要はない。敵などいないのだと。まずは恐怖から脱しなければ話にならない。

　今の魔法省には導き手と理解者が必要だった。だからこそユフィリアは賛同者を得なければならない。しかし、乱暴にしてもいけない。ユフィリアの言葉は今の魔法省にとっては万雷のようなものだからだ。

　その為の布石は揃った。レイニの献身があってこそ拓けたこの道、一筋の光明をユフィリアは無駄にする訳にはいかなかった。

「……待っていてください、アニス」

　すぐ追いつきますから。そう自分に誓うようにユフィリアは小さく呟いた。

　＊　＊　＊

　ユフィリア・フェズ・パレッティア。王家に養子として迎えられた彼女の立ち位置は魔法省の特別顧問という立ち位置になる。これは国防省でグランツ公の下で采配を振る事を求められたアニスフィアと同格の立場と言える。

　そんなユフィリアが自分の執務室に集めたのは、魔法省の中で比較的アニスフィアへの反感が少なかった者達であった。だが、彼等とて緊張の色が濃い。魔法省所属という肩書きだけで今、白い目を向けられかねない立場にいるのだから仕方ない。

　彼等は良く言えば中立、悪く言えば日和見の勢力と言えた。そんな魔法省の内部においては日陰者だった彼等は、何故自分達がユフィリア王女に呼び出されているのかと困惑を隠せなかった。

「まずはリラックスしてください。レイニ、お茶をお出ししてあげて」

「はい、ユフィリア様」

　ユフィリアの傍に控えるレイニが一礼をして集められた者達へとお茶を振る舞う。レイニも噂を聞けば、どうしてユフィリアの侍女としてこの場にいるかもわからない。

　困惑も続けば不安が這い寄ってくる。しかし、不思議な事にレイニが入れたお茶を口にすれば緊張が和らぐような気がして、彼等の表情が少しだけ解れていく。

「今、皆様が不安に思っている事は手を取るようにわかります。魔法省という組織はあまりにも精霊信仰に傾倒しすぎた。それ故に、アニスを認められなかった。その結果が彼女からの冷遇に繋がり、今の地位など多くのものを失うのではないか？　そうお考えかと思います」

　どきり、と図星を突かれた者達は揃ってユフィリアから目を逸らした。

　日和見を決め込んでいた彼等は、アニスフィアの味方にはなれない。かといって敵である事も望まなかった。

　しかし、魔法省という組織の括りで言えばアニスフィアから敵と見られてもおかしくないのではないか。ただ魔法省に所属しているだけで自分も冷遇される立場に置かれるかもしれない。それは彼等にとって恐ろしい事であった。

「厳しい事を言わせて頂きますが、それが貴方達の選択の結果だと私は思います。貴方達は積極的にアニスを否定したい訳ではなくても、その手を差し伸べようともしなかった。今更自分の手だけ取ってくれ、というのは虫の良い話でしょう。ですから、今までの話よりもこれからの話をしたいと私は考えています」

「……これから、ですか？」

　ユフィリアの厳しい言葉には唇を噛みしめ、反抗心が煽られかかった。だが、続くユフィリアの言葉に思わず相槌を打ってしまう。

「はい。正直にお答えください。アニスが貴方達を冷遇しません、と言っても信用出来ますか？　どのような答えでも私は呑み込んで見せましょう」

「……ならばお言葉に甘えて。私はアニスフィア王女を信用出来ません。そもそもの話、難しいんです」

「難しい、ですか」

「アニスフィア王女が冷遇しなかったからといって、アニスフィア王女に追随する者が冷遇しないかと言われればそうではないからです。アニスフィア王女を支持する層というのは……言葉を選ばなければ、魔法省に入る事が出来なかった者達もいるでしょう」

　アニスフィアがどれだけ言っても、周りが必ずそれに倣ってくれる訳ではない。

　魔法省が優遇され続けてきたのは彼等とて体感している。それが自分達の誇りなのだとさえ思っていた。しかし、最近続く不祥事に衝撃的な発見までされては些か風の向きが悪い。

「はい。その懸念は私も重々承知しています。ですがアニスはもう止まらないでしょう。アニスは自分を望む声を聞いてしまった。もう自分の願いを止めなくて良いのだと知ってしまった。その歩みを止める事は不可能です。このままアニスは時代の先駆けとなる事でしょう」

　日和見だった彼等が恐れているのは、精霊信仰の根幹を崩される事ではない。自分達の立場が脅かされる事だ。立場を脅かされるのは自分だけではなく、家族まで巻き込んでしまう。彼等にも守るべき者がいるのだ。

　魔法省というだけで尊敬を集める彼等は、同時にその妬みも引き受けなければならない立場でもある。それが魔学という力によって優位性を奪われるかもしれない。それこそが彼等にとって恐ろしい事で、魔学を認められなかった要因でもある。

　そして今、正に恐れていた事態が起き始めている。誰もが暗澹とした表情を浮かべている。

「ここでアニスに恭順するという道も選べるでしょうが、それは魔法省にとっては裏切りだと感じる者も少なからずいる事でしょう」

「……仰る通りです」

「ですから私も信用がならない。いえ、私に貴方達を含め家族や一族を守れるのかと問われれば実績がない。違いますか？」

　誰もユフィリアの問いに答えず、沈黙してしまった。その沈黙こそが何よりの答えだった。

　その返答にユフィリアは頷いた。――そう、それを待っていた、と言うように。

「であれば、貴方達は力をつけるべきだと私は考えます」

「……力をつける、ですか？」

「誰も頼れず守れないというのならば、自らの力を高めるしかない。敵であれば脅威だと思われ、味方であれば心強い。そうなってこそ対話の道は開けるかと思いませんか？　何より、貴方達の誇りを守る事にも繋がります。魔学に屈する必要も、敵対する必要もありません。魔学と肩を並べれば良いのです」

　そこでユフィリアは全員を見渡す。全員の注目が集まっている事を確認し、ユフィリアは告げる。

「アニスが魔学を以て力なき人々の為の力を授けるならば、私は魔法を以て力ある者達へ在るべき振る舞いを示しましょう。恐れるからこそ目が曇るのです。その曇りを晴らす為に、今こそ私という可能性に賭けてくださいませんか？」

「……具体的な手段があるのですか？」

　ごくり、と唾を呑み込んだ者がユフィリアへと問いかける。その視線を真っ向から受け止め、ユフィリアが答える。

「私を信じてくださるならば。私は全力で道を示しましょう」

　岐路は、ここに示された。

第64話：歯車は噛み合った

「……ユフィとレイニ、大丈夫かなぁ」

「そんなに心配ですか？」

　私の呟きにイリアが溜息交じりに返す。私は机に肘をついて顎を支えながらイリアへとジト目で視線を向ける。

「心配だよ、そりゃ」

「あの2人なら問題は起きませんよ。無茶はする子達ですが、自分の限界はわかっています。アニスフィア様と違って」

「耳が痛い。……レイニにも驚いたけど、ユフィも凄い事を言い出したものだよね」

「例の計画ですか？」

　“例の計画”。それはユフィにとって魔法省での自分の立場を確立させる切り札だ。ユフィが示した切り札には私も驚きを隠せなかった。

　あの計画が実現すれば、今後の魔法の在り方も、魔法省そのものの在り方にも大きく影響を与える計画なのは間違いない。

「確かにこれから魔道具が浸透していけば、魔法は今の立場から方針や立ち位置を見直して切り替えないと不味い。魔道具の利点は誰でも使える事、安定した性能を提供出来る事。この2点は大きい」

「魔法の手を借りなければいけない問題が民の手で解決出来るようになれば、貴族の優位性を揺るがしてしまう問題ですね」

　イリアの返答に私は頷く。貴族を貴族たらしめる要因の1つとして、魔法が使える事で貴族にしか解決出来ない問題があるから、という理由がある。

　それは今まで領地の開拓や領地の防衛などにも必要とされてきた。力ある者が担う責務としては当然の行いだ。

　だけど国が大きくなれば守るべき者も増える。力だけが強くても成り立たないのが貴族であり、領地の経営というものだ。

　平民には貴族のように魔法という絶大な力が無かった。貴族が魔法という奇跡で領民を守る事が出来ていたからこそ、貴族と平民の関係は成り立っていた。

　魔学はそんな貴族の優位性の1つ、自衛の為の戦力を覆せる。魔道具は貴族でなくても使える。そして騎士や冒険者という職に就くものだっている。絶対数が大きくなれば、例え魔道具が魔法を越える事が出来なくても数で勝る事が出来る。

　自衛出来ない領民が自分達で自身を守れるようになれば、貴族からの守護を受けずに済ませる事が出来るかもしれない。それは貴族が担ってきた役割の1つを失う事に繋がる。勿論、完全に無くなるとは思っていないけど。

「それでも影響は出ると思う。貴族に頭を下げていた理由の1つが、その価値を減らす訳だからね」

「魔法を使える事で果たせる役割を見直す時期が来ている、と」

「これまでの事もそうだし、新しい事だって増やせるなら増やして良い。出来れば魔学や魔道具とは別の面での活躍が望ましい」

　貴族の優位性としての魔法の価値が薄れても、魔法そのものの価値が揺らぐ訳じゃない。貴族の権威として魔法を誇りたいのなら、魔法を使う人も変化を受け止めなければならない。

　その意味ではユフィの“方策”は現状を見直す良い方策になると思う。けど、その内容は……正直、判断し難い。それは確かに“魔道具”には不可能で、“魔法”でしか出来ない事だ。それが出来れば魔法そのものに革命を起こせると思う。

　では何が問題なのかと言うと、それは本質的に“魔学”と似たデメリットを抱える事になる。それも諸刃の剣的な意味で。ユフィから提唱された話を思い出して、溜息交じりに呟きを零す。

「――“精霊顕現”、か」

　＊　＊　＊

　――アニスフィアが呟いていた、その頃。

　魔法省では一部、ユフィリアが集めた者達によって講義が開かれていた。

　それは後に魔学と並ぶ、歴史の流れを変えうる“概念”が世に広められた瞬間の日であった。

「……“精霊顕現”ですか？」

「はい。それが私が魔法省の皆様に提案したい新たな魔法の姿であり、精霊との新たな関係を構築するのに繋がるものと考えています」

　ユフィリアは自分が集めた貴族達へ視線を向けながら頷く。その中にはマリオンの姿もある。ここに集められた貴族はユフィリアが見込みがあると自分の陣営に引き込む為に声をかけ、ユフィリアに同意した者達だ。

　この場にいる誰もが、ユフィリアの言葉を聞き逃すまいと集中力を見せている。その姿勢はエリートと言われた魔法省に務める者達として相応しい姿と言える。

「精霊顕現とは、精霊契約とは異なるものなのですか？」

「はい。似て異なるものと言えましょう。精霊顕現とは名付けましたが、これを私は“魔法”の延長線上に存在するものと定義します。今一度、概要をご説明させて頂きます」

　未だに理解が追いついていない者達が見受けられるのを確認して、ユフィリアは再度、自分が提唱する概念の解説を始める。

「前提として。精霊契約とは、世界に存在する精霊と己の魂の内にある精霊を共鳴させる事で己の半身となる精霊を象り、自らの魂を引き換えに魂を交換する事で大精霊へと存在が昇華されます。では、これに対して精霊顕現とは何か？　精霊顕現とは共鳴ではなく、魔法を使うように精霊に魔力や意志を投影させて独立させます」

「精霊を独立ですか？　その、それがどう魔法の延長線上にあるのか繋がりが見えないのですが？」

「言ってしまえば魔法も精霊が姿形を変えた“現象”です。その現象を起こしているのは人の意志、祈り、願い。更に供給源となる魔力を得て存在を変化させるのが魔法です」

　ユフィリアが全員を見渡して反応を窺う。誰もが悩ましげに眉を寄せたり、額に指を当てたり、各々の反応で思考に没頭している。

「魔法も精霊の姿の形の1つとお考えください。そして精霊顕現が魔法の延長線上にあるというのは情報量が違うからです。これが魔法と魔道具を分ける大きな分岐点となるでしょう。道具である以上、魔道具はシンプルな設計が求められますが、魔法はこれとは逆に多くの情報量を詰め込み、独立させる事が出来ます」

「それが強みとなるのですか？」

「魔道具はあくまで“誰にでも使える”という点をアニスは意識しています。使う者が平民や、魔法を得意としてない者達に向けていますからね。勿論、魔法を得意とする者にも恩恵を与える事が出来ますが、足並みが揃っていない限り優先される事はないでしょう。だからこそ魔法は狭く、深く、そして専門的に在り方を切り替えるべきだと考えます」

「それが精霊顕現……？」

「はい。言うなれば“己の望んだ役割を果たす精霊”を生み出します。究極的には意志を持つ魔法、つまり“精霊”を従える事が出来れば理想と言えましょう」

　ごくり、と誰かが唾を飲み込む音を立てた。声が震えたのを隠せずに、問いかけの声がユフィリアに投げかけられる。

「それは、つまり、……言うなれば、自らの手で“精霊”を、“神”を形にする行いと言えるのではないでしょうか？」

「はい。まさしくその通りです。そして魔法省の皆様だからこそ、この計画を共に進めたいと私は考えています。……ですが」

　ユフィリアは沸き立つ寸前と言う空気に水を差すように冷たい声を場に響かせる。

「自ら神を作り出す。確かに“精霊顕現”の行き着く究極形はそこにあるのかもしれません。ですが、忘れてはならないのです。精霊は我等、人の意志の映し鏡。その神が真に世に求められているのか、生み出し世界に送り出す者として責任を持てるのか。それこそが皆様がしなければならない“覚悟”です」

「覚悟……」

「精霊顕現は魔学と同様、周囲に与える影響が大きくなります。もし、精霊を顕現させて友とする事が出来ても、その友を同胞へ向けるものとして生み出すのは断固として禁じなければなりません。自らと違う考えを淘汰するようではダメなのです。わかりますね？」

　ユフィリアが釘を刺すように言えば、場は静まり返る。誰もが浮かれたような表情をする事はなく、引き締めた表情でユフィリアへと視線を返す。

「それに、精霊顕現の技術が確立すれば魔学と手を取り合う事も夢ではありません」

「そう、なのですか？」

「魔道具の核は精霊石です。そしてアニスの理論で言えば、精霊石は精霊が寄り集まり、意志を持たずに固まってしまった死骸のようなものです。この核となる動力を精霊顕現で生み出した精霊に置き換える、或いは共存させる事が出来ると私は考えています。実現すれば、アニスは快く受け入れてくれる事でしょう」

「お、おぉ……!?」

　誰もが隣の者達と顔を見合わせた。精霊顕現、それは精霊信仰を持つ者としては恐れ多くも“精霊”に実体を与え、この世に顕現させるという事だ。

　更にその先に魔学の先進者であるアニスと手を取り合う可能性もある。その可能性を示された者達の顔は一様に驚きに溢れ、そして次第に喜びが滲み出していく。

「精霊石を精霊の死骸と、そう言われて怒りや恐れを抱いた者は多くいるかと思います。私も否定はしません。ですが、変化によってその定説を覆すことも私達に出来るのではないでしょうか？　精霊石は死骸などではないと、そんな認識に変えてやりたいとは思わないですか？　それこそが精霊を信じられぬ者達が、精霊と触れ合う事が出来ずに望めぬ者達が精霊と心を通わす道標になるとは思いませんか？」

「魔法を扱える事で我等が精霊に感じていた恩恵を、魔道具を通して感じる事が出来る……！」

「信仰を否定する訳でもない。ただ、その祈りの形を変えるだけなのだ。より深くを知り、より多くを学び、より良いものへと変わっていく」

　ようやく彼等は魔学を先導するアニスフィアと戦わずに済む未来が見えた。そして精霊信仰を根本から変えたり、捨てなくても良いと思えたのだ。これが何より大きな心の安寧に繋がった。

　どんなに真実が明かされようとも、今まで培ってきた心情や信仰ををすぐに捨てられる訳ではない。そして捨てる必要もないと示されたのだ。ユフィリアは精霊信仰を望む者達が魔学と手を取り合う道を示してくれたのだ。

　決して魔学と、そして魔学の先導者であるアニスフィアとは反目し合う必要はない。恭順の為に頭を下げる必要もない。ただ、お互いの足りない所を埋め合い、互いの領分で為すべき事を果たす。それが可能なのだと実感出来たのだ。

「貴方達は狭き門をくぐった、その才能を認められた者達です。今こそ、古き習わしからその先へ進む時なのです。私が貴方達を導きます。そして共に新しい時代を築きましょう」

　――皆で、手を取り合って。

　口にせずに込めた願いの言葉は万雷の拍手を生み出す。ここにいる誰もが希望を胸に抱いていた。明日に夢を見ていた。そんな光景を見てユフィリアは満足げに唇を引き結び、目を閉じた。

　この日、ユフィリアからの薫陶を受けた一派は、元が日和見を決めていた中立派であったとは思えぬ程に精力的に動き出した。

　ユフィリアを中心とする魔法省の勢力は次第にその数を増やしていく事となる。まるで渇いた大地が水を吸い、瑞々しい緑を芽吹かせるかのように。

　それが新たな時代の流れを生み出すまで、そんなに時間はかからなかった。

　＊　＊　＊

「……共同研究？　私と？」

「はい。是非ともアニスフィア王女の知恵をお借りしたく、この場を設けさせて頂きました」

　私はマリオンを含めた魔法省の人達に面会を求められて、そんな驚きの話をされていた。

　最近はすっかり国防省で用意されていた執務室にいる事が増えた私だけど、その国防省にわざわざ訪問してきた魔法省の面々に目を瞬かせてしまう。

　

「ユフィから何も聞いてないんだけど……？」

　私が困惑したのもそれが理由だった。魔法省側からの申し出に関して、ユフィからは一切話を聞いていない。離宮で共に生活をする身ではあるけど、まったくそんな素振りも見せていなかった。

　……あぁ、でも最近、ユフィとレイニが楽しそうに言葉を濁す事はあったかも。最初こそ厳しい顔が多かったユフィとレイニだけど、順調なのか表情が柔らかくなっていた。先日は特に楽しそうにしていたから、話自体は聞いてたのかも。

「ユフィリア王女には相談はしましたが、交渉をするなら私達に一任するとの事でした。繋ぎをつけるのも自分達ですべきだと」

「……ふーん、ユフィがねぇ？」

　前回の、魔法省訪問の際に揉めた後、私は魔法省には興味ないと言うように意識して振る舞っていた。

　国防省で魔道具の普及に向けて、鍛冶師や商人と交渉を重ねないといけなくて忙しかったというのもあるけど。ただ私は意見を求められることが多く、実際の交渉はスプラウト騎士団長やグランツ公が担当してたりする。

　他にも魔道具を実際に使う為の指導に飛び回ったりもしなきゃいけなくて、正直忙しくて魔法省に構ってる暇がなかった。

　だから今になって共同研究をしたいと言われても、あまり乗り気にはなれない。

「今まで魔法省がアニスフィア王女に取っていた態度を思えば、とても快諾していただけるとは思っていません。ですが、どうか我等の共同研究に価値があると思って頂ければ、是非とも共に肩を並べたいと思っています」

「……マリオン、君とは個人的な親交もある。けど私も今、魔道具の普及に携わる立場にある。個人的な感情を抜きにしても、ちょっと頷くのは難しい。それでも良ければ話を聞こうと思うけど」

「ありがとうございます」

　マリオンが率先して頭を下げれば、魔法省の面々も続いて頭を下げる。

　その真摯な態度がどうにも落ち着かない。今までは嘲るような目で見られたり、必要以上に恐れられたりしていたので、こんな態度を見せられると複雑な気分だ。

「共同研究と言っても私達がアニスフィア王女に望むのはご意見番としてです。私達が成果を上げた際、その評価や助言を賜りたいのです」

「なんでわざわざ私に？　魔法省の研究って言えば、最近は魔法の見直しを全面的に行ってるとは聞いてたけれど」

　最近はユフィを中心とするユフィリア王女派閥が魔法省で勢力を広げている。元々いた勢力を全て取り込む勢いで活気づいていて、実質的にユフィが魔法省を掌握していると言っても過言じゃない。いつの間に、って正直思った。

　というか本気出したら怖すぎるんだよ、ユフィ。私はご厚意に甘えて国防省の顧問という立場にいるけど、あっちは実力で築いた地位だ。ユフィの非凡さが留まる所を知らない。怖い。

「そちらはユフィリア王女が主導で推し進めています。私達は別の分野なので、あくまで私達が話を通すべきという事で本日、お時間を頂いております」

「別の分野？」

「はい。私達が研究しているのは精霊石なのです」

「ふぅん？」

　魔法そのものには意見を出す事は出来ないけど、精霊石となるとちょっと話は違う。

「具体的にどういった研究を？」

「はい。アニスフィア王女は精霊石に魔力を込める事で属性に対応した現象を起こしています。魔学の叡智を生かした疑似的な魔法、そこに着目したのです」

「……活用出来ない訳ではないと思うけど、そこまで重要視する必要ある？」

　ユフィのアルカンシェルのように魔法を補佐する媒体や増幅器としての機能なら精霊石は果たせるけれど、わざわざ魔法省が研究する分野とはちょっと思えない。

　それは確かに私向きの研究だ。でも、なんでわざわざ魔法省がその研究に手を出したのかがわからない。ましてや、私に意見や評価を求めようなどと思ったのか。

「アニスフィア王女は既にユフィリア王女から精霊顕現についてのお話はされておりますか？」

「概要は知ってるよ。ユフィの実現したい理想だね」

　着想の元はリュミエルの所で見た灯りの役割をこなしていた精霊達だと思う。あれは精霊契約者としての精霊との親和性と共鳴を利用して、灯りという器を与えた精霊と言える。ユフィはこれを魔法の延長線上として設定して、成し遂げたいと願っている。

　そこまでは私もユフィから実際に聞いた話だ。それがどうして精霊石の研究や、私を巻き込みたい理由に繋がるんだろう？

「精霊顕現は、魔法がただの現象ではなく、その先へ、もっと高次元での形を得る事を目標としています。対して、魔道具は魔法が起こす現象を限りなく簡易にし、道具という形に落とし込みます。その方向性は真逆と言えると思います」

「そうだね」

「それを踏まえた上で私達が目標としたのは、精霊と魔道具の融合なのです」

「…………へぇ？」

　自然と声が低くなった。それは昂ぶりかけた気持ちを表に出すのを抑える為だった。

　ぞわり、と背筋に悪寒が走る。自然と唇の端が持ち上がるような気がする。

「魔学は真実を紐解き、解明せし学問です。その解明した仕組みを以てして魔道具は生まれています。ならば、これは私達の“精霊顕現”にも有効になるのではないかと考えました」

「どう有効的に使う？　あぁ、マリオン以外が答えて欲しいな。君達の考えが聞きたいんだ、私は。順番に、もしくは挙手で積極的に弁舌を振るって欲しい。イリア、彼等にお茶を改めてお出しして！」

　私が指示を飛ばせば、秘書の如く控えていたイリアがお茶を新しく用意し始める。

　イリアの準備が始まったのを確認しながら、私は身を乗り出すようにしながらマリオン達と向き直る。

「ユフィリア王女の先導で魔法の見直しを行った際、思ったのです。魔法というのはどこまでも複雑に描き出す事が出来ます。ですが、魔法を使えるからといって誰もが同じ感覚で魔法を使える訳ではありません。個人差が出てしまいます」

「うんうん。それで？」

「魔学によって生み出された魔道具は、この各個人の差で生まれる“ムラ”を押さえる事が出来るのではないかと考えました」

「その“ムラ”というのは、そこまでして消さないといけない？」

「はい、私はそう考えます」

　マリオンの隣に座っていた中年の貴族が引き締めた表情のまま、強く頷く。

「確かに間違った考え方じゃない。だから魔道具の核となる精霊石を研究して、“魔法”に合わせた魔道具を作り上げる為に精霊石を“加工”したい。その為に私の意見が欲しいって所かな？」

「仰る通りでございます」

「なるほど。魔法を使えない私から見ても素晴らしい研究だと思う。魔学の思想を取り入れた魔法的思想だって思うのは自惚れかな？」

「これもユフィリア王女による薫陶の賜物でございます。ユフィリア王女は魔法の基礎を見直し、更なる追求の為の土台作りに腐心していますが、私達の目標は全体で扱える魔法の基礎の向上です。その補助としての“補助具”を生み出したい」

　成る程。今や、魔法省は“魔法”にしか追求出来ない事をユフィが主導になって研究を始めている。その一方で、今日面会を希望してきたマリオン達が望むのは魔法の基礎そのものを改革する事が目的だ。

　つまり魔法そのものと言うよりは、ユフィの持つアルカンシェルのような魔道具を開発する、魔法の為の研究チームと言える。だから私がご意見番として求められたという流れなんだろうと思う。

「私は“核”や“動力源”として精霊石を扱ってきたから、流石に“加工”となるとどこまで力になれるかわからないよ？」

「はい、それでも構いません。普段の研究主導は私達で行い、アニスフィア王女にはあくまで評価や意見をしてくださるだけで良いのです。それならそこまでお手を煩わせる事にはならないかと思うのですが。そして、見返りもご提供出来るのではないかと思っております」

「……見返り？」

「はい。“魔法”の為の“魔道具”が生み出せるなら、逆に“魔道具”の為の“精霊石”を生み出す事も叶うのではないかと、私は考えているのです」

　どくん、と私の心臓が跳ねた。……あぁ、それは、私にとってあまりにも殺し文句だ。

「核となる精霊石に、例えば魔道具の魔法を補助する精霊を宿す事が出来たのなら？　そういう“魔法”を研究する事も出来ると考えています」

「それも貴方達の研究範囲なの？」

「主題ではないですが、副産物として生まれて来る可能性はあると思いませんか？」

　魔学から魔道具が生まれたように、魔法から生まれた精霊が技術として確立されれば。

　そして、その2つが融合した先に目指す未来が彼等の中で描き出されていた。

「精霊石をただの核や動力としてではなく、精霊を宿す核として“仕立て直せれば”、それは魔学を新たな境地へ至らせる事が出来るとは思いませんか？　アニスフィア王女。私達は今まで、互いの確執から手を取り合えずに来ました。その過去を覆す為の挑戦を、どうか見届けて欲しいのです。他でもない貴方様に」

　マリオンが代表するように手を差し出して来る。視線が私に集まる。僅かな身動ぎすらも見逃さないと言わんばかりの熱い視線だ。

「……本当にさぁ、魔法省はころころ掌返したり、口では良いことは言ってくれてもさ、どこまで本心かわからないんだよね。信用なんか出来ないよ、私に何をしたかなんて忘れさせないよ」

「……はい」

「それでも信じたいって思えた。手を取り合えるなら、私の魔法を認めて求めてくれるなら。……それなら私は断れないよ」

　自分でも少し苦笑してしまうけれど、でも、嬉しいと思う気持ちは隠せそうにない。

　マリオンが差し出した手に私も手を出して、しっかりと握手を交わした。握り返された手の強さに、込み上げて来るものが抑えられなくなりそうだった。

第65話：革命の行進曲

「ここいらが潮時なんじゃないでしょうかね、皆様方」

　そう話を切り出したのはミゲル・グラファイトだ。彼はいつものように微笑を浮かべて、目の前に座っている者達を見据える。

　その中の1人、ラング・ヴォルテールは歯ぎしりの音を立てながらミゲルを睨み付ける。だが、その先に続く動きはない。

「正直、気の毒に思わない事もない。だが自業自得って言えばそれも否定出来ない訳で。今ならその栄光を損なわずに身を引く事が出来る。王女様達も身を引くなら何もして来ないでしょうに」

「……だから、今の魔法省上層部には身を引け、と」

　ミゲルが魔法省の上層部、その一部を集めていたのは勧告する為だった。

　内容は魔法省の重役が自主的に引退し、次代へ引き継がせる事だ。ミゲルからの勧告を受けても、まだ比較的に若い者達はともかく、老人に差し掛かろう者達の表情は暗澹としている。

　この一件にアニスフィアは関わってはいない。動きを合わせる為にユフィリアには話を通していたミゲルだったが、この魔法省上層部に対する働きかけはミゲルが主導していたものだった。

「勘違いしないで欲しいのは王女達の派閥についた重役も一緒にだ。残る者もいるがあくまで引き継ぎの為で、重役のままでいられる訳でもない。引退された後はご意見番の肩書きだって残す事は出来る。これ以上、悪くはならないとは思うんですがねぇ？」

　かつて魔法省では主流とも言えた精霊信仰派と言える重役達。しかし、彼等は精霊契約の真実が公表された事で一気に力を失った。

　そして魔法省の若者を中心とした者達は皆、王女達が推進する魔学を取り入れた“新しき時代の魔法”とも言うべき研究と開発に心血を注ぐようになっている。

　最早、魔法省においても彼等は発言力も立場も失いつつあるのだ。かといって、それを打開出来るだけの方策もなかった。それだけ精霊契約の真実は彼等にとっては致命的な事実だった。

「血が見たいって言うなら俺の助け船もここまでです。あの王女様達は血が流れる事は望んではないが、かといって国を脅かす不穏分子を見逃す程、甘くもない」

「不穏分子……我等が、国を脅かすと言うのか」

「少なくとも王女様達が作る国にとっては、ですがね。何も精霊信仰の全てを否定する訳じゃないですよ？　ただ精霊が統べる国が絶対だって主張するなら、それは何の為の国なんでしょうかね」

　しん、と場が静まり返る。その反応を見ながらミゲルは肩を竦める。

　精霊契約者は、その魂は大精霊に置き換えられている。それはつまり、今まで偉大とされていた者達は人ではないとわかってしまった。

　精霊信仰で精霊に近づけば近づく程、人としての自分を失う。それでも求められるのか、と。それを問い、答えを出すのには時間が必要だろうとミゲルは考えている。だからこそ、ここが退き際なのではないかと。

「気の毒だと思ってるのは本心ですよ。その信仰を信じてきたのは何も悪じゃない。時代が時代なら、その考えは国を救ったかもしれない。ただ時代にそぐわなかった。それだけの話なんじゃないですかね」

「……グラファイトの若造が。よく回る口だ」

「言葉で解決出来る問題なら言葉を交わすべきでしょう。それは貴方達がアニスフィア王女に怠ってきた事なんじゃないですかね？　彼女が一度でも権力を以て貴方達に訴えた事がありましたか？」

　ミゲルの一言に、またもや魔法省の重役達は黙り込んでしまう。無茶苦茶で破天荒な事を繰り返すばかりだったアニスフィア。彼女は確かに暴論を主張していた。だが、それは彼等にとっての主観であり、権力を盾にアニスフィアが訴えた事はない。

　王女としての強権を振りかざす事はあっても、決して傷つけようとする意志はなかった。それは振り返れば多くの者が思う事だった。いつだってあの王女は、言葉で立ち向かってきていた、と。

「信じられないなら信じられないで、後は貴方達の勝手になされば良いでしょう。俺が出来るのはここまでですし、国益を損なうなら俺はあっちにつきます。今日はそのご挨拶といった所でしょうかね」

「……我等とて、精霊契約の真実に思わぬ所がない訳ではない」

　席を立とうとしていたミゲルに、魔法省の重役の一人が呟きを零す。

　ミゲルが視線を向けて見れば、苦渋を煮詰めたような表情で拳を握っている。

「それでも、いきなりそうだと言われても……変えられんのだ」

　その呟きに何も答えず、ミゲルは背を向けて部屋を退室した。

　＊　＊　＊

「お話し合いは終わったのですか？」

「お、マリオン」

　魔法省の廊下を歩いていたミゲルは待ち構えるように立っていたマリオンに気付いて片手を上げる。

「お偉い方との話し合いは終わったよ。まぁ、これ以上に出来る事はないだろうな」

「そうですか。……これで上手く済みますかね」

「さてね、ただ精霊契約の真実は精霊信仰に大きな風穴を開けたのは事実だ。大半の老人方には芯を折られたようなもんだ。それをアニスフィア王女がトドメを刺しちまった」

　少し前の事だ。アニスフィアが魔法省で失言をし、ユフィリアに窘められた事があった。

　あのアニスフィアの失言が魔法省を震撼させたのは事実だ。それが良くも悪くも魔法省全体の変化に繋がった。

　ユフィリアは見込みがある変化に対応出来る者達を取り込み、自分の派閥として大きく羽ばたいた。一方で、精霊信仰の真実とアニスフィアの激昂によって足を止められた者が多いのもまた事実だった。

「暴発をさせて憂いを断つのも良いんだがな、アニスフィア王女が望まんだろ」

「文化として保存する事は悪じゃない、ただ政治の主導として立たせる訳にはいかない。そう仰ってたそうですよ」

「自分と反りが合わない相手にまで救済策を考えてるのは、器が広いんだか、優しいんだか、甘いんだか……」

　それは受けとる側に委ねられている事だ。そう思えば、確かにアニスフィアは王には向かないとミゲルは思った。

　王を出来ると言えば出来るだろう。だが、向いているかどうかは別だ。その点、ユフィリアが名乗りを挙げた事は結果的に良かったのだろう。

　アニスフィアは王には向かないが、王の理解者としては理想的なのではないかとミゲルは考え、喉を鳴らすように笑った。

「そろそろ魔法省でのグラファイト家もお役御免かね」

「……再編が纏まれば、そうなるかもしれませんね」

「その前に“アレ”があるけどな」

　ミゲルが口にした“アレ”が何を示しているのかわかったマリオンは引き締めていた表情を緩めた。

「えぇ、もう間もなくですよ」

「準備に追われて皆、ご苦労様ってな。婚約者ちゃんも忙しいんだっけ？」

「ハルフィスですか？　ユフィリア王女が直々に助手として取り立てましたからね。忙しそうですが、充実していますよ」

「そりゃ何よりだ」

　マリオンが嬉しそうに語るのを見て、ミゲルも表情を緩めた。

　変われない者もいれば、変化に適応出来る者達もいる。この時代の変革の時を生きる事が出来る者達は皆、光輝いているように見えた。

「お手並み拝見、って奴だな」

　窓から差し込んだ日の光を遮るように手を翳しながら、ミゲルはぽつりと呟いた。

　もう間もなくに迫った“祭り”。それを楽しみにするように、悪童のようにミゲルは笑みを浮かべた。

　＊　＊　＊

　“祭り”がパレッティア王国に迫っていた。

　この祭りの発端は、遂に国全体にユフィリアが養子として王家に迎えられ、正式に王位継承権を賜った事が国に報されたのだ。

　その祝いとして国を挙げての祭りが行われる運びとなった。アニスフィアとユフィリアがそれぞれ、国防省と魔法省で築き上げた互いの成果の発表を国民達に改めて広めたいとオルファンスに提案した為だった。

　この提案をオルファンスは国王の名の下に認可、国を挙げての大きな祭りとするべく人々は駆け回っていたのだった。

　＊　＊　＊

「……あれ？」

「アニスフィア様？　どうかされましたか？」

　イリアの呼びかけも気にせず、私は今、目を通し終えた書類を見返す。未読の書類はこれで最後。未読の書類の逆側には処理済みの書類が積み重なっている。

　別に何も不思議な光景ではない。それなのに私は実感がなくて何度も処理済みの書類と空になった未処理の書類入れを交互に見てしまう。

「……今日の書類、これで終わり？」

「えぇ、それで最後になります」

「え、でも……終わり？」

「終わりですが……何か不備でも？」

「……いや、ない、けど」

　今日の書類の処理が終わってしまった。それはいつもであれば仕事の一区切りと言えた。でも、今日は特別だった。

　最後の書類を処理済みの入れ物に移して、椅子の背もたれに身を預けてしまう。疲労感は感じるけれど、何よりも胸を占めているのは実感の無さだった。

「……明日、なのよね？」

「明日ですよ。ユフィリア様が養子となって王室入りとなる事を祝う祝祭、それに合わせて国防省と魔法省がそれぞれの“魔学”に関連した研究を国民に向けて公開する日です」

「そう、よね。……ねぇ、イリア？　本当にこれで最後なの？　何か不備があったとか報告が上がったりしてない？」

「……何をそんなに不安になってるのですか」

　呆れたようにイリアに言われてしまった。いや、不安というか、実感がないだけなんだけど。

「それに書類は終わっても明日の準備がございます。離宮に戻って明日の最終確認をなさいますよ」

「……うん。わかった」

　今日まで書類に目を通すばかりではなくて、各地に飛び回ったり、魔道具の使い方の指導から目まぐるしい日々を送っていた。それが今、明日の祝祭という一区切りを迎えてしまう。

　やっぱり実感がない。不安なんだろうか、何か見落としはないかと後ろを振り返りそうになってしまう。

「……アニスフィア様」

「え？　何、イリア」

　イリアの呼びかけに振り返ろうとした所で手が伸びてきた。後ろから抱きかかえるようにしてイリアが私を抱き締める。突然のイリアの行動に私は目を丸くする。

　イリアが私の後頭部に顔を預けるように体重をかけてくる。抱き締める腕の力が痛くない程度に強くなる。

「……今日まで、本当に、本当にお疲れ様でした」

　……胸に空いていた穴が埋まるようだった。感じられなかった実感が一気に満たされていく。

　今日、私は一区切りを迎えた。明日の祝祭の為の準備という意味だけじゃない。明日は私にとっても特別な日になる。

　だって、国民に正式に魔学を、魔学の成果を公表する日なのだ。この日に辿り着く為に私は進み続けてきた。

　望んでいなかった訳じゃない。でも、夢を見られる程に現実は優しくなかった。虐げられて、忌避されて、恐れられて。離宮に引き籠もって、それでも夢を見る事を諦められなかった。

「……あはは。イリアは大袈裟だなぁ。まだ準備が終わっただけだよ？」

「はい。それでも、貴方は辿り着いたのです。貴方の今までの積み重ねの全てが明日に待っています」

　耳元で囁くようにイリアが言う。その声はとても優しい声色で私に耳に滑り込む。

「不安になるのも仕方が無いでしょう。もう、アニスフィア様の夢は貴方だけのものではなくなってしまったのですから。手を離れたものは多いでしょう。けれど、それこそ貴方が目指した世界なのではないですか？」

「……確かに、広がれば良いと思ったよ。世界に私の魔法が。魔法を与えられなかった、だからこそ生み出す事が出来た魔法を」

　今思えば、私の始まりは希望と絶望の両極端からだった。

　魔法があるという最高の希望と、その魔法が私には与えられなかった最大の絶望と。

　諦める事が出来なかったのは、その希望が手に届く場所にあったから。絶望に涙している暇なんてなかった。ただ、欲しくて、欲しくて、求め続けてきた。

　でも私が求めれば求める程、私が求めた形から遠ざかっていったようにも思える。私は魔法が使えるようになりたかった。なりたかったのは、魔法で誰かを笑顔にしたかったからで。

　誰にも理解されない内に私は諦めてしまっていたのかもしれない。でも、それを諦めてしまえば私である意味も失ってしまう。

　それが怖かった訳じゃない。失ってしまうのは仕方ない。ただ、どうしようもないという諦めが緩やかに私を殺していただけだった。

「生きるって、こんなにも大変だったんだね。イリア」

「はい。地に足をつければ、嫌でも重みを感じるものです」

「なにそれ、私は鳥でもないんだからさ」

「いつ飛び立ってもおかしくないと思っていましたよ。いえ、飛んでいたのでしょう。止まり木はあっても、帰る場所も見失って、ただ貴方は飛び続けた」

　イリアが身を寄せるように強く抱き締めてくれる。その温もりが酷く温かくて、抱き締める腕に私の手を添えて。

「今なら私も胸を張って言えます。ここが、この国こそが、貴方の帰る場所です」

「……うん」

「貴方が築いたものです。皆が受けとった夢であり、願いであり、奇跡です。それは初代国王の偉業にも劣らないでしょう。そして、貴方が望む居場所が出来た事を、心の底よりお祝いいたします」

　私の、居場所。

　イリアがそっと私を解放してくれた。私は夢見心地で執務室を出る。

　執務室から続く廊下を抜けて、外へと出る。日は沈み、空は真っ赤に染まっている。

　その日に照らされた王城を、城下町を、そしてその空と地平線を私は目に焼き付ける。

「……ここが、私の」

　居場所なんだ。口の中で呟いた言葉が胸に染み渡る。

　一歩、遅れるようにして付いて来てくれたイリアに向かって振り返る。

　今、私はどんな顔をしているだろう。少し、それだけが気になった。

「帰ろう、イリア」

「はい、アニスフィア様」

　＊　＊　＊

「ただいま戻りました」

「おかえり、ユフィ、レイニ」

「はい、ただいまです！」

　先に離宮に戻ってきたのは私とイリアだった。少し遅れてからユフィとレイニが帰って来た。

「そっちも終わった？」

「えぇ。明日の準備は抜かりなく」

「今日まで大変でしたねぇ」

　レイニが感慨深そうに呟く。確かに今日に至るまで準備に奔走していた私達だ。どうしても感慨深くなるというものだ。

　この間に小さくないトラブルもあったけど、明日を迎えると思えば終わった事に意識を向ける必要もない。大事なのは、明日なのだから。

「レイニ、戻ったばかりですが手伝って貰えますか？」

「あ、はい！　イリア様、すぐに行きます！」

　パタパタとレイニが厨房で食事の用意をしていたイリアの下へと駆けていく。

　レイニの背を見送れば残されるのは私とユフィだ。お互いに顔を見合わせれば、なんだかおかしくて笑い合ってしまう。

「……もう明日ですか。早いように思います」

「日々が充実して、色んな事もあったからねぇ」

「えぇ。……少し前の自分でしたら、自分が王女になっているなどと信じられなかったでしょうね」

「私もだよ。きっと、信じられなかったと思う」

　私は手を伸ばしてユフィの手を握る。手を握られるとユフィは少しだけ不思議そうに私を見る。

　そんなユフィの瞳を覗き込みながら、私ははにかむように笑って見せる。

「私の隣にユフィがいるって。きっと信じない」

「……それもそうですね」

「色んな事が変わったね」

「はい。私も、貴方も、この国も」

「明日は、その到達点だ」

「でも、通過点でしょう？」

　ユフィが私に指を絡めて、少しだけ身を引き寄せて腰に手を回した。

　ユフィの手の中に私は収まる。こうして自然と身を寄せるのにも慣れてしまった。

「終わって、始まるんだね」

「はい、そうですね」

「頑張ろうね、ユフィ」

「はい、アニス」

　ユフィが微笑んで、私に唇を寄せようとする。私は指を割り込ませるようにして迫ったユフィの唇を押しやる。

　するとユフィの眉が不満げに歪んだ。それに少しだけおかしな気持ちになりながら、私はユフィの頬に手をあて、耳に指を添えるように押さえる。

　そのまま勢いをつけすぎないように触れるだけのキスを落とす。……失敗しなくて良かった、と胸を撫で下ろす。こればかりは慣れないなぁ。

　ユフィの目がまん丸に見開かれる。……まぁ、私からするのは珍しいというか、愛でられてる時ぐらいしかないというか、ごにょごにょ。

「……お腹が空きました」

「え？　あ、うん。ご飯なら今、イリアとレイニが用意して……」

「お腹が、空きました」

　ぐい、とユフィが私の体を抱き寄せる。吐息がかかりそうな距離で視線を合わせてくるユフィの目はどこか据わっている。……しまった、煽りすぎたかしら。

「……程々にね。ご飯食べないとだし、明日もあるから」

「それぐらい弁えてます」

　触れられた所の熱がはっきりとわかる。その熱の心地よさに私は目を閉じた。

第66話：飛翔する夢

　その日、パレッティア王国はこれまでの歴史の中で最も賑わいを見せたと語り継がれる。

　事前にお触れを出していたユフィリア・マゼンタ公爵令嬢の王室への養子入り。名を改め、ユフィリア・フェズ・パレッティア第二王女とし、王位継承権を授ける祭りの開催が周知された。

　国を挙げての祝祭とすべく、国全体が活気に満ちていた。その活気を助けたのはアニスフィアから国防省に、そして各騎士団に委ねられた飛行魔道具だった。

　今までの試作品から得た教訓、そこに平民の技術者をも巻き込んで正式に量産が決められた飛行魔道具は、アニスフィアの前世の記憶で言う所の“バイク”に近づいていた。

　量産の為に素材から工賃まで考え、あくまで一人が乗る事しか想定していない。それでもバイク型の飛行魔道具は各地の声を今までよりも早く届けられるようになった。

　尚、名称もアニスフィアの呟きから拾った“エアバイク”という名前がつけられ、騎士団には諸手を挙げて歓迎される事となる。

　

　各地の結びつきが強くなる中、魔法省でも魔学の思想を取り入れた新たな思想が根付きつつあった。それは既存の教育を一新するのではないかと囁かれる程の革新的なものとなっていた。

　後に“魔法学”と呼ばれる事になる学問は、第二王女となったユフィリアが主導して既存の魔法を見直し、より鮮明に魔法に対しての理解を深めて行く機会となった。

　その傍らにはある子爵家の令嬢が付き添っていたとされる。彼女が歴史の表舞台に立つのは、もう少し先の話である。

　国防省による魔道具の普及が広がる中、その歩みに合わせて魔法省が魔道具の共同研究を始めた事も多くの驚きを集める事となる。

　今まで“魔法を使えなかった”アニスフィアが作っていた魔道具は、魔法使いが積極的な開発に協力した結果、更なる変革を迎えていた。

　

　こうしてアニスフィアが望み、夢見た世界。その一端がこの日、開かれようとしていたのだった。

　＊　＊　＊

　城下町では活気に満ちた声が溢れていた。

　賑やかな飾り付けが施された城下町には無数の屋台が並び、訪れた人達を驚かせていた。

　何せ、屋台には生活を助ける魔道具が支給されていたのだから。例えば火の精霊石を用いて、火を出さずに水を温めるポット。逆に水や風の精霊石を用いて氷を生み出す魔道具など、目を引くものばかりだった。

「これは火もいらずに魔力だけでお湯が沸かせるよ！　普段の日常から旅の助けにまで！」

「こっちは暑い時でも氷が生み出せるようになる魔道具だ！　もっと寄って見てくれ！」

　魔道具の普及の為の祝祭を開くに当たって、アニスフィアは城下町の住人に協力を求めた。つまりは店頭宣伝である。実際に魔道具を使って貰って、その利便性をアピールする為だ。アニスフィアに親しみがあった城下町の住人は快く引き受けてくれた。

　魔道具を利用して屋台を出す者達は、元々あった商品をより洗練させたものから、アニスフィアから着想を得た新しい商品など、遠方から来た者達の興味を集めていた。

　余談ではあるが、アニスフィアは設営を終えた城下町を見て、まるで縁日みたいだと思っていたりする。

「おぉ、本当に火もいらずにお湯が出てくるぞ！　こりゃいい！」

「えぇ、氷ですって!?　貴族様に頼まないと出して貰えないものよ？　これが家に置けるなんて、夢のような話だわ！」

「なにこれ、食べた事ない！　ふわふわの雲みたい！」

「はっはっはっ！　それはアニスフィア王女が考案した飴の雲さ！　どうだ、旨いだろう！」

「これ、飴なのー!?　すっげーっ！　お母さん、見て、これ飴なんだってー！」

　誰もが驚きや喜びを見せている。アニスフィアがこの魔道具を国に普及させたいと知れば、誰もがこの便利な魔道具が自由に使える将来に期待を寄せるのであった。

　賑わっているのは、何も屋台だけではない。城下町の大きな広場、その会場ではまた屋台とは違った催しが行われていた。

「今まで平民には魔法とは縁がなかった！　しかし、この魔道具があれば違う！　魔力があれば、このマナ・ブレイドは剣に早変わりする！　しかし普段の重量は剣の柄だけ、これなら女や子供でも持ち歩ける！　護身用の武器として使えるぞ！」

「剣と言えば戦う事を連想するものもいると思うが、よく考えて欲しい！　この通り、マナ・ブレイドは形状を調整する事が出来る。その用途は様々だ！」

　そこでは魔道具の体験が行われていた。主に展示されていたのはマナ・ブレイドである。男性だけではなく、女や子供もマナ・ブレイドを手にして、魔力の刃を生み出して興奮の色を見せている。

　それもそうだろう。今まで魔法とは貴族の特権と言えた。それを限定的とはいえ、手に持つだけで魔法のような現象を起こす事が出来るのだから。荒事を生業としていない者達でも、その目新しさに手を伸ばす者も多い。

「おいおい、遂にあのマナ・ブレイドが売りに出されるのかよ!?」

「ずっと欲しかったんだよな、あれ……！　予備の武器として、どれだけ欲しかった事か！」

　中でも歓喜の声を挙げていたのは冒険者を生業としている者達だった。

　アニスフィアと冒険をする事があった彼等は、アニスフィアの象徴的な武器であるマナ・ブレイドが販売される可能性に期待に胸を膨らませる。

「おい、あっちでマナ・ブレイドの実演をやってるぞ！　実演者は、あのシアン男爵だってよ！」

「マジかよ!?　冒険者時代は“豪腕”で唸らせた、あの!?」

「豪腕に魔道具とか、オーガに棍棒じゃねぇか！　見に行こうぜ！」

　衆目を集める中、マナ・ブレイドの性能の実演者として立っているのはシアン男爵だった。アニスフィアからの要望を受け、彼は自らマナ・ブレイドの性能を見せる為にこの役目を請け負っていた。

　シアン男爵の前に、人の三倍はありそうな大きな岩が魔法で設置されていく。巨岩が設置されたのを確認し、シアン男爵はマナ・ブレイドを上段に構える。

「……オ、ォォォオオオオオッ!!」

　裂帛の気合いを込めた咆哮に合わせてマナ・ブレイドが魔力の刃を生み出していく。かつては名を馳せた冒険者であっても、彼は元は平民だ。その光景は冒険者時代の彼を知る者からすれば興奮を呼び覚ますものであった。

　人の身長程もありそうな刃が形成される。その巨大な魔力刃が豪腕の異名に違わぬ太い腕によって振り下ろされる。地を揺るがさんばかりの踏み込みと共に振り下ろされた刃は巨岩に食い込む。

「チェリヤァアアアアアアッ!!」

　ぐん、と。巨岩に食い込んだ刃を押し込むようにシアン男爵が力を込める。巨岩は見事に両断され、左右に倒れるように真っ二つにされる。

　巨岩が倒れた後、一瞬の静寂の後に歓声が沸き起こる。その歓声に包まれる中、シアン男爵はマナ・ブレイドを掲げて見せる。歓声が更に爆発したように膨れあがった。

　それから実際にマナ・ブレイドを使って岩を斬ってみる体験が始まる。皆が恐る恐る、或いは意気揚々とマナ・ブレイドを手に取っていく光景を目にしたシアン男爵は目を細め、王城の方に向けて静かに目礼をした。

　＊　＊　＊

「見事な賑わいね、グランツ坊や」

「えぇ。そうですね、リュミ殿」

　王城から賑わう城下町を見下ろしながらリュミエルは呟いた。その傍らにはグランツが控えている。リュミエルは目を細めるように民の賑わいを嬉しそうに見つめている。

　その隣に立つグランツは直立不動。表情の変化はなく、ただリュミエルと同じように景色を眺めていた。

「行かなくて良かったの？」

「陛下と王妃様が不在の指揮もありますから」

「……娘の晴れ舞台なのに」

「もう、娘ではありません」

　リュミエルの問いにグランツは少しだけ表情を崩す。目を細めて、遠くを見つめるように。その口元は薄らと笑みを浮かべている。

「それで良いのです。少なくとも、私達にとっては。現にあの子は大きく羽ばたいた。その姿を見送る事が出来て、これ以上何を望むのか」

「……欲のない男」

「この手に余る程の幸せを、既に頂いておりますから」

　ふと、リュミエルが視線を移す。そこにはネルシェルがゆっくりと歩み寄ってきていた。

　ネルシェルはそのままリュミエルに一礼をし、グランツの隣に立って己の腕をグランツと絡める。

「見てください。リュミ殿。私達の、そして貴方の血を受け継ぐ者達を」

　グランツに促されるようにリュミエルは眼下へと視線を向ける。それは王城の城門から出発した華美な装飾を施された馬車が行く。

　先を行く馬車にはオルファンスとシルフィーヌが、そして後に続く馬車にはアニスフィアとユフィリアの姿がある。馬車の歩みに合わせて、騎士団が護衛するように続く。

　王族のパレード行進だ。城下町を巡る彼等の姿をリュミエルは見つめ、その視界をぼやけさせた。

「ユフィリア王女様だ！」

「アニスフィア王女様も一緒よ！」

「国王陛下、万歳ー！」

「アニスおねーちゃん、綺麗な格好してるー！」

　王族のパレード行進に民達はその姿を目にしようと列を成していた。馬車の上ではアニスフィア達が笑みを浮かべて手を振っている。

　誰もが笑い、楽しみ、明日への期待に胸を膨らませていた。子供達の明るい声も、大人達の陽気の声も大きくて、祭りは正に大盛況と言わんばかりだ。

　風の精霊を通じて音を拾っていたリュミエルは、不意に空へと視線を向ける。今日は快晴、雲の1つもない良き日だ。眩しいぐらいの太陽の光に目を閉じながらリュミエルは呟く。

「……この光景をどこかでご覧になられているのでしょうか、父上。貴方の願いは、今もここに息づいておりますよ。貴方も、見ているかしら？　ねぇ……」

　呟きにしては小さな、本当に小さな誰かの名前を呼んで。

　リュミエルはその瞳から小さな雫を流した。

　＊　＊　＊

　えぇい、思ってたよりも大変じゃない！　貼り付けた笑顔が引き攣って崩れそう！

　王族のパレードなんて顔を出すのは初めてだし、ほら、笑顔で手を振ってるだけで良いって言われても、やっぱあれだけ人が多いと尻込みをするっていうか、あと慣れ親しんだ城下町の人に着飾ったドレス姿を見られるのは気恥ずかしいというか……。

　途中でユフィが見えない所で手を握ってくれなかったら笑顔が崩れてたかもしれない。なんとか緊張するパレードを終えて、そのままユフィが正式に王家の養子に迎えられ、第二王女となった事を民衆に演説する為の広場で発表された。

　その間も私は何も喋らず、ただ笑顔を浮かべてユフィを祝福していた。ユフィが正式に王女になったと、民の前で周知された時の大歓声は鼓膜に酷いダメージを与えて来る。今度は耳栓を用意すべきかもしれないなぁ……。

「今日は皆、大いに楽しんで欲しい！　更にこの後、アニスフィアとユフィリアによる余興もある。どうか今日という良き日を祝ってくれ!!」

　おっと、父上が本日の“目玉”について言及してくれた。私はすかさず深々と一礼をして、今度は王城に戻る為のパレード行進が始まる。

　王城に戻る間もなんとか笑顔を維持して手を振り続ける。王城に戻るのと同時に、私とユフィは侍女に連れられるようにしてドレスを剥ぎ取られる。

「お召し替えを致します！」

「えぇ、お願い」

　私達の大きな仕事は、後はこの後の“目玉”の余興だけだ。けれど、この余興こそが私達にとっての本番とも言えた。

　動きにくい王女らしいドレスを脱がされ、化粧を再度施されながらも新しい服に着替えていく。今日、この日の為にユフィと私に仕立てられた装束だ。

　騎士服を元に、王女として申し分ない程に華美な刺繍などが施された装束。ドレスと騎士服の良い所を織り交ぜた礼服である。似たような普段着は私も個人で仕立ててあるけど、今着せ替えられているのはこれの礼服版と言え、とても豪華だ。

「苦しくはありませんか？」

「ん、大丈夫だよ」

　私の着替えを主導してくれていたイリアが確認を取ってくれる。何度か跳ねるように飛んでみたり、体を動かしてみるけれど動きづらいという事はない。

　衣装が問題ないとなれば、今度は化粧の仕上げだ。髪型もきっちり整えられて鏡に見せられた私は見事に磨き上げられていた。今日はいつにも増して気合いが入ってる気がする。二回も着替えてるから、彼女達も十分忙しい筈なのに。

「アニス」

　声をかけられて振り返る。そこにはレイニとハルフィスを伴ったユフィがいた。

　最近はすっかりユフィの専属になりつつあるレイニと、ユフィの秘書として召し上げられたハルフィスだ。侍女の仕事もこなしたいという事で今日もこの場に控えている。

　ユフィの格好は、私とは色違いのお揃いの装束だ。こう言ってはなんだけど、ちょっと見惚れてしまうのは惚れてしまった欲目なのか。ちょっとドキドキしてしまった。

「ユフィ、似合ってるよ」

「アニスも。可愛いですよ」

「……そこはちょっと格好良いって言って欲しかった。ユフィが格好良いんだし」

「アニス様は可愛いですから」

「……フォローしてる？　それフォローしてるの、レイニ？」

「あははは……」

　困ったようにハルフィスが笑っているので、とりあえず追及の矛は収める事にした。ちょっと時間も押している所だ。今日は忙しいのだから、無駄に出来る時間はない。

「それじゃあ移動しようか。トマス達の準備は？」

「問題ないそうです。最終調整はお二人が揃ってから現地で！」

　私の問いかけに答えたのはハルフィスだ。私はその返答を聞いて頷いて見せる。

「わかった。ユフィ、行こう」

「はい、アニス」

　侍女達を引き連れて、私達は王城を移動する。私達が向かった場所では貴族達が慌ただしく動き回っていた。そこにいたトマスを見つけて、私は挨拶を交わす。

「……来たか、……ごほん。お疲れ様でございます、アニスフィア王女、ユフィリア王女」

「堅苦しいのは無しで、ガナ主任！」

　きっちりと身ぎれいにしたトマスはまだ畏まった態度が苦手なのか、どこかしどろもどろに言葉を選んでいる。

　トマスの不慣れな様子に笑っていると、トマスの眉がこれでもかと言うぐらいに寄せられた。

「……勘弁してください。それよりも、時間が押してるので準備を」

「わかった。トマス、お願いね」

「あぁ、任せろ」

　トマスが頷いて答えて見せる。そして、トマスが私に差し出したのは礼服の上に羽織るのを想定したコートだ。裾が長く、羽織った際に勢いで靡くように揺れている。

　このコートの特徴は、裾や背中に精霊石が縫い付けられていることである。このコートが今回の“目玉”における集大成でもある。

「最終確認だ、魔力の通りはどうだ？」

「……うん、問題ないよ。流路はばっちり」

「そうか。……ユフィリア様も大丈夫か？」

「えぇ、私も問題なく」

　ユフィリアも私とはやや形状が異なったコートを礼服の上に羽織っている。私のコートに比べれば装飾品の数が少なめだ。けれど美しい紋様のように刺繍が施されていて、装飾品が過多とも言える私と比べても見劣りする事はない派手さだ。

「……緊張、しますね」

「そう？　私は楽しみだよ」

「私はちょっとしたトラウマがあるんですよ」

「……それについては、ほら、ごめん」

　呟きを零したユフィに笑って見せると、心当たりのある自分のやらかしを思い出させられて苦笑に変わってしまう。

　そんな私にユフィは手を差し出してくれた。私はユフィの手に自分の手を重ねて、指を絡めた。

「冗談ですよ。……さぁ、行きましょう」

「うん。行こうか」

　私達は王城の屋上へと向かう。そこにはグランツ公やネルシェル夫人、リュミエルの顔などが見受けられた。

　他にも多くの人が、そして王城の下や、そこから続く城下町の広場にも人が集まっている。注目が集まっているのは時間通り。余興が始まると呼びかけをするのも予定通り。

　緊張していた。きっと、今まで生きて来た中で一番緊張している。でも、それと同じぐらい、いや、上回るぐらいに私は期待に胸を躍らせていた。

「時間です！　アニスフィア王女、ユフィリア王女！　お願いします！」

　ハルフィスが期待に満ちた声を張り上げる。私はユフィと繋いでいた指を離して、屋上の縁へと足をかける。

「……改めて、今日ここまで協力してくれた全ての人達に感謝を」

　一人で積み上げてきた時間が、誰かに手を取って貰えた幸運が私をここまで連れてきてくれた。

　だから見せたい。私が望んだ夢を、皆に。その為に貰った“翼”がここにある。

　腰に下げていたセレスティアルを抜き、それを正面に構えて目を閉じる。意識を集中させて魔力を通していく。

　セレスティアルを中心に、羽織っていたコートにも魔力が流れていく。全身を流れる魔力がコートを自分の一部のように認識していく。

　コートの各部に埋め込まれた精霊石が私の魔力に反応して励起していく。その中心、コートの背部の装飾が私の魔力を吸い上げていく。

（魔力充填、完了。魔力流路、安定）

　この背中の装飾と共に埋め込まれた精霊石はただの精霊石じゃない。魔法省が精霊石の研究を進める事で生まれた産物で、同質の精霊石と連動して繋がりを持つという特性を得た。

　但し、使う為には使用者の魔力を登録しなければならない一点物で、しかも恐ろしくコストがかかるという贅沢品だ。

　更にこのコートも糸の段階から、その特殊な精霊石を細かく削って繊維に混ぜてある。だからこそコートに肉体の延長線上のように魔力を通す事が出来る。

　ずっと夢があった。私には、魔法に憧れた最初の夢があった。

　誰かを笑顔にする為の魔法、そんな私が憧れた“最初の魔法”。

　空いた手を伸ばす。翳すように空に手を広げて、空を掴むように握りしめる。

「……いっくよーっ!!」

　気合いを入れ直すようにして、私は屋上の縁にかけていた足に力を込めて、そのまま宙へと身を投げ出した。

「“飛べ”ぇぇええ――ッ!!」

　私の声に反応して、コートに秘められていた“魔法”が展開された。

　＊　＊　＊

　“翼”が開いた。

　王城の屋上から宙に身を投げたアニスフィアの背中には、空を思わせるような色の光の羽が広がる。それが落下していくアニスフィアの体に浮力を与え、空へと押し上げた。

　間近で見ていた者達は一瞬、悲鳴をあげかけ、しかし空へと舞い上がったアニスフィアに呆気に取られるように視線を奪われる。

　不思議な魔道具で空を飛ぶ光景は何度か目にした者もいるが、それでも目を奪われていた。自由に空を舞う姿は一言で言えば、美しかったからだ。

　空中でくるりと身を回すようにアニスフィアが振り返る。振り返ったアニスフィアが見たのは、追いかけるようにして飛翔する“彼女”の姿である。

「ユフィ！」

「アニス！」

　アニスフィアの空色の翼に対して、ユフィリアの背中に広がるのは虹色の羽だ。その羽をアニスフィアは前世の記憶から、“妖精”みたいだと思っている。

　空色の翼と、虹色の羽で風を捉えた二人は空中で踊るようにハイタッチのように手を交わす。そのまま互いに笑みを浮かべ合ってから、城下町の上空を掠めるように飛翔していく。

「行こうか！」

「えぇ、どこまでも」

　さぁ、“余興”を始めようか。

　私達の夢の結晶である、魔法で空を飛びながら魅せる空中円舞を。

第67話：“ハジマリ”の魔法

　人に翼はない。人に空を舞う術はなかった。だから、空は誰のものでもなかった。

　その日までは。その日の空は、確かに彼女達だけのものだった。

　青の翼を広げたアニスフィアが加速する。コートの裾を靡かせ舞いながら、先行するユフィリアを追うように。

　アニスフィアの先を舞うように飛翔していたユフィリアが方向を転じて、アニスフィアと向かい合う。

　アニスフィアの手に握られたセレスティアルが振り下ろされる。迎え撃つようにユフィリアの手のアルカンシェルが受け止め、交差する。

　交差の瞬間は一瞬、互いに弾き飛ばすように距離を取って円を描くように空中を飛び回る。

「“エアカッター”」

　虹色の羽を大きく広げ、アニスフィアの頭上を取るように高度を上げたユフィリアがアルカンシェルを振るう。アルカンシェルが描いた剣閃をなぞるように風の刃がアニスフィアへと迫る。

　迫る風の刃をアニスフィアは仰け反るようにして回避、そのまま空中で宙返りをするようにしてユフィリアへと向かっていく。

　迫ってくるアニスフィアに向けてユフィリアはエアカッターを繰り出し続ける。無数に生み出されたエアカッターの射線から逃れるようにアニスフィアは急な角度で進路を変更する。

　アニスフィアが進路を大きく変えたタイミングで滞空していたユフィリアも動き出す。今度は浮力を緩めて一気に地に向かって速度を上げていく。

（ッ、やはり純粋な速度ではアニスには勝てませんか……！）

　落下し、速度を増しながらユフィリアは眉を顰める。二人は一見、同じ装備、同じ条件で飛行をしているかと思えばそれは違う。

　ユフィリアの飛行はあくまで魔道具の補助を受け、ユフィリアが編み出した“飛行用の魔法”を軸に実現している。あくまで浮力を得る事をメインに魔道具が調整を施されているのだ。

　なので飛行用の魔法とは別に魔法を使うとなれば、同時に発動出来る魔法には制限がある。大規模な魔法となれば思考が追いつかない。移動しながら魔法を撃つのはユフィリアでも簡易な魔法でしか併用が出来ない。

「逃がすもんかぁっ!!」

　対して、アニスフィアは完全に魔道具のみの飛翔を行っていた。ユフィリアが組み上げた飛行用の魔法を組み込んだ“精霊石”によってアニスフィアの飛行は行われている。

　この両者の違いは些細ではあるが、大きく違う。あくまでユフィリアの飛行は魔法で制御しているのに対して、アニスフィアの飛行は魔道具によって制御されている。

　その違いが何を生むのかと言えば、二人の交差の瞬間がわかりやすいと言えよう。

「はっ！」

「このっ！」

　大きく振りかぶるようにセレスティアルを振り下ろすアニスフィアに、ユフィリアのアルカンシェルが受け流すように軌道をズラす。

　そのままユフィリアがアニスフィアの腕を掴むようにして、すり抜ける。更にはアニスフィアの背中を蹴りつけるおまけつきだ。

　ユフィリアに蹴り出されたアニスフィアは、そのまま地面に向かっていく。宙で前転をするように姿勢を取り戻して、迫った建物の屋根に両足をつけるように着地する。

（あぁもう！　ぬるって避けられる！　制御の自由度だったら魔法制御式には勝てない！）

　アニスフィアは再び地を蹴って空に舞い上がる。周りから見ていれば顕著にわかるのだが、アニスフィアの飛行は直線的な軌道を描いている事が多い。つまり“真っ直ぐ飛ぶ”事が多いのだ。

　それに対してユフィリアは曲線を描くような動きが多い。これが魔道具が主軸による飛行と魔法が主軸による飛行の相違点であった。

　速度ではアニスフィアが、制御ではユフィリアに軍配が上がる。そしてアニスフィアから距離を取ったユフィリアは魔法で応戦してくるので、アニスフィアはこれを回避しながら距離を詰めなければならない。

　距離を取って加速して来るアニスフィアを見据えながらユフィリアはアルカンシェルを構える。その口元には薄らと笑みを浮かべている。

「……心地良いものですね、自由というものは」

　空は自由だ。羽があればどこまでも行ける。今までが不自然だったのではないかと思うほど、空の自由はユフィリアの肌に合っていた。

　だからこそアニスフィアの恐ろしさがわかる。飛行の自由度は明らかに魔法で制御している自分の方が上だという自負がある。なのにアニスフィアの方が“巧み”なのだ。

　どんなに速度で負けようとも、自由に動ける方が空という舞台では小回りが利く。そして距離を取れば魔法という距離を取った戦いを得意とする自分の方が有利だとユフィリアは考える。

　なのに、それが有利だと思えない理不尽さがアニスフィアにはある。速度の緩急の付け方も、進路を先んじて予測するのも、距離を詰めるのも苦渋を舐めさせられるのだ。

「これが、ここが、アニスの見ていた世界……」

　誰よりも先に、誰よりも前へ。此処こそが本来の彼女のあるべき場所だと言うように。

　アニスフィアの発想はこの世界にはない概念だ。孤独でもアニスフィアはその道を突き進んだ。それが空という自由な舞台、前人未踏の領域。

　いつの日か、彼女の背に捕まって飛んだ時の事を思い出す。ユフィリアにはまったく未知の体験で、恐れ震えた事を思い出した。今も、確かに怖いのかもしれない。

「どこまでも行けるのが……怖くて！　それでも、胸がいっぱいになるくらい楽しいですね！　アニス！」

　あは、と。ユフィリアらしかぬ笑い声が零れた。あぁ、心の底から自分は楽しいのだと、ユフィリアは抑えきれない心を解き放つようにアルカンシェルを構える。

　振り抜かれたアルカンシェルが描き出すのは虹色の弾幕だ。多種多様な属性を込めた、ただの魔力の弾丸。それを散弾のように解き放ったのだ。

「いぃっ!?」

　ユフィリアへと向かってかっ飛んでいたアニスフィアは目を見開く。このままぶつかれば手痛い攻撃を受ける。回避しようにも広範囲に攻撃が広がってしまっている。

　ならば、と。アニスフィアはセレスティアルを握っていない手、その腕につけられた腕輪に魔力を叩き込んだ。

「マナ・シールド！」

　アニスフィアの叫びに応じて、アニスフィアの前面に魔力の盾が形成される。ユフィリアが放った弾丸を受け止め、弾かれるようにアニスフィアが後ろへと吹っ飛ぶ。

　そのまま空を滑るように滑空し、その場でターンを決めるように身を回し、再びユフィリアへと向かって飛翔する。

「セレスティアルッ！」

　アニスフィアが己の剣の名を呼びながら加速する。ユフィリアへと真っ直ぐ向かうのではなく、円を描きながら距離を詰めていくようにだ。

　その間にセレスティアルが展開していた魔力刃が結晶化し、その結晶が再び光となって流星のような軌跡を描いていく。

「オーバーエッジ・セパレイション！」

　大きく横凪ぎに振るわれたセレスティアルの魔力刃が刀身から離れ、巨大な斬撃となってユフィリアへと迫る。

　急速に迫るセレスティアルの一撃にユフィリアは背の虹色の羽を大きく広げる。その場に踏み止まるようにしてアルカンシェルを構え、アニスフィアのセレスティアルと同じようにアルカンシェルが結晶化した刃を纏い、勢い良く振り下ろされる。

「アルカンシェル、オーバーエッジ」

　セレスティアルの魔力刃を真っ二つに叩ききるようにアルカンシェルが虹の剣閃を描く。しかし反動があったのか、ユフィリアは僅かに顔を顰める。

　しかし、歪めていた顔をすぐ上げる。その正面にアニスフィアが迫っている事に気づき、目を見開く。

「つっかまえたぁああああ!!」

　腕を前に突っ込んできたアニスフィアに反応が遅れ、ユフィリアの腕が掴まれる。そのままアニスフィアが加速して引っ張られるままになる。

　ユフィリアの魔法制御を全力で傾けでもしなければ追いつけない速度。その速度に引っ張られる腕が軋みを上げてユフィリアの顔が苦痛に歪む。

「くっ、ぁぁああっ!!」

　必死の形相でユフィリアは全身に雷を走らせた。雷属性の魔法を応用した攻撃に、今度はアニスフィアが顔を歪めてユフィリアの手を離した。

　その隙を狙ってユフィリアが飛行の速度と制御に意識を回す。速度を上げていたアニスフィアを追うように、ユフィリアもまた速度を上げていく。

　追いつけば応じるように剣をぶつけ合い、そして追う側と追われる側が入れ替わる。目まぐるしく上下左右、自在に飛び回りながらアニスフィアとユフィリアはぶつかり合う。

「ユフィッ！」

「アニスッ！」

　そんな二人の顔に浮かぶのは、笑顔だった。楽しくて仕方が無いと言うように二人は空で舞い踊る。

　見事な空中戦を繰り広げていた二人だったが、不意に示し合わせたように動きを止めて空に滞空して見つめ合う。

　汗が頬から流れ落ちて、そのまま風に流されていく。セレスティアルを腰に下げていた鞘に収めながら、アニスフィアはユフィリアとの距離を詰める。

「……魔力、もう半分も減っちゃった」

「……そうですね」

　この飛行用魔道具は数多くの機能を詰め込んでいる為、魔力消費の燃費が悪いという欠点がある。これ以上は安全面も考えて止めた方が良いと、この“目玉”を行う事前の打ち合わせで決まっていた。

　ユフィリアもアルカンシェルを鞘に収めて、アニスフィアへと手を伸ばす。互いに伸ばした手が触れ合い、指を絡めるように握り合う。

　ふと、アニスフィアとユフィリアは足下から響く歓声を耳にした。

　眼下の城下町では、二人の空中円舞を目にして興奮したのか、大きく手を振っていた。

　城下町の人も、騎士も、旅人も、貴族も関係ない。誰もが羨望するようにアニスフィアとユフィリアに歓声を上げながら見上げている。

「……アニス」

　指を絡めた手を強くユフィリアは握りしめる。アニスフィアは歓声を上げる人達を見て、ただ静かに涙を零していた。

　魔道具が普及されるという事は、魔法を扱えぬアニスフィアでもこうして空を舞えるように、全ての人達に可能性が拓けるという事だ。

　誰もが夢を見る。誰もが可能性を胸に抱く。これから先に困難がないとは言えない。けれど、今この一時だけは皆が笑っていた。大きく歓声を上げて、心の底から驚きと喜びに浸っていた。

「……ッ、ふ……ぅ……！」

　込み上げるものがアニスフィアの胸に広がっていく。ここに今、自分が叶えたかった光景がある。

　この世界で目覚めた時からずっと、夢に見ていた光景を。いつしか、叶う事はないのだと諦めかけていた希望を。

　いつだってアニスフィアは自由だった。自由だったからこそ、どこにでもいけるからこそ一人だった。でも、今はもう一人じゃない。

　変わり者の王女でも、王族失格の王女でも、魔法が使えない王女でもない。今は空を飛んだ王女だと、ここに彼女は認められている。この瞬間、確かにアニスフィアは国に、この世界に望まれていた。

「アニス、笑ってください」

「ユフィ……」

「皆が、貴方の笑顔を望んでくれますよ」

　ユフィリアの指がアニスフィアの涙を拭う。それでも零れ続ける涙をそのままに、アニスフィアは不器用に笑って見せた。

　もう一度、眼下へと視線を下ろす。歓声は未だ止まず、視線は自分達を見上げ続けている。

　アニスフィアはそんな人達に向けて手を振った。自分の存在を知らしめるように。合わせてユフィリアも手を振る。

　歓声が爆発したように再び膨れあがる。歓声を耳にしながらアニスフィアは涙を拭ってユフィリアへと視線を注ぐ。

「……ユフィ、もうちょっとだけ付き合って」

「アニス？」

　アニスフィアがユフィリアに向けて何かを伝える。それにユフィリアは目を丸くしてから、笑みを浮かべて応じるように頷いた。

　お互い、手を繋いだまま鞘に収めた愛剣を抜き放つ。そのまま手を繋いだまま、お互いの翼と羽を羽ばたかせた。

　ゆっくりと高度を下げるように二人は飛んでいく。その間にセレスティアルとアルカンシェルが結晶化した刃を形成していく。

「空に」

「虹を」

　二人はそのまま城下町の上空を円を描くように飛んでいく。王城の上空も掠めて飛んでいく間にセレスティアルとアルカンシェルの結晶が粒子のように降り注いでいく。

　きらきらと光ながら降り注ぐ粒子は、この光景を目にする全ての人達に届いていく。

　そして再び二人が空へと上がる。互いの剣を天に掲げるようにして重ね合う。

「この国に住まう、全ての民へ」

「祝福を！」

　互いに顔を見合わせて、笑い合う。紡がれる祈りの言葉が結晶化した刃を弾けさせた。

　まるで花火のようだ。二人を中心にして弾けた空色の光と、虹色の光はキラキラと輝きながら宙に解けていく。言葉にした通り、祝福をこの光景を目にした全ての者達へと贈るように。

　歓声は鳴り止まない。誰もが降り注ぐ光の粒子に手を伸ばす。手に落ちて溶けて消えてしまう魔力の粒子は声を失う程に幻想的だ。

　その中心で、翼を広げたアニスフィアとユフィリアが笑い合っている。この国の未来を示すかのように。二人の王女はいつまでも手を取り合っているのだった。

　＊　＊　＊

　目玉の余興も終え、夜が来る。それでも祝宴は止む事はない。

　明かりが灯された城下町では酒を酌み交わし、喜びの声を上げ続ける者達が絶えない。

　誰もが昼間に見た余興に、この国の未来に期待していた。だからこそ、心の底から楽しみ、笑い合っているのだ。

　楽しんでいるのは、何も城下町の人間だけではない。

　王城の会場では貴族達の祝宴も開かれている。演奏団による音楽が奏でられ、美食を摘まみながら歓談に興じている。

　国の未来を語り合う者がいれば、飛行魔法について意見を重ねる者もいる。魔道具の普及に向けて何が出来るのかなど、ここに悲愴な話題は何一つとしてなかった。

「アニスフィア王女、ユフィリア王女の入場でございます！」

　そこに三度目のお色直しをしたアニスフィアとユフィリアが会場に姿を現す。

　瞬間、歓声と拍手が響き渡った。王族として、この国の明るい未来を今日だけで大きく感じさせてくれた二人への惜しみない賞賛の嵐だった。

　ユフィリアは堂々したものだが、アニスフィアはどこか困ったように手を振り返しているのが印象的だった。

「ユフィリア王女！　本日はお見事でございました！」

「アニスフィア王女！　今日、私とても感動致しました！」

「ありがとうございます」

「え、いや、いきなりそんな来られても!?」

　一気に群がるように入場した王女達へ挨拶をしようと人が押しかける。ユフィリアは笑みを浮かべて穏やかに返しているものの、アニスフィアは一気に人の波に呑まれて、あわあわとしている。

　その後、オルファンスとシルフィーヌの入場があっても、なかなか王女二人の周りから人が引く事はなく、オルファンスが肩を竦めるなどと言う一幕もあった。しかし、その時のオルファンスは酷く穏やかな顔をしていたと、後にシルフィーヌは語っている。

　人に呑まれるようにして歓談の時間が過ぎていく中、演奏団の奏でる音楽が変わる。

　それは歓談の時間から、ダンスの時間へと変わった合図だった。当然の流れと言うように王女二人へのダンスの申し入れは殺到したのであった。

　＊　＊　＊

「も、もう無理……！」

　私はバルコニーに出てぐったりと身を預けながら項垂れた。今日はいつも以上に歓談も求められるわ、ダンスの申し込みが殺到するわで大変疲れた。

　余興の疲れもあったし、なんとか言いくるめてバルコニーに脱出できたけど疲労感が凄い。はぁ、と深々と息を吐いて空を見上げる。

　今日は星がよく見える、良い空だと思う。思い返せばあっという間に過ぎた今日を振り返ってみれば、感慨で胸がいっぱいになる。

「……もう、死んでもいいなぁ」

「何を不吉な事を言ってるのですか」

　思わず呟いてしまった言葉に相槌を返す声があった。振り返ってみれば予想通りの顔がそこにあった。

「ユフィ」

「お疲れ様です、アニス」

「うん。ユフィも抜け出してきたの？」

「えぇ。貴方がこちらに来るのが見えたので」

　私の隣に並ぶようにユフィが身を預ける。私と違って、疲労の色は見えない。やっぱり場慣れしてる感じが凄い。私はもう仮面を被るのも無理だよ。

「……流石に疲れましたか？」

「うん。魔力もいっぱい消費したしね……ユフィは大丈夫？」

「このままベッドに入れれば、さぞ気持ちよく眠れる事でしょうね」

「またまた」

　ユフィが冗談を口にして微笑む。それがなんだかおかしくて笑ってしまう。

　……ふと、記憶によぎるものがある。いつの日か、こうしてユフィと話した時の事を思い出す。

　あの時はまだ、アルくんの婚約破棄の騒動の真相もわからなくて、ユフィが私の助手になるって父上が発表した時だったな。

「……こんなに変わるなんて思わなかったな」

「私が助手になってから、ですか？」

「このシチュエーションだと、ついあの時の事を思い出しちゃってね」

「また踊りますか？」

「いいよ。疲れてるし、今は私達も注目の的だから……」

　……そこで、なんとなくお互いの会話が途切れてしまった。

　ダンスの演奏は今も続けられている。気遣われてるのか、バルコニーに出てくるような人達はいない。私とユフィだけで会場を離れてるからか、どこか現実感が無くなってくる。

「……言葉にならないんだ」

　沈黙に耐えきれずに私が呟いた言葉を、ユフィはただ黙って聞いてくれている。

「どう言えばこの気持ちを言葉にする事が出来るんだろう、って。なんか考えちゃうんだ。じゃないと整理がつかなくて、もどかしくて、叫び出したくて……」

　ぽつぽつと言葉にしていると、ユフィの腕が私を引き寄せた。

　ユフィの腕に抱き締められて、ぽんぽん、と背中を撫でられる。悔しくなるぐらいに落ち着いてしまって、ユフィリアに体を預けるように力を抜く。

「素敵でした。今日は、本当に心の底から素敵な一日だったんです、アニス」

「……うん」

「幸せです。私は、貴方に出会えて……本当に幸せなんです」

　ユフィが少し身を離して、互いに向き合うように見つめ合う。

　頬を少し赤らめて、本当に幸福そうにユフィは笑っていた。その顔を見ていると鼓動が早くなった気がする。

　……今なら、自然と言える気がする。自分でも把握しきれない、ままならない心だけど。零れ落ちるように、思いと共に言葉にした。

「愛してる」

「……アニス？」

「貴方を、愛してるよ。誰より、何よりも。ユフィ、貴方を、愛してる」

　愛してる、と。溢れ出た気持ちを繰り返すように私は呟く。

　ユフィが驚いたように目を丸くする。その表情がゆっくりと微笑みに変わっていく。

「愛しています。アニス、私も。貴方を世界で何よりも」

「うん。……この世界に生まれて、本当に良かった」

「私も、貴方に会えて本当に嬉しく思います」

　目を閉じて、自然と引き合うように私達は唇を重ねた。

　私は、今日という幸せを忘れない。私が憧れた夢が開けた日の事を。

　愛する国と、愛する世界と、愛する人をこの胸に確かに刻めた。

　私は、この世界に生きる意味をようやく噛みしめる事が出来たんだ。

Epilogue：私達は魔法に憧れ続けている

「失礼致します」

　ノックの音と共にかけられた声に顔を上げる。揺り椅子に座り、うららかな陽気に身を任せていた意識がはっきりとしていく。

「どうした？　何か用か？」

「お届け物でございます」

「……届け物？」

　一体誰が、という疑問を呑み込みながら部屋に入る許可を出す。一礼と共に入ってきた執事が差し出したものを見て、思わず息を呑んだ。

「……まったく、相も変わらず破天荒な方だ」

「お受け取りになられますか？」

「あぁ。今日ぐらいお目こぼしを貰おう。今日は、良き日なのだろう？」

　執事は、えぇ、と一言呟いて頷いた。あぁ、そうだとも。今日は良き日なのだから。

　＊　＊　＊

　――時は流れた。

　パレッティア王国は魔学の公表と普及によって変革の時を迎えた。

　魔道具の生産が各地で始まり、新たな事業への人手が必要とされた。専門的な知識が求められる為、貴族が主導となって行われているが、将来的に平民にも教育を施すべきという事で平民向けの学校を開設する政策が打ち出された。

　各地の平民に広く門戸を開くのと同時に、今までは難民の如く落ちぶれていた平民達に仕事を斡旋しようと改善の動きが見られていた。新たな事業は何においても人手が足りず、結果的とはいえ多くの者達へ生活の糧を得る術を与える事となった。

　変化が大きいのは平民達の生活であったが、貴族の方でも何も動きが無かった訳ではない。

　一番大きな動きとして、魔法省の解体が行われた。これは魔法省が担っていた役割を分ける為であった。

　魔学によって解明された精霊信仰の影響は大きい。それでも国を守ってきた実績、文化の保存は必要だと言う訴えによって、魔法省の役割は分割される事となった。

　魔学によって精霊の実態が解明される中、精霊という神秘性が薄れたと語る者は多かった。

　しかし、この論に誰よりも反発したのが魔学の提唱者であるアニスフィアなのだから、意外と言う者もまた多かった。

　精霊を幾ら解明しようとも、精霊が世界の欠片、自然の具現化である事は揺らがない。精霊の齎す恩恵を資源として有効活用する為には理解を深めなければならない。

　だが、それはそれとして精霊への感謝を忘れる事もあってはならない。精霊に心はなくとも、精霊とは人の心を映し出す鏡。であればこそ、精霊信仰は廃れてはならないと。

　その前提を踏まえて、それでも国を営むのは人だとアニスフィアは主張した。人が精霊と共にあるのであれば、精霊を友と思う気持ちを忘れてはいけない。かといって盲信をして良い訳ではない。この訴えは少しずつ支持を集め、魔法省の解体は踏み切られた。

　元々魔法省が担っていた文化の保管、記録は“精霊省”と名を変えた省に受け継がれ、精霊への信仰心に溢れた者達がそのまま籍を置く事となった。

　魔法そのものへの研究を行っていた者達は新たに“魔学省”と名前がつけられた省へ籍を移した。魔法や魔道具の発明・解析が今後担われる研究機関として邁進していく事となる。

　そして活気づいたのは騎士団であった。

　普及される魔道具で彼等の環境は大いに改善・革新していき、更なる屈強な組織へと変わっていった。

　この背景には精霊資源の確保が急務とされた事もある。既存の生活を維持しながらも、魔学を発展させるには精霊石や魔石が不可欠と判断されたからだ。

　より一層の奮闘を求められた騎士団には優先的に魔道具の装備品が配られる事となる。

　……余談ではあるが、この影響は良い事ばかりではない。特に影響を受けたのは王都に配属された近衛騎士団である。

　彼等は魔学省の開発や実験に巻き込まれる事が多くなり、そのせいで阿鼻叫喚の地獄絵図に叩き込まれる事になるとは夢にも思わなかっただろう。

　刺激的な変化は良くも悪くも時代を加速させる。パレッティア王国が落ち着きある平穏を取り戻すには幾何かの時間が必要であろう。

　そして、この時代の変化を象徴させる祝い事をパレッティア王国は迎える。

　それはオルファンス陛下の退位と、新しい“女王”の即位である。

　＊　＊　＊

「あのうつけ者はどうしたぁ!?」

　王城の一室、そこでは怒りの声をあげるオルファンスがいた。見るからに目を釣り上げ、怒りを露わにしている様にその部屋にいた者達は苦笑を浮かべている。

　うつけ者、と称されれば浮かぶ顔は一つである。呆れたように溜息を吐きながらオルファンスを諫めたのはシルフィーヌだ。彼女も彼女で頭を痛そうに押さえているが。

「残念ながら、まだ……」

「すぐに帰って来ると言っておったろうが！　あれほど余裕を持って戻れと言っておったのに、何をやっておるのだ!!」

「アニスフィア王女ですからね……」

　ぽつりと呟きを零したのはマシューだった。その脳裏には満面の笑みを浮かべた脳天気な王女の姿がありありと浮かんでいる。

　そう。オルファンスがここまで怒り狂っているのは、あのアニスフィアのせいである。アニスフィアは現在、王城にはいない。それがオルファンスの怒りの火に油を注いでいるのであった。

「今日はユフィリアの戴冠式なのだぞ!?　わかっておるのか、あやつは!?」

「わかってるから急いで飛び出したんだと思いますが……」

　そう。今日はユフィリアが正式にオルファンスの後継者として、女王に即位する為の戴冠式当日だ。

　ユフィリアが女王に即位する。これは混乱なく国に受け入れられた。元よりユフィリアを養子に取った時点で、そのようになるだろうとは誰もが思っていたというのも大きい。

　そして、かつての魔法省や、今の魔学省でも数多くの実績を積み上げた。これをオルファンスは評価し、実子ならぬユフィリアを女王として押し上げたのだ。

　今日はそれを祝うべき良き日。……なのだが、ここにアニスフィアの姿はない。それではオルファンスも怒るというものだ。

「そもそもどこに飛び出したのだ、あいつは!?」

「有休！　とか叫んで、エアドラを引っ張り出して慌ただしく飛んでいきましたからね……」

「有休ではないわ!!」

「陛下……どうか落ち着いて……」

「あの非常識め……！　このような日にまで破天荒さを発揮せずとも良いだろう!!　少しは大人しく出来んのか!!　……無理だな!!」

　何を今更、という空気が室内を満たしていく。餓えた熊のように室内をぐるぐると動き回るオルファンスを見て、誰もが苦笑をする。

　この日を誰よりも待ち望んでいたのはオルファンスだった。王という重責を下ろす事が出来る個人的な感慨もある。だが、何よりも“娘達”の晴れ舞台だ。感慨がない方が難しいと言えよう。

「落ち着け、オルファンス」

「しかしだな、グランツよ！」

「今更言った所で変わるものでもない。……それに」

　オルファンスに声をかけたのはグランツだ。彼は口元に笑みを浮かべて、窓に視線を向けた。

「最後にはしっかりと間に合わせるのもあの子だろう？」

　遠くから竜の嘶きのような音が聞こえてきた。その音を耳にしたオルファンスは眉をこれでもかと寄せ、目を限界にまで釣り上げた。

「着陸次第、捕獲しろ！　そのまま支度をさせよ！」

　＊　＊　＊

「やばいやばいやばいやばい、完全に遅刻、いや、まだ間に合う、いける、私は出来る子！」

「だから言ったじゃない。帰らないの？　って」

「もっと強く引き留めてよ！　リュミの馬鹿ッ！」

「…………あなたに言われるなんて心外だわ」

　本当に失礼なご先祖様だな!?　いや、でも今回は本気で助けて貰ったから文句を言うのも筋違いではあるんだけど、でも、流石の私と言えど今日に遅刻はごめんだよ!?　楽しそうに笑ってるのは勘弁してよね!?

　リュミを背中に乗せながら私はエアドラちゃんのスピードを緩めていく。着地の為に減速しながら、私は離宮の傍へとエアドラちゃんを下ろしていく。

　完全にエアドラちゃんが停止したのを確認して、後ろに乗っていたリュミをそのままに私は王城へと駆け出す。

「リュミ！　片付けお願い！」

「はいはい、行ってきなさいな」

　ひらひらと手を振るリュミに後を任せて、私は全力で王城に向かって走る。流石に父上が怒ってると思う。というか、絶対怒ってる。距離があるのに直接、父上の怒りを叩き付けられてる気がする。

　違う、違うんです父上！　ちゃんと私だって計画的に戻ろうと思ったんです！　その為にリュミにだってお願いしてたんです！　つまり、私は自分で自分の責任を果たしたので、悪いのはリュミ！　そうリュミなんです！

「完璧な理論武装……！　圧倒的に無罪！」

「穴だらけですよ、それ。あと有罪確定です」

　いきなり耳に届いた声と共に足払いを仕掛けられた。急いでいた私は足払いにかかって宙に身を投げ出す。

　叩き付けられるかと目を閉じた私を襲ったのは、硬い床の感触ではなくて全身を縛り上げる縄の感触だった。

「ぐぇぇ!?　痛い、これ痛いっ!?　レイニ、縄が食い込んでる!!」

「はいはい、それは良かったですね」

　私を見下ろしたのはレイニだった。明らかに私、怒ってますという顔で睨まれる。うわ、目が真っ赤に爛々と光ってる……！　これはかなりやばい具合に怒ってる……！

　私を縛り上げた縄を手に持ちながらレイニが歩き出す。ちょ、ちょっと!?　せめて担ぐとかあるでしょ!?

「ちょ、ちょっとここ最近、私の扱い雑過ぎない!?」

「イリア様から引き継いだお役目ですから」

「いや、イリアでもここまでしなかったよ!?　あ、やめて、引き摺らないで!!　自分で歩く！　歩くから!!　あと弁明させて!!」

「……1回、本格的に檻に入れた方が反省しますかね」

　足に絡んでいた縄は解いてくれたけれど、両手は拘束されて罪人のように引っ捕らえられてしまった。う、うぅ、私だって急いで帰ってきたのに……！

「ご、ごめんってぇ……」

「謝るのは私にではなく、陛下達にしてください。もう、土埃で服も髪も酷いじゃないですか！　丸洗いですからね！」

「逞しい！　けど痛い！　レイニ、縄が痛い！」

　結局、縄は外して貰えずに浴場に連れていかれて、服を着たまま水をぶっかけられた。そして剥ぎ取られるように服を脱がされて、文字通り丸洗いされる。

　丸洗いが終われば浴場に叩き込まれて、大きな水しぶきを上げる。鼻！　鼻に水入った！　鼻の奥が痛い!!

「はぁ、まったく……手間をかけさせないでください」

「ここまで好きにさせたのに……」

「ともあれ、間に合って本当に良かったです。……良かったですね？」

「その念押しは何!?」

「後で本人に確認すれば良いのでは？　私、知りませんよ。あと、今日は離宮に泊まらないで家に帰るので。イリア様もお招きしてますから、連れて帰りますね？」

　つまり離宮に残るのは、必然的に。そこまで考えて、私はサッと顔を青ざめさせた。

「……待って。わかった、待って。私が悪かった。だいたい何が起きたかわかった。でも間に合ったから弁明の余地はあるよね!?」

「さぁ？」

「さぁ？　じゃないよ!?」

「はい、洗いますよー」

「わぶっ！　ちょっと待って、目に入る!!」

　……とりあえず、今はレイニに逆らわない方が良さそうだ。この後に控えるお叱りをどうにかしないと……！

　＊　＊　＊

「このうつけがぁっ!!　うつけがぁ、うつけがぁっ!!」

「痛い!?　お尻が痛い!!」

　浴場から上がって、侍女総出であれやこれやと着せ替えられて父上達の前に放り投げられた。流れるように父上が私をキャッチして尻を三回も叩かれた。解せないっ！

「うつけだと思っていたが、まさか今日もやらかすとはな！」

「待ってください、父上！　私にも弁明の余地があります！　公平な裁判を！」

「貴方の弁護人などいませんよ」

「魔女裁判!?　横暴だ！　私は自分の保身の権利を主張します、母上！」

「却下します。それにしてもオルファンス、面白そうな魔法ね。私もやっていいかしら」

「ひっ……！　いや、まってください！　母上がやったら絶対内臓とか飛びだすからやめぎっひぃぃいいっ!?」

　ばちーんって言った！　ばちーんって言ったよ!?　いった、目の奧がジーンとするぐらい痛い!!　もうお尻に感覚がない!!　割れた!!　割れてる!!　うぇ、吐きそう……！

　膝が生まれたての子鹿みたいになってるけど、床に放られなかったのはドレスを着ていたからだと思う。多分、普段だったら床に捨てられてる。母上が冷笑を浮かべながら私を睨んでるし……。

「言う事は？」

「ごめんなさい……」

「よろしい」

　満足げに頷いた母上から距離を取るようによたよたと足を動かす。うぅ、酷い、酷いよ、今回は私だって不可抗力なのに……。

　第一、リュミが悪いんだよ！　リュミが！　おのれ、この恨み晴らさずしておくべきか!!

「じゃあ、しっかりと謝ってきなさい」

「……えと、もしかして怒っていらっしゃる？」

「自分の目で確かめて来ると良いかと」

　グランツ公、なんでそんな楽しげなんですか。ネルシェル夫人も口元に手を添えて笑ってるし。ちょっとスプラウト騎士団長、なんで目を逸らした。笑ってんじゃないですよ。

　何故か怒られる為だけに父上達の部屋に来たみたいじゃない!?　いや、それだけ、それだけの為に顔出したの!?　来る意味なくない!?

「ほら、行きますよ。アニス様」

「うぅ……無駄に尻を叩かれた……」

「先に叱って貰ってるので、あちらも少しは加減してくださると思いますよ。加減なしに怒られたいのですか？」

「…………」

　レイニ、沈黙は金なりだよ。私は何も言わず、レイニの案内に従って歩くのだった。

　＊　＊　＊

「おかえりなさい、お義姉様」

「ごめんなさい!!」

　そんな呼び方、普段しませんよね!?　私は屈するように真っ先に頭を下げた。

　私が頭を下げたのはユフィにだ。薄らと笑みを浮かべて、まるで天使か女神かを思わせるようだ。そのこめかみに浮かぶ青筋さえ見えなければ。

　そんなユフィの格好は、もう美しいの一言に尽きた。女王に即位する為、その衣装を今回仕立てたそうだ。リュミを除けば、歴史上で最初の女王になる訳で、更に精霊契約者でもあるユフィの衣装は特に拘られた。

　尚、私も意見を挟もうかという話があったんだけど、センスがないという理由で母上から追放された。いや、別に良いんだけど、釈然としない……。

　いや、今はそんな事はどうでも良い。呼び捨てからお姉様と、距離があるのか距離がないのかわからない呼称になってる私の地位を取り戻さなければ！

「えと、……凄く綺麗だよ、ユフィ！」

「どうしてそんな自分に非があるのを誤魔化すように言うのですか？　お義姉様」

「違うんです、リュミが悪いんです、私はちゃんと余裕をもって戻ろうとしたんです！」

「私の大事な日を前にして、リュミを連れて行方を眩ませて、さぞ楽しかったでしょうね？　お義姉様」

「ち、違うもん……」

「お義姉様」

「や、やめてよぉ！　私が悪かったよぉ！　機嫌直してよぉ！」

　だってリュミがいないとどうにもならなかったんだよぉ！　私だってもっと余裕を持って動こうとしたんだよ、なのに仕事が、私が処理しないといけない仕事が山ほど……！

　急いで終わらせたら期日がギリギリだし、拘ってたらリュミが期日が過ぎそうなの教えてくれないし！

「……必死ですね」

「こらぁ、イリア！　笑ってんじゃないわよ!!」

　ぷっ、と吹き出して顔を背けたイリアを思わず睨んでしまう。最近はすっかりとレイニに表向きの仕事を譲ってるイリアだけど、裏方に控えるようになってから私を嘲笑う事が増えた気がする！　不敬！

　……嘲笑われるような事をしている私が悪いっていうツッコミはなしで！

「……はぁ、義父上達にも叱られたのでしょうから、ここで手打ちとします。アニス」

「ごめんなさい……」

「そもそも、何をしに行ってたのですか？　私にも告げずに飛び出して行かれたじゃないですか」

　イリアが不思議そうに問いかけてくる。いや、確かに慌てて出て行ったけど、そもそもリュミにしか相談していなかったというか……。

「それは――」

「ユフィリア王女殿下、アニスフィア王女殿下もこちらでしたか。間もなく戴冠式が始まります。ご準備を」

「わかりました」

　げっ、もう戴冠式、始まっちゃうの!?

　あ、あわわわ、ど、どうしよう！　心の準備が若干出来てないのにぃ！

「うぅ、うぅー、うぅー」

「……何を唸ってるんですか」

「……レイニとイリアは席を外して」

「はい？」

「ユフィと話があるの！」

「……あまり時間がありませんが？」

「すぐ終わる！」

　レイニが訝しげな顔をして首を傾げている。イリアはじっと私の顔を見ていたけれど、何か察したのか、それとも呆れたのか溜息を吐いた。

「レイニ、行きましょう」

「……じゃあ外で待ってますね」

　イリアに促されればレイニも退出していく。二人が出て行くのを見送ってから、私は胸を撫で下ろすように深呼吸をする。

　そして、改めてユフィと視線を合わせる。ユフィはジッと私を見ている。

「……まずは、遅れて本当にごめん。早く戻って来るつもりなのは本当だったんだ。ただ、ちょっと手こずっちゃって」

「手こずる？」

「うん。……ユフィ、右手、出して」

「？　はぁ……」

　訝しげにしながらもユフィが右手を差し出してくれる。その手を取って、私は手の中に握っていた“ソレ”をユフィの指に通す。

　一見白の、けれどその内に光の加減で虹のような色が見える精霊石が嵌められた指輪。それをユフィの右手の薬指に嵌める。

　ユフィはきょとんとしたまま、目を何度も瞬かせて指輪を見つめている。

「……リュミに石を作ってもらって、台座の部分は自作したの。別に魔道具って訳じゃないけど、お守り代わりに贈ろうと思って」

「……」

「ユ、ユフィが指輪つけるなら、宝石よりも精霊石がいいかなって思って、ずっと相談してて、でも石を作るのに結構手間取って、その」

「…………」

「それに、女王になったら多分嫌でも婚約話から避けられないと思う。リュミの助言もあったし、タイミングも迷ったけど、どうしてもユフィに贈りたくて……」

「………………」

「……ユフィ？」

　さっきからユフィが呆けたままだ。指輪をずぅっと見てる。え、えっ、その反応はどういう反応なの、ユフィ……？

「……はぁぁーーー……」

「え、えぇっ!?　凄い溜息!?」

　がっくりと項垂れるようにユフィに溜息を吐かれた。えっ、えっ、もしかして気に入らなかった!?　やっぱり怒って、呆れて物も言えないって感じなの!?

「……馬鹿」

「はい……」

「貴方は、馬鹿です」

　はい、馬鹿です……。

　もう埋まってしまいたい程に落ち込んでいると、ユフィが私の右手を取った。

　ユフィの指が私の薬指の根本をなぞるように触れる。なんだかくすぐったい。

「……揃えないと意味がないでしょう」

「え？」

「お揃いでないと、意味がないです」

「……う、うん」

「馬鹿」

「はい」

　私は先走った馬鹿です。

「私は、今日という日を貴方とずっと一緒にいられればそれで良かったんです。なのに帰ってこないし、直前まで戻ってこないし、どれだけ貴方といる時間が減ったと思ってるんですか？　今日は今日しかないんですよ？　わかりますか？」

「う、うぅ……」

「なのに、いきなりこれ渡されて……正気でいられると思うんですか」

　抱き寄せられて、苦しくなるぐらい強くユフィに抱き締められる。その吐息がかすかに震えているのに、すぐ気付く事が出来た。

「我慢しました。今日、いっぱい我慢しました」

「うん」

「これからもいっぱい我慢します。でも、貴方の前だけでは我が儘を言います。貴方だけに我が儘を言いたいから」

「うん」

「貴方の為に、ここまで来ました。隣に貴方がいてくれるだけでいいのに、こんな風に形にされたら、私だって欲しくなるじゃないですか……！」

　頬が熱い。ユフィの吐息がくすぐったくて、向けられる想いも、言葉も全てが温かくて。

「終わったら、一緒に作ろうか。二人の証を」

「……約束ですからね？」

「勿論」

「……でも、それだけじゃ足りません」

「……ん？」

　ユフィがパッと体を離して、私の手を掴む。そのまま入り口へと向かって歩いて行く。私はユフィに手を引かれるままに歩いていく事しか出来ない。

「もう譲りません。女王になるついでに、貴方も貰う事にします」

「は？」

「そんなに私が取られるのが嫌だと言うなら、私だって貴方のもので、貴方も私のものだって言ってやります。今更ですもんね、えぇ、今更です」

「ちょ、ちょっと待った！　今日は戴冠式だよ!?　戴冠式で何をする気!?」

「ふん、です。貴方だって勝手にしたんですから、私だって勝手にさせて頂きます」

「ちょ、ちょっと待ってよ、ユフィ！　あぁ、ちょっとレイニ！　イリア！　ユフィが乱心したよぉ！　誰か止めてぇ!?」

　ユフィの手は振りほどけない。私の左手を掴む右手が、その手に嵌められた指輪に言葉も力を失ってしまう。

　今日は良い日だ。目出度くて、祝福される日だ。だけど、もし叶うのなら。もしもを願って良いのであれば。

　このまま、この手を繋ぎ続ける事を許してください。神様。

　＊　＊　＊

　それは、きっと魔法のような素晴らしい奇跡で。

　だから、私達はこれからもずっと。魔法に憧れ続けていく。

　遠い空を目指すように、その果てへ飛んでいくように。

　私達の憧れは止まらない。ずっと、ずっと、この先も。

　　

今回の更新を以て『転生王女様は魔法に憧れ続けている』は完結となります。

ここまでのご愛読、本当にありがとうございました。良ければ感想、評価、お待ちしております！

After Days：翼を休める日々へ

後日談を投稿していこうと思います。基本的に日常回や、短編形式で書いていく予定です。

　ユフィが女王になってからというもの、私の周りは色々な事が変わった。

　ユフィは父上の代わりに王城の執務室に入って、女王として政務を行うようになった。先王となった父上や母上が補佐として入っているけれど、その内に補佐から相談役に肩書きを変えて、政務の第一線からも身を引く予定だと言う。

　元魔法省も魔学省と精霊省に分かれて、それぞれの役割と活動を分けた事で組織の健全化が図られた。

　魔学省にはユフィの助手として活躍したハルフィスがマリオンと共に籍を置いている。ようやく周囲にも認められるようになってきた二人はとても幸せそうだ。

　二人は今、貴族学院で学ぶ魔法の基礎授業の見直しをしているという事で、充実した生活を送っているらしい。

　ガッくんは近衛騎士団で毎日、忙しそうにしている。近衛騎士団は魔道具の普及、量産が始まった事で大忙しらしい。近々、大規模な人員増強も考えられているとか。

　彼等の増えた仕事には、魔道具の扱いに習熟した騎士を各地に派遣しての、魔道具の研修もある。これを機会に王城に留まって騎士をしていた貴族が領地に戻るケースも増えているらしく、密かに喜ばれている。

　毎日が忙しい騎士達だけど、その表情は明るいものだった。時々、魔学省の魔道具の実験や検証に付き合って悲鳴を上げている所を見かけるけど。

　トマスは相談役として籍を残しながらも、自分の工房へと戻っていった。やはり性に合わないからと言いながらも、出来る事は十分果たしたとの事で満足げだった。後は自分の工房で、自分が受けたい仕事、突き詰めたい技術を極めたいと語っていた。

　今回の魔道具普及の技術顧問として働いた実績がトマスの名を世に知らしめて、小さい工房ながら客足が途絶えなくなったらしい。中には弟子入りを希望する者もいて、その内小さな工房のままではいられなくなるんじゃないかな、と思ってる。

　私の近しい人達は皆、新しい役職や生活で頑張っている。

　そんな中で、私は……。

「…………暇なのよね」

　なんと、暇だった。

　私の肩書きが第一王女から王姉殿下に変わりつつある中、私だって何も役職がない訳じゃない。

　例えば魔学省と国防省の掛け持ち顧問とか、あとはユフィが戴冠式でやってくれた“実質王妃宣言”のせいで、実質的な王妃扱いとか。

　だけど私自身に回ってくる仕事がない。その理由はいくつかあって、その一つが魔学省が新設されたばかりの組織だから。

　まだ魔道具は私が完成させた既存品を世に送り出す事、それから既存の魔法の見直しと基礎に当たる部分に手を入れる事で忙しいらしい。

　私は魔学の発案者だから、その発想も基礎も人より先に進んでると言われる。だから話がまだ合わないのが現状で。私について来れるのはそれこそユフィやハルフィスといった最前線で魔学研究に踏み込んでる一握りだけ。

　だから、少なくとも物になるまでは私が新しく魔学の研究に携わるのはお預けを受けてしまった。なので私は魔学の新規研究は今は行ってない。

　私が研修をして魔学の理解を深める、という仕事もない訳じゃないんだけど、そこは後続に譲って欲しいという事でやんわりお断りされてしまった。教えるのも習熟に繋がるから、と言われてしまうと私も無理にとは言えない。

　じゃあ騎士団にくっついて行って、各地に派遣して貰って魔道具の研修を行う事も考えたけれど、これも時期を見て欲しいとの事で、こちらもやんわりと断られてる。

「なんか皆、やんわりと私に仕事するなって取り上げてない？」

　確かにここに辿り着くまで色んな事があった。大きな山場を越えて、新しい波に乗りつつあるから影響力が大きい私にはまだ大人しくて欲しいというのもわかる。だからやんわり休んで欲しいと言われたら、つい従ってたけど。

　で、暇を持て余し始めてから気付いてしまった。皆、私を仕事から遠ざけようとしてる。魔学の研究とか、魔道具の普及に関してとか。あれ？　おかしくない？

「良いではないですか。アニスフィア様はただでさえ、ユフィリア女王が即位されるまで働きづめだったのですから」

　イリアがお茶を淹れてくれながらそう言う。けれど、私は納得がいかずに眉を寄せてしまう。

「いや、それは否定しないけど。でも、ユフィが女王になってようやく軌道に乗った訳じゃない。それで私が休んで良いって言われるのは……なんか落ち着かなくない？」

「今、アニスフィア様が動くのは各方面で良い影響が出ないからですよ。今は基礎を固める時期です。そこに劇薬を……ごほん、刺激を与えすぎるのも良くないと思いますよ？」

「人の事、劇薬って思ってるのイリア？　ねぇ、ちょっと目を合わせなさいよ」

　イリアは相変わらず離宮に留まっている。最近では表向きの仕事をレイニに譲ってる為、レイニが離宮にいない事が多い。そのレイニは、今は王城の侍女達から教えを受けている。

　今後、レイニはユフィの専属として表に出る機会が増えるだろうから、侍女として、そして男爵令嬢として磨きをかけなければならないという事で、日々厳しい教育を受けているとか。

　それでもレイニは充実した様子で楽しそうだ。この離宮に引き取られた頃に比べれば社交的になったと思う。

　なので必然的に私の世話はイリアがする事になる。離宮を住まいにしているので夜になればユフィもレイニも帰って来るんだけど。なんだか何もする事がないまま時間が過ぎるのは落ち着かない。

「アニスフィア様は大きな夢を叶えたではないですか。少しは羽を伸ばしても良いかと思いますよ」

「……そうだけどさぁ」

　空を飛ぶ。それを皆に広めたい。私の“魔法”だって認めて欲しい。そして皆が笑ってくれるような魔法使いになりたい。そんな願いは、確かに叶えられたと思う。

　今、皆が私の“魔法”を国中に広めようとしてくれる。それが誰かの笑顔に繋がって、日々の充実になる。私が望んだ光景がそこにある。それが嬉しいとは思う。

「だからこそ、私だって何かしたいんだけど……」

「それでもアニスフィア様の仕事はございません。……それとも、本格的に政治に関わる為のお勉強や、お妃教育をお受けになられますか？」

「…………それもいいかなぁ」

　思わず呟いてしまった。するとイリアが目を瞬かせて、すぐに溜息を吐いた。

　そしたら額を指でぐりぐりと押された。なんだかイリアが呆れたような顔をしている。

「貴方が嫌がるような勉強をしたがるとは、よほど疲れておられるんですよ」

「えぇ……？　疲れてたら勉強したくなる筈ないじゃん。暇だからだよ。ひーまー！」

「暇でしたらご自分で研究をすれば良いではないですか。個人の研究は咎められてないのでしょう？」

「……そうなんだけどさぁ。でも、今これだ！　って言うのもないんだよ」

　イリアの言う事は尤もなんだけど、なんだか胸がいっぱいというか、しっくり来ないというか、次のアイディアが浮かばないんだよね。

　胸がいっぱいなのに、ぽっかりと穴が空いてしまっているような。ユフィを引き取る前にあったような自分の世界に潜り込むような感覚が降りて来ないというか。

「……重症ですね」

「え？　何か言った？」

「何でもありません。なんでしたらダンスのレッスンでもいたしますか？　体を動かさないのも不健康でしょう。研鑽を積んでおいて損はないと思いますが」

「うーん……じゃあ、それでいいや」

　別にダンスは好きでもないけど、男性と踊るというのに抵抗は少なくなってる。今後、機会がまったくない訳じゃないし、暇な時じゃないとやらないだろうし。

　こうして、私はイリアに誘われるままにダンスのレッスンを受ける為に立ち上がった。

　＊　＊　＊

　アニスフィアが暇を持て余す事に疑問を覚えるようになる、その少し前の事である。

　＊　＊　＊

「アニスフィア様を休ませるべき、ですか？」

　目を丸くして意外そうな声を出したのはハルフィスだった。今や魔学省の第一線で才女としての活躍が目覚ましい彼女は、今日の呼び出しの議題に首を傾げた。

　ここに集められたのはアニスフィアと親交がある者達ばかりで、ユフィリアからの召集を受けて集まり、会議の場が設けられていた。

　議題を切り出したのはユフィリア。すっかり女王としての威厳を見せるようになったユフィリアは一つ頷いて見せる。

「えぇ、暫くはアニスには休養を取って貰おうと思っています」

「その理由は？」

　ハルフィスと共に同席したマリオンが疑問の声を上げる。

　あのアニスフィアが休めと言われて休むような性質だろうか？　と彼は思っている。あの好きな事には一直線で、破天荒に振る舞ってきたアニスフィアが大人しくしているとは思えない、と。

「アニスの療養の為です」

「……療養？　どこかお体の具合が悪いんですか？」

「いえ。ただ、アニスには休養が必要だと判断したのです。これはアニスが国防省で魔学の普及を始めた頃から考えていました。私の戴冠式も終わりましたし、良い機会かと」

「でも、アニスフィア様はやる気満々というか、今も飛び出しそうというか……。ようやく魔学が軌道に乗り始めたのに……」

「アニスは魔学の第一人者ですが、発想の飛躍が酷い事があります。今は基礎を固める時期、下手にアニスの影響を与えるのは良くないのです」

「まぁ、アニスフィア王姉殿下が基準になられても、それは困るしな」

　笑い声を上げながら言ったのはミゲルだった。そしてその場に集まった誰もが、確かに、と同意を示すように頷く。

「……そもそも、アニスの発想が奇っ怪なのは本人の気質ばかりではありません。環境にも問題があったのです」

「環境というと……ずっと離宮に篭もりきりだった事ですか？」

「それもあります。そして今でこそ減りましたが、アニスを認めない、受け入れない者達が多数でした。アニスは気にしてないように見えますが、周りの目を気にするからこそ敢えて奇行に走っていた節があります。その結果、アニスは自分を省みない所があります」

　はぁ、とユフィリアは溜息を吐く。その悩ましげな溜息は、心底アニスフィアを案じての事なのは誰もがわかっていた。

「今まではそれが許されていた風潮がありました。ですが、今となってはもうアニスはこの国に欠かす事が出来ません。私もアニスを諫めますが、女王という身ですので常に見張れる訳ではありません」

「……それで療養なのですか？」

「グランツ公が口にした言葉です。アニスは心を病んでいる、と。実際、自分を省みないあまりに禁忌になりかねない手法にまで手を出しています。それも心を病んでいるからと言われれば否定出来ません」

「……“刻印紋”ですか」

　イリアが苦々しげに呟く。“刻印紋”とは、最近になって呼ばれるようになったアニスフィアの背中に刻まれた刻印を刻む手法の事である。

　これは機密扱いであり、アニスフィアと親しい者や一部の重役にのみにしか公開されていない。アニスフィア以外に己に施そうという者はいないと思いたいが、人が集まれば邪な事を考える者はいる。

「見方によっては、そこまでしなければならない程にアニスは追い込まれていたとも言えます。誰にも咎められず、誰も気付かない。魔学が謎だったからこそ追求もされませんでしたが、魔学の技術公開が始まった今、いずれはアニスの刻印紋に気付く者も出てくるかもしれません」

「刻印紋は魔学における闇の側面とも言えなくもないですからね……」

　不安げに呟いたのはレイニだった。彼女にとっては間接的な話ではあるが、思う所がある。

　魔学は今でこそ、国を活性化させるものとして広く受け入れられ始めている。しかし、その技術や知識を悪用しない者がいないとは言えない。その温床となりかねないのが刻印紋である。

　どんな物事にも光と闇の側面がある。刻印紋はその負の象徴となりかねない代物だ。

「いずれ、誤解を受ける前に手を打っておく必要がありますが、流石に今は時期尚早です。それに機を間違えば、折角アニスに集まってきた支持も悪影響を受けるでしょう。だから療養も兼ねて、暫くアニスには休んで貰おうと考えているのです。その間に、あの破天荒な所も多少は矯正したいですしね」

　こうして、アニスフィアの療養は決定されるのであった。

　＊　＊　＊

（アニスフィア様も、環境が変わって戸惑っているのでしょうね……）

　ダンスの為の相手役を務めながらも、イリアはアニスフィアの顔を眺めながら思う。

　アニスフィアの大きな目的は果たされた。これから彼女の為す事は広く受け入れられていくだろう。けれど、それはもう少し先の話だ。あまりにも突飛なものを生み出し過ぎれば、幾ら魔学を受け入れ始めた者でも忌避してしまうかもしれない。

　それをアニスフィアも無意識に感じているのかもしれない。あれほど熱中していた研究熱も、今は少し冷えているように思える。かといって、何もしないでいるのは落ち着かない。

　休んで良い、とは言われても、何かをしなければならないと、そう思っているかのように。だからやらなければならない事を探してしまう。そんな必要はないのに、とイリアは思う。

（やりたい事を、自由に、と言っても……まだ戸惑いが大きいのかもしれませんね。いざ実感してみると）

　こんなにも自分達を取り巻く環境が変わるとは思わなかったとイリアは思う。

　いずれはアルガルド王子が王となり、アニスフィアの居場所すらも残らないとさえ危ぶんでいた。

　戸惑っているのは自分もなのかもしれない。だからこそ、自分が担っていた役割をレイニに譲った。

（今はユフィリア女王も、レイニもいます。先王陛下も、王太后様も、それだけじゃない。この方はもう一人じゃない）

　一人で抱え込む必要はないのだと、そんな思いからイリアの口元が柔らかく微笑を浮かべる。

　イリアの表情の変化に気付いたアニスフィアが不思議そうに首を傾げる。そんな主の姿を見ながら、イリアは何でもないと返すのであった。

　今はどうか、飛び続けたその翼を休めて欲しいと祈りながら。

別作品で「斯くして騎士は公爵令嬢と逃避行する」も投稿しております。良ければこちらもお願いします。

After Days：女王陛下は忙しい

　ユフィリア・フェズ・パレッティア女王陛下は忙しい。

　パレッティア王国は今、変革の時を迎えている。その変革に伴う変化は良くも悪くも様々な影響を生み出す。

　女王としてのユフィリアの最初の仕事は、この変革に伴う荒波を乗り切る事だった。

「精霊石の価格の高騰は避けられそうにありませんね……」

「今まで以上に精霊石の需要が高まっておるからな」

　眉を寄せながら呟いたユフィリアに言葉を返すのは、今は女王補佐として公務を助ける先王のオルファンスだ。

「魔法省時代に国庫に溜め込んでいた分はありますが、今後の採掘がどうなるかですね」

「騎士団にも魔道具の普及が進めば、今よりも安定して供給を見込めるかもしれんがな」

「……やはり精霊石は採掘以外の入手方法を検討するべきですね。魔学省に通達を出しておきます」

「先の話だが、布石は打っておいて良かろう」

　魔学による変革の影響を最も受けたのは、パレッティア王国の特産品である精霊石だ。今までも貿易を支える要でもあり、民の生活を助ける一助となっていた精霊石だが、ここに魔学という需要も追加された。

　既存の魔道具で、生活の助けとなる日用品の魔道具であれば、今まで生活で消費していた分と差し替えるという事も出来る。

　けれど、それは将来的な話だ。魔学が日常の中で当たり前の存在となるまで旧来の生活は変わらない。

　更に魔道具は新たな開発も将来的には行われる事となるだろう。精霊石の需要が減る事はない。その将来を見越して精霊石の安定供給の方策を模索しておくべきだとユフィリアは考える。

「貴族学院の教育方針の見直しについては、概要を書面に起こして各貴族の家へ届けましょう。特に変更点が大きいものに関しては資料の作成を」

「うむ。これも魔学省か？」

「はい、これはハルフィスに回します。彼女を責任者として、各省からの責任者を選出して貰い、協議して貰いましょう」

「あいわかった。そのように仕上げておこう」

　貴族学院の教育もハルフィスが魔法を中心に見直しているが、特に魔法省が推し進めていた精霊信仰と道徳に関しての内容も大幅の変更が加えられる事が予想される。

　そこに精霊省へ籍を移した者の中から代表者を選出してバランスを取る。そしてそこには今まで国政から身を退いていた国防省も加わる事だろう。

「しかし、わかってはいたが魔学省に負担が集中するの……」

「今後、大きくなっていくだろう魔学の影響に対応する為の省ですからね。わかっていた事ですが、人員の補充は早めに手を打ちたいですね……」

「来期の貴族学院の生徒に魔学省に入る為の特別授業を盛り込むのはどうじゃ？　今も騎士志望の者や、元魔法省の志望の者向けの授業があっただろう？」

「……採用しないという選択肢はないですね。ただ、どうしても時間がかかります。それに、その人材を育てる人材も足りません。ついハルフィスに負担をかけてしまいそうで……」

「悩ましいのぅ……しかし、アレの理論や思想を落とし込むのにはハルフィス嬢ほどの才女が望ましいというのも頭が痛い……」

「マリオンが補佐してくれているとはいえ、ハルフィスを含め魔学省に皺寄せが行き過ぎるのは避けたいです。彼女達を使い潰す訳には行きません」

　ユフィリアが今、最も頭を悩ませているのは人材の不足だ。魔学の教えが広まりつつある中、その教えを広く知らしめて行く為の人材が不足しているのが頭痛の種だ。

　魔学の普及は急務ではあるが、その普及を行えるレベルに達している者が少ない。必然的にユフィリアの秘書を務めていたハルフィスに仕事を割り振ってしまいそうなのだが、彼女は既に魔法授業の見直しで手を取られてしまっている。

　延長線にあるからこそ教育関係にも関わって貰うつもりだが、そこに人材の育成まで入れてしまえば流石にオーバーワークだ。それでも真っ先にハルフィスやマリオンが浮かんでしまう辺り、ユフィリアの悩みも深い。

「いっそ提唱者のアニスになんとかせよ、と言うても、アレの影響を受けて型破りが増えても困るからのぅ……」

「アニスは奔放過ぎますからね」

「やれやれ、まだまだ私もこの席から降りられんようじゃな。ユフィには魔学関係の政策に対応して貰わんとな」

「将来的には義父上の業務を引き継ぎますが、その間に仕事を振れる人材を確保したいですね……」

　暫くはゆっくりとする時間は無さそうだ、とユフィリアは静かに溜息を吐いた。

　＊　＊　＊

（国防省周りの仕事は義父様が調整してくれていますから、それは助かりますね……）

　増え続ける激務を終えたユフィリアはそっと息を吐きながら、離宮へと戻る道を進む。

　すっかり日は暮れて、朝から出て夜に戻るという生活を繰り返している。その間に一息程度の休みはあれども、休んでばかりでは仕事の山は減らない。

　知っていたつもりになっても、実際に体感してみると王というのは過酷なものだとしみじみ思ってしまう。

「ただいま戻りました」

　離宮までの護衛を帰してから、離宮の中へと入るユフィリア。

　執務を終えてユフィリアが真っ先に向かうのは談話室だ。談話室の扉を開ければ、部屋に配置されたソファーに座っていたアニスフィアが目に入る。

「あ、おかえり。ユフィ」

「はい、ただいまです。……イリアは？」

「夕食の準備。レイニもそっちに行ってる」

「そうですか」

　離宮の他の住人であるイリアとレイニがこの場にいない事を聞いて、ユフィリアはアニスフィアの隣に座り、そのままアニスフィアの肩に頭を預けるように体重をかける。

　ユフィリアが寄りかかってきた事でアニスフィアは少しだけ口元を緩めて、ユフィの髪を梳くように頭を撫でた。

「今日もお疲れ様」

「はい」

　アニスフィアの指の感触に目を細めながらユフィリアは頬をすり寄せる。

　女王になってからというもの、充実感を覚える生活を送っているユフィリアだが、同じぐらいの疲労感も感じている。だからアニスフィアの顔を見ると気が緩んでしまう。

　アニスフィアも甘えられるのは慣れて来たのか、ユフィリアの頭を撫でながら微笑ましそうに微笑を浮かべて、髪を梳き続ける。

「夕食にはもう少し時間がかかるから、ちょっと寝る？」

「……そうします」

「ん。レイニかイリアが来たら起こすよ」

「はい」

　アニスフィアに促されるままにユフィリアは目を閉じて、完全にアニスフィアに身を預ける。

　疲労感を感じる体にアニスフィアの指の感触は心地良い。体温も、鼓動の音も、親しんだ香りもユフィリアの意識に船を漕がせた。

　静かに寝息を立て始めたユフィリアに、アニスフィアは満足そうに息を吐くのだった。

　＊　＊　＊

　夕食と夜の湯浴みを終えれば一日の疲労感が洗い流されるようだった。

　凝り固まった体を解すようにゆっくりと湯船に浸かり、髪の水分を拭って貰った。浴場に入る時はレイニかイリア、どちらかが一緒に入浴して世話をしてくれる。

　火照った体を冷まさない内に寝室へと戻れば、先に湯浴みを終えていたアニスフィアが本を読んで待っていた。

　女王に即位後、ユフィリアとアニスフィアの寝室は一緒の部屋になっている。それはアニスフィアからの魔力摂取がある為、ユフィリアが強い希望を出して実現した事だ。

「アニス」

「ん、ユフィ。上がった？」

「はい」

　椅子に座っていたアニスフィアに歩み寄って、ユフィリアはアニスフィアの顔を覗き込むようにして触れるだけの口付けを交わす。

　くすぐったそうにしながらもアニスフィアは拒む事はない。読みかけの本に栞を挟んで閉じて、立ち上がる。

「おいで」

　アニスフィアが差し出した手に自分の手を重ねるユフィリア。そのまま手を繋いだままベッドに向かって、アニスフィアが手を引くままにベッドの中に入る。

　二人で横になれば、ユフィリアがアニスフィアを抱え込むように抱き締める。しがみつくようなユフィリアに少しだけ困ったように頬を緩めながらアニスフィアが背中を撫でる。

　アニスフィアを抱きかかえるようにして収めたユフィリアは首や髪に手を伸ばして、足を絡めるように身動ぎをする。唇は露出した肩口や頬に寄せられ、なるべく密着しようと抱き心地を確かめる。

「くすぐったいよ、ユフィ。すっかり甘えん坊さんだ」

「頑張ったご褒美ですから」

「……そっか。女王はやっぱり大変？」

「はい。凄く大変です」

「そっか」

　アニスフィアはユフィリアの頭を撫でながら、少しだけ憂うような表情を浮かべる。大方、自分が特に何もしてない現状に落ち着かないのだろうとユフィリアは思う。

「私に出来る事ってある？」

「今は、まだ。こうして癒しになってくれれば、今は望みません」

「……うぅん、もどかしいな。大変なのは事実なんでしょ？」

「アニスが絡むと悪化しそうなのでダメです」

「そうは言うけどさ……」

　まだ言葉を重ねようとしたアニスフィアの頬に手を添えて、ユフィリアはアニスフィアの言葉を閉ざさせるように口付けを交わす。

　何度か繰り返すように啄むと、アニスフィアはふにゃりとした顔で黙り込んでしまう。潤んだ目は頼りなさそうに揺れて、ユフィリアは満足げに自分の唇を舐めた。

「いいですから、ね？」

「…………ずるいと思う」

「甘えるのが下手だからですよ」

「ユフィの方が絶対甘えるのが下手だと思ってたのに……！」

「私は甘えないだけで、甘える時は甘えますよ？」

　特に貴方には、と耳元で囁けば完全に無力化が終わる。すっかり黙り込んだアニスフィアの頭をよしよしと撫でながらユフィリアは微笑む。

「焦らなくて良いんですよ」

「……落ち着かないんだよ」

「病気ですよ、それは」

「そうかな……」

「えぇ。だから私は貴方がそんな思いを抱かないようにする為に女王になったのですから」

　女王にもならず、名目上の役職だけあるアニスフィアの仕事は少ない。完全に何もない訳ではないけれど、日々忙しくしている人をみれば焦りが浮かんでいるように見える。

　でも、だからこそユフィリアはアニスフィアに休んで欲しかった。ここまで飛び続けた彼女は、飛び続けるあまりに他人や世界との距離感がおかしい。

「……それに」

「？　それに？」

「……アニスが大変になって疲れるようになったら、魔力貰えなくなっちゃうじゃないですか」

「ひぅ」

　ユフィリアの指がアニスフィアの背筋をなぞるように降りていく。その指の感触にアニスフィアの背筋にぞわぞわと悪寒にも似た感覚が奔り、口から変な声が漏れた。

　恨めしげにアニスフィアはユフィリアを睨むも、ユフィリアは悪戯っぽく笑うだけで堪えた様子はない。

「今日も、頂きたいです」

「……程々に、だよ」

「努力します」

　今は、まだ。

　まだ羞恥心からの抵抗があるのか、啄む程度だけど。いつかは、と。

　そう願いながらユフィリアはアニスフィアの唇に自分の唇を重ねた。

After Days：手は取り合えなくても

　今日も今日とて、追われる事のない日だった。

　私の任せられている仕事は、主に監督と助言だ。纏められた報告書を確認して、問題がないかを確認して、必要に応じて助言する。

　だけど求められた助言以外はあまりしないようにユフィから言いつけられてる。まずは現場で考えさせて、それでもどうしようもならなくなったら私が頼られる。

　もし私の助言で解決するなら、私がどうしてそんな発想をしたのか。その助言が出たのはどういう視点で見たのか。そんな想像力を育てる為の訓練だとか。

「でも、私だって刺激は受けてるんだよなぁ」

　魔学が広まって、定着しつつある今。この国だからこその発想がぽつぽつ芽を出し始めている。その筆頭を歩むのはハルフィスだろう。

　ハルフィスが魔法の根本的な改善を行い、新たに汎用的な技術体系を築き上げようとしているのは、前世で言う所のプログラマーのようなイメージを浮かべてしまう。

　魔法という技術体系の更新と開拓。正にハルフィスは私の教えを受け、時代の最先端を駆け抜けている一人だ。そのおかげで彼女は日々忙しくて目を回しそうになっているそうだけど。

　そんな充実した人生を送れるのは良い事だと思う。少しだけ羨ましい。

　さて、やる事がないので私は王城内をぶらぶら歩いていた。

　王宮務めの侍女達や騎士達が気さくそうに笑いかけて一礼をしてくれる。もうすっかり私に対する奇異の目は減ってしまった。私も最近、騒ぎらしい騒ぎを起こしてないからだと思う。

　国防省で魔学の普及の為に王城内で慌ただしく働いていた時の影響も残ってるんだと思う。ちょっと皆が好意的なのは落ち着かなかったりする。

　好意的な視線と対応に落ち着かず、つい人目を避けるように王城内の人目の少ない所へと来てしまった。

「あっ」

「……む」

　そこにいた先客に私は目を丸くしてしまった。そして同時に気まずくなってしまった。

　先客も私と目が合って、何とも微妙な表情を浮かべてしまっている。

「……邪魔したかな、ヴォルテール伯爵子息」

「ラングで構いません。王姉殿下」

　ラング・ヴォルテール。互いに毛嫌いをしていた元・魔法省のエリートだ。今は精霊省に籍を移しているけれど、その規模は役割の分割もあって縮小を余儀なくされていた。

　同時に政治への影響力も大幅に低下した事で、すっかりと大人しくなってしまった。今も、少し前だったら敵意混じりの笑みを浮かべていたラングは仏頂面だった。

　……立ち去るのもなんだか気まずい。互いに何も言えず、沈黙だけが広がっていく。

「……精霊省に変わって、どう？」

　つい、沈黙に耐えきれずにラングにそう問いかけてしまった。

　精霊省の噂はあまり聞かない。動きも見えない。皆が日々、精霊への祈りや過去の資料の編纂に忙しくて引き籠もっていると言うのだから、目立つような話題は上がって来ない。

　ラングは逸らしていた視線を横目だけで向けてくる。けれど、それも一瞬で視線を外された。

「王姉殿下が精霊省に関心があるとは驚きです」

「私が言い出した事だからね。……私が直接関わってないから、どんな空気なのか気になっただけだよ」

「寛大な御方だ。かつて貴方を蔑んだ我等の行く末を気にかけて頂けるなどと……」

　嘲るような、彼らしい笑みを久しぶりに見た気がする。けれど、それは私に向けられているというよりは、自分に向けてるように見える。

「蔑まれるような事をしてたとは……今は、思うよ」

　私の呟きに、ラングは逸らしていた視線を改めて向けて来た。今度は視線を逸らすのは私の番だった。

「私にも余裕がなかったから。今はこうして冷静に貴方と話せてるけれど、少し前の私はさぞ鼻持ちならない奴だったと思う。正直、そんな自分に思う所がない訳じゃないんだ」

「…………」

「ごめん、反応に困るよね」

「……いえ」

　視界の端でラングが首を左右に振るのが見えた。互いに視線を逸らし合ったまま、けれどこの場を離れる事も出来ずに沈黙だけが過ぎる。

「……精霊省を提案されたのは、我等への憐れみからですか？」

「ない、とは言えない。私も精霊契約の真実は劇薬だと感じたから。それを公表する事の影響も。……だから、貴方達を憐れんでないとは言えない」

「……そうですか」

「でも、文化を大事にしたいって思いも本当だよ。今まで積み上げてきたものが無くなるのは私の本意じゃない。これまで魔法を、この国を支えてきたのが祈りと信仰なのは間違いないから。だけど、それに固執してしまうのは……私は怖いと思う」

　もしも私がいなくて、精霊契約の真実が明かされなかったら。パレッティア王国は一体どうなっていたんだろう。もしかしたら、初代国王の悲劇を繰り返していたかもしれない。

　信じる事も、思う事も大事だと思う。だけど、何も確かめないままに前に進み続けるのは怖い。その先には落とし穴があるかもしれない。

「……私は、怖かったんだと思う」

「……怖いですか？」

「魔法が本当に使えない。私には一生手の届かないものだと突きつけられるのが。それでも諦められなかった。それだけ私は魔法に焦がれてた」

　それが私の産まれた意味だと思える程に。私には、この魔法への憧れを消す事は出来ない。

　だから、手が届かないなんて事実を認める訳にはいかなかった。幸い、諦めずにいられる知識があった。だから走り続けられた。

「当時の魔法省の考えを受け入れたら、私は心が死んでいた。きっと無気力になってたと思う。生きてる意味がない、求められた役割もない。なら……死んでるのと変わらないんじゃないかな」

　死にたくはなかった。無意味なまま死にたくない。手が届きそうな理想がそこにあるのに、死んでなんかいられなかった。

　心を殺したくなくて、心を折ろうとするものから目を逸らして、遠ざけて、ただ自分の殻の中に篭もった。いつしか、それが自分に張り付く仮面になるまで。

「……なんて、貴方に言っても知った事か、だよね。不愉快だったかな」

「……確かに理解にも、共感にも苦しむ話ですね。ですが……」

「……？」

「今、私が味わっている苦しみ以上に、貴方が苦しんでいる事を私はもっと早く理解すべきだったと思います」

　ラングの返答に私は目を丸くしてしまった。まさか、彼がそんな事を言うなんて。

「今更でしょう。ですが、今だからそう思うのでしょう。それでも過去は変えられない。私の根本の、この思想も揺るがない。……私は、今でも魔学に疑問が尽きない」

「……うん」

「ですが、その疑問を口にするには……私も、まだ理解が浅い。その意味においては精霊省を設立して頂き、感謝しております」

「……ラングにお礼を言われるなんてね。考えられなかったよ」

「だからといって、私は魔学の思想の全てを受け入れた訳ではありません」

　ラングは私を見るけれど、その瞳には以前にあった敵愾心は感じられない。

　ただ迷うような、どう接すれば良いのかわからない。そんな静かな拒絶を感じる。

「受け入れなくて、良いと思う」

「……」

「そんな考えもある。そう、認めてくれれば良い。それだけで良いんだ。私だって魔学を絶対視してる訳じゃない。人は、間違う生き物だから」

「間違う、ですか……」

「うん。どんなに頑張って、考えて、必死になって答えを出しても間違った方向に行くかもしれない。世間には、世界には受け入れて貰えないかもしれない。どうしてもそんな可能性は避けられないと思うんだ」

　私はそのまま、ラングに握手を求めるように片手を差し出す。

　ラングはギョッとするように目を見開いて、私の手と顔を交互に見つめる。

「その時、止めてくれる人が、間違いを許して、正してくれる人がいてくれれば良いと思う。だから私は皆に笑顔でいて欲しい。人と人は分かち合う事が出来る。それが不幸よりも幸せであって欲しいと私は思うんだ。勿論、ラングにだって」

　人は、独りでも生きていけるかもしれない。でも、独りで生きるより二人で生きた方が豊かになる。

　相互理解が出来なくても、同じ世界で生きていい。ただ互いに関わらなくても、それぞれが目に映す世界が幸せに見えて欲しいと思う。

　それが叶わぬ絵空事だとしても。その願いを抱く事までは間違いだなんて思いたくない。

「……興味深い話でした。では、私はこれで失礼します。王姉殿下」

　ラングは私の手をジッと見ていたけれど、私の手を取る事なく背を向けてしまう。

　やっぱり拒絶された。完全に背を向けた彼との距離が開いてく。これが今の彼と私の距離なのだと示すように。

　私はそんな去っていくラングの背を見送っていた。その背が見えなくなるまで、ただずっと。

　＊　＊　＊

「お前も丸くなったねぇ、ラング」

「……ミゲルか。覗き見とは趣味が悪い」

　アニスフィアの視界から外れた所まで距離を取った所で、ラングの傍に姿を見せたのはミゲルだった。相変わらずの何を考えているのかわからない微笑を浮かべている。

　そんなミゲルの姿にラングは大袈裟に肩を上下させて溜息を吐いて見せる。そんなラングの様子に笑みを深めながら、軽口を叩くようにミゲルは問いかける。

「どうだった？　今のアニスフィア王姉殿下と話してみて？」

「どうも何もない。……共感も理解も難しい相手だ。子供のように夢を語りながら、知恵者のように弁を並べる。……そこに利を見出している自分が毒されていると思う程だ」

「毒されてる、ねぇ。それこそ歩み寄れた証拠じゃねぇの？」

「……今更だ」

「今更も何もあるかよ、今からでも良いじゃねぇか。やり直すならよ」

「簡単に言ってくれる……」

「他人事だからな！」

　ラングは鬱陶しそうにミゲルを払いのけるように手を振る。それをミゲルは距離を取る事で回避してみせる。

　チッ、とラングの舌打ちが零れる。相変わらず忌々しい男だと言わんばかりに鼻を鳴らす。

「悪かったって。……だが、本心だぜ？　お前はまだ若いんだからよ。もう後が無くて大人しくする親とは違うだろ？」

「……お前には関係のない話だ」

「直接はな。ただ、女王陛下の忠実な僕たる俺であるからして？　忠臣らしく振る舞ってみようかなと？」

「……それでも魔学は好かん。あれは精霊への信心を鈍らせるとしか思えん。例え、精霊に意志がないとしても、己の心を映すと言うなら。魔学の普及によってただ利用すれば良い、と考える者がいないとは言えまい？」

「魔法がただの技術になれば、貴族の絶対性が失われる、か？」

「……そうだ」

「そうだな。平民にも使える魔学が広まれば、その影響は避けられないだろうな。アニスフィア王姉殿下のような“人の良い思想”を抱く奴なら良い。だが、アニスフィア王姉殿下だって永遠の存在じゃない」

　魔学の利便性を最も示したからこそ、アニスフィアはその危険性も弁えている。そして恐れているようにもミゲルには見える。

　だからこそ、アニスフィアは誰からも劇薬と認識されている。それこそあれだけアニスフィアと親しいユフィリアでさえも、その危険性に関しては慎重になっている節がある。

　だからこそ、今はアニスフィアも魔学からは一歩、距離を取っている。急激な発展は歪みを生み出す。今はアニスフィアが生み出した革命的な発想を取り入れる時期だ。

　アニスフィアの魔学に傾倒する者も、そして警鐘を鳴らすべき者にとっても。

「……歴史が語る、か」

「そうだな。過去の悲劇や過ちを未来で繰り返さないように管理する。それが元々、お前達の仕事の一つだろう？　ラング」

「……ふん。いつも思っていたが、その物言いが気に入らんのだ」

「好かれようとも思ってないさ」

　ケラケラと笑うミゲルにラングはもう一度だけ舌打ちをして、精霊省へと向かう道を進んで行く。

　その背を見送りながらミゲルは、ふと口元を緩ませる。

「これからこの国がどうなるんだろうな。王だけに委ねるのではなく、信仰に沿うだけではなく。考え、悩み、それぞれが選ぶ。それは革新の始まりか、或いは混沌の蓋が開いただけなのか」

　それは、まだ誰にもわからない。今を生きる者達の功績を語るのは、それこそ後世の者達の仕事だろう、と。

　ただ、楽しくなれば良いね。そして仕事が楽であれば尚良しと。ミゲルはそう思いながら、ラングとは別の方向へと歩を進めた。

After Days：とある日の娘と母

　それは、ある日突然の事だった。

　その日、私は理不尽に襲われる事となった。

「最近、暇を持て余しているそうですね？　アニス」

「……はい？」

「私も勘を鈍らせたくはありませんからね。最近は忙しかったですし、良い機会です」

「あの……母上？」

　離宮にふらりと姿を見せたのは母上。気のせいでなければ、身に纏っているのは戦装束ですし、その手には槍を持っているように見えるのですが。

「さぁ、稽古をつけてあげましょう。アニスフィア」

　時を経ても尚、最強の一角に挙げられる母上が好戦的な笑みを浮かべていた。

　＊　＊　＊

　風を切る音がすぐ傍で通り過ぎていった。掠めるようにして回避した刃、そのまま倒れ行く体の勢いを利用して距離を取ろうとする。

　再びの風切り音。旋回するようにして戻ってきた槍の突きを頭を傾げる事で避ける。立て直した体勢で懐に飛び込むようにして斬りかかるも、ひらりと軽やかな身のこなしで回避をする母上には当たらない。

　お返しと言わんばかりに脳天を叩き付けるように槍の柄が迫る。それを上にセレスティアルを振り抜き弾く。互いに飛び後退るようにして距離を取る。

　あまりの事に止めていた息を吐き出す。苦しくなる息を感じながらも、私は叫ばずにはいられなかった。

「どうしてこんな事に!?」

「軽口を叩くとは、随分と余裕ですねッ！」

「どこに余裕なんて……！　あぁ、理不尽ッ！」

　セレスティアルで迫った槍の穂先を弾きながら距離を取ろうとする。しかし、距離を離す事を許さないというように母上が距離を詰めながら片手で乱れ突きを繰り出す。いや、速い速いッ!?

「マナ・シールド！」

　片手を掲げて、腕に嵌めていた魔力防壁を展開して槍を抑え込む。身体強化をかけても反応するのがやっととか、相変わらずの化物……！

　乱れ突きをやっとの思いで弾き返していると、今度は両手に持ち替えて大きく母上は槍を振り抜く。

　その槍の振り抜きには風の魔法が込められていて、突風が吹き荒れて私の体を吹き飛ばす。なんとかセレスティアルの魔力刃を伸ばして、地に突き立てながら勢いを殺す。

「はぁ……！　はぁ……！」

「体力が落ちたのではないですか？　アニス」

　槍を構え直しながら嘆息混じりに母上が言う。私よりも小さな体のどこにそんな力があるというのか、さっきからセレスティアルを握る手が痺れて握力が無くなりそうなんだけど!?

　無論、母上は馬鹿力という訳じゃない。母上の真骨頂は風の魔法による“流動”だ。その一挙一動に込められた風魔法が加速の役割を果たして、無駄のない力を叩き付けて来るのだ。

　これが母上、シルフィーヌ・メイズ・パレッティアの実力。はっきり言って間合いに入れない。攻防一体の暴風、正に母上を言い表すならそんな表現になるだろう。

「やはり弛んでいるようですね。確かに魔学は貴方の生き甲斐、今、貴方が直接的な関与が望ましくないと遠ざけられている以上、貴方が腑抜けてしまうのも仕方ない事でしょう」

「いや、あのですね、母上」

「だからといって怠惰に過ごすなどと私が認めません！　その性根、今一度叩き直してくれましょう!!」

　嬉々とした笑みを浮かべて宣言するの止めてくれません!?　

　私の悲鳴を無視して母上が向かって来る。地を蹴る瞬間に風による加速で全身の体重を乗せた槍を突き出してくる。穂先を逸らすように弾きながら、母上と擦れ違うように位置を入れ替える。

　勢いがついた母上はそのまま、まるで棒高飛びの要領で空へと舞い上がったかと思えば、空中を“蹴って”私に向かって来る。突然の急転換に対応する為にセレスティアルを掲げて防御する。その人外じみた挙動はやめて!?

　ユフィが多種多様な魔法を扱える万能の魔法使いだとするなら、母上は風魔法の極致に至っている。

　そんな母様が“飛行”という概念に最近触れてきてから、以前から理不尽だった強さがまだ跳ね上がっているのに正直、絶望したい。

　元々、母上のスタイルは風魔法の流動と武器の動きを一体化させた技術の結晶だ。そこに最近、飛行用魔法のノウハウから出来た魔法の概念を取り込んで来たのだ。

　この母親は一体、何と戦おうとしているのか。この人ならドラゴンを一人で倒せるんじゃないかな？

「というか私が怠けてるからとかじゃなくて、自分が試したかっただけですよね、これ!?」

「さぁ、何の事かしら？」

　にぃ、と笑みを浮かべる母上にゾッとしながらも私はセレスティアルを構え直す。

　母上の事だからちゃんと万が一に備えてはいるとは思うけど、骨ぐらいは折られるかもしれない。そんな悲壮感に私は包まれていた。

「それにしても、その武器良いわねぇ……私も専用の槍でも作って貰おうかしら？」

「ははは、これ以上強くなってどうするんですか？」

「これでも武人の端くれよ？」

「私、別に武人って訳じゃないんだけどなぁー!?」

　それなら私じゃなくて騎士団の人とか誘ってくれないかなぁ!?

　結局、その後も私は母上と稽古を続けてボコボコにされた。リーチが長い、動きが速い、止められない、反応が速すぎる。なんだ、私の母上はやっぱり化物だ！

　＊　＊　＊

「うぅ……酷い目にあった」

「貴方が怠けた生活を送っているからです。怠惰に過ごすなどと許しませんよ」

　母上の稽古が終わって、私は庭園の一角で母上とお茶をしていた。椅子に座っているのに、全身が軋んでいて痛い。

　明日は筋肉痛なのは間違いないな、と思わず確信してしまう。確かに最近、気が抜けていたから色々と身に入って無かったけど。

　……まぁ、ちょっとだけ悔しい。これは鍛えなおさないとなぁ。

「それにしても……張り切ってますねぇ」

　ふと私は庭園へと視線を向けて呟く。普段、離宮に篭もっている私だから、庭園に足を運ぶ事はない。

　最近、父上が執務の合間を縫って造園に手を出し始めていたのだ。今、私達がお茶を楽しんでいるのは父上の私用のスペースで、父上が手を入れた一角なのだ。

　今も父上が花の様子や、景観の確認をしている姿が見える。稽古を終えてから親子でお茶会をしようという事で来てみたけれど、私達をそっちのけで土いじりをしている父上に苦笑が浮かぶ。

「まるで魔学に力を入れてる時の貴方みたいね」

「……ははは、まさか」

　口では否定して見せてるけれど、ちょっと否定出来ない。そんな所で共通点を見つけたくなかった。

　父上が昔から土いじりは好きだと聞いてたけど、色々あって国を継がなきゃいけなくなって、ユフィに

王位を譲るまで気の休まらない日々が続いていた。

　今でもユフィの補助をしているとはいえ、補助は補助でしかない。王という重責から解放された父上はまるで若さを取り戻すかのようだった。今も、生き生きとした様子で花を愛でている。

「……ちょっと嫉妬しちゃうわね」

　ぽつりと、母上が薄ら目を細めて呟いた。思わず悪寒が走って二の腕を押さえてしまう。

「母上でも嫉妬するんですね……」

「それはしますよ。特にあの人ったら、花と私、どっちが大切なのって聞いたら絶対即答しないわよ？」

「えぇ？　あの母上が大好きな父上が？」

　普段は見せないようにしているのか、それとも照れ隠しなのかわかりづらいけれど、母上を溺愛しきってるのに？

　するとお母様が微妙なものを見るような目で私を見て来た。

「……貴方には言われたくないとは思うのだけどねぇ」

「……なんでですか？」

「ユフィと魔学、どっちが大事？」

　思わず言葉に詰まってしまった。飲みかけたお茶を吹き出しそうなのを辛うじて抑え込みながら、吹き出す前に飲み乾してしまう。

　どっちが大切って、どっちも大切で優劣はつけられないと言いますか、嘘をつくのも誠実じゃないというか、でもユフィは大好きで、でも魔学だって捨てられない訳でして……。

「ほら、見なさい」

　反論する事も出来なかった。ぐぅの音も出ません。

「こうして私を放っておいて土いじりをするぐらいには好きなのよ。貴方も気をつけなさい、アニス」

「はい……」

　父上のとばっちりで怒られるの納得がいかない……でも身に覚えがあるので反論してはいけない気持ちになる。

　すると、母上がクスクスと笑い出した。

「こうして見ると、アニスとオルファンスは似てるわね」

「……そうですか？」

　父上と私が似てる？　……でも、改めて言われるとそんな事、考えた事もなかったなぁ。

「なんだかんだで人を見捨てられないお人好し。自分の世界に引きこもりがち。あと、好きな人に対して素直になるのが下手、かしら？」

「…………異議を唱えます」

「間が空いてるわよ、間が」

　……認めた訳じゃないけど、ここで強く否定しても自分がそう思ってると認める事になる……！

「ちゃんとユフィに甘えてあげるのよ？」

「は、母上が気にする事じゃ……！」

「家族の事だもの。それにユフィは女王という重責を背負ってるのよ？　貴方がどんと構えて甘やかすか、気にしないように甘えないと潰れちゃうわ」

「……それは、わかってますけど」

　甘やかすのは良いよ？　でも、甘えるのは……多分、苦手なんだろうなぁ。

　すると、母上がどこか寂しそうな笑みを浮かべた。ティーカップの縁をなぞりながら、そっとソーサーへと戻す。

「そんな顔をさせるのは、私のせいね」

「いや、そういう訳じゃ……！」

「会えば口うるさく、厳しく接する事しか出来なかった。そんな私が誰かに甘えなさいと貴方を諭すのは今更だという事は十分理解しているわ。それで貴方が私を責めるつもりもない事も。私が甘えてしまってるのよ」

「なら、十分甘えてください。私でも、父上でも。第一、二人は背負い込み過ぎなんです。もうちょっと私を雑に扱えば良かったんですよ」

「問題児がまぁいけしゃあしゃあと言うわね……？」

「うっ」

　問題児なのは否定しないです。はい、気苦労をかけたのは私のせいです！　はいはい、私が悪い、私が悪い！

「……でも、もっと早くこうしてればとは思うのよ」

「母上……」

「アルガルドは、貴方にとってどんな弟だった？　アニス」

　母上がアルくんの名前を出すとは思わず、私は少し驚きに目を見開いてしまった。

　あれから私達の間ではアルくんの名前はタブーのようなものだ。廃嫡にされ、人外と成り果てて僻地へと飛ばされてしまったアルくんの話は、誰にとっても心が痛む話題だ。

「……可愛い弟でしたよ。昔は気弱でしたよね。私の背について、私の我が儘に従って、一緒に怒られて涙目になって……」

「そうね」

「私は、アルくんを守らなかった。守れもしないし、守ろうともしなかった。だからアルくんが皆の手を取れる、望まれる方へ押し出せば良いと思ってました。今でも、アルくんが王になって欲しかったと思います」

　ユフィが王になった今でも、アルくんが王になってれば、とは思う。

　その隣にユフィはいて欲しくなかったけど、でも本来だったらあの二人が国王と王妃になる筈だった。

　それはそれで見たかったかもしれない。その時、私がどうなっていたかはわからないけれど。

「アルガルドに才能はないと思う？」

「ないですよ。でも……そう見ちゃいけなかったんですね。誰かがアルくんを信じてやらないといけなかったんだなぁって。実際アルくんはヴァンパイアになる程になってしまった。力は身につけたんですよ、頑張って、努力して、血反吐吐いて」

　アルくんに光る才能はない。今でもそれは否定出来ない。でも、それが正しかったとも思わない。

　ただ結果として、彼は私がいなければ手段はともかくとして国を支配する一歩手前まで行けていたのだ。

　その手段が許されざる手段だっただけで、アルくんはあそこまで上り詰めたのだ。それだけは否定出来ないし、否定しちゃいけないと思う。

「……もし、アルくんの手に魔学があれば」

　人外の力を望むのではなくて、私がアルくんの手を取っていたら。

　ふと、そんな事を考えてしまった。そうなれば、もしかしたら今よりもっと良い未来があったのかもしれない。

「今言っても詮無きことね。そんな可能性は形にならなかった」

「……はい」

「でも、悔やまないのも無理よ。……私達、親に足りなかったのは言葉ね。その指摘が今、本当に耳に痛いわ……」

　母上が深々と溜息を吐く。別に、私は母上とは言葉を交わした事がない訳じゃない。他国の景観や文化について語って貰うのは楽しみだった。

　ただ、そこに心を交わす言葉はなかった。互いに義務のような、上辺のやりとりの会話しかなかった。ただ、あるべき姿を求めて、探して、当て嵌めるように。

「……それでもなかった事にはならないですし、やり直していくしかないんでしょう。ここから少しずつ、取り戻せなくても、それ以上のものを積み上げる為に」

「……そうね」

　理想とする時間を得る事は、もう叶える事が出来ない夢のようなもの。

　それでも忘れたくないと思う。そんな夢を見る事を。もう叶わない、今更な願いなのだとしてもなかった事にしたくはない。

　父上が土いじりに熱中して、母上がやきもきして、私がそれに振り回されて。そこに、王になったアルくんが合間を見て声をかけてくる。

　そして家族でお茶会をする。そんな叶わぬ夢を幻視して、そっと目を閉じた。

（アルくん、元気かな）

　祈るぐらいなら許して欲しい。願うだけなら見逃して欲しい。

　せめて今、手に残ったものだけは手放さないようにしないと。

　母上の顔を見ながら、私はそっと息を吐いた。

After Days：ハルフィスの結婚

「……ようやく今日の分が終わりました……」

　がっくり、と燃え尽きるように机に突っ伏して項垂れたのはハルフィスだ。

　過去、冴えない子爵令嬢として周りから冷遇されてきた彼女は、以前とは比べものにならない程に出世したと言える。

　旧魔法省から分かれた、魔法や魔学の研究を推し進める魔学省へと変わってからというもの、ハルフィスはアニスフィアやユフィリアの直接の弟子という事で一目を置かれている。

　そんな彼女が魔学省で地位を賜らない訳もなく、ユフィリアからの無茶振りに応えながらも日々過重労働で頑張っている。

「うーん、うーん……ユフィリア様、無茶振りが過ぎますよ……流石にそろそろ私の処理能力を超えます……」

　ハルフィスは決して無能な訳ではない。むしろ勤勉な性質は新たな学問と言える魔学の理解を推し進めるのに十分な才能と言えたし、冷遇された時期が長かったからこそ培った根性と生来の頭の回転の速さは評価に値すると言える。

　確かに魔法の腕は魔学が導入された所で大きく変化する訳ではなかった。魔法使いとして見ればハルフィスは下から数えた方が早いだろう。今までの彼女の真価が発揮出来ない環境が問題なのであって、彼女は今や水を得た魚のように活動している。

　しかし、だからといって仕事が休み無く降りかかってくれば、如何にこの分野における才女と言えるハルフィスにも限界はある。そして彼女が今の立場で困っている事は、自分の地位だった。

「やっぱり子爵令嬢ですと、ご年配の方々の目が気になるんですよね……」

　はぁ、と吐き出した溜息は宙に溶けて消えていく。

　ハルフィスの家であるネーブルス家は子爵家である。その地位は貴族として見れば下位である。

　幾らハルフィスが有能であっても、ハルフィスを支える人材はハルフィスよりも年齢も爵位も上の事が多い。

　だからといって表立ってハルフィスに何か言う者がいる訳ではない。それでもハルフィスにとっては重圧になっていた。元々、ハルフィスは気の強い方ではないのだ。

「……疲れた」

　椅子の背もたれに背を預けて、目元を隠すように手の甲を置きながら何度目かの溜息を吐き出す。

　その時、ハルフィスの執務室をノックする音が聞こえた。ハルフィスはすぐに姿勢を正して扉へと視線を向ける。

「どうぞ」

「ハルフィス、お疲れ様」

「マリオン様!?」

　ハルフィスの執務室に入ってきたのはマリオンだった。突然の婚約者の登場にハルフィスは咄嗟に前髪が乱れてないか触れてしまう。

　ハルフィスとマリオンは共に魔学省に席を置く身ではある。だが、担当する部署が違うので日常的に顔を合わせている訳ではない。公私混同をしない為にも、二人が魔学省で顔を合わせる事は少なかった。

「どうされたのですか？　マリオン様」

「あぁ。実は、ハルフィスに相談があってだね……私の一存だけでは決めにくくて……」

「？　何か困り事ですか？」

　思わず眉を顰めてハルフィスは呟く。最近、忙しさが膨れあがるばかりで頭を悩ませているので、つい過敏な反応を取ってしまう。

　そんなハルフィスの様子にマリオンは言いあぐねるように後頭部を手で掻いた。

「困っている、と言えば困ってる。だが、悪い話とは言い切れない。私自身も困惑しているんだが……」

「……？」

「どう切り出したものかと思っていたのだが……ハルフィス」

「はい？」

「アンティ伯爵家に君が嫁ぐ、という話になったら……どう思う？」

「……はい？」

　思ってもいなかったマリオンからの言葉に、ハルフィスは目を瞬かせた。

　＊　＊　＊

「――なるほど、それで自分だけで判断が出来なくなって私の所に相談に来たって事？」

「申し訳ありません、アニスフィア様……」

「私自身も、相談に乗って欲しいと思いまして……」

　私は突然、相談があるという事でお時間を貰えないかというハルフィスからの一報を受けとり、すぐにイリアを通じて二人を離宮に呼び出していた。

　今、私ってばそんなに忙しくないしね。ハルフィスとマリオンが困っているというなら話を聞いてやりたいと思った。本当ならユフィもいれば良いんだけど、今日も忙しくしてるのか帰りは遅い。

「えーと、つまりマリオンは本来、お兄さんが家を継ぐ所をマリオンが継がないか？　って話になってるって事だよね？」

「はい。本来であればアンティ伯爵家は兄が継ぐ筈でした」

　そう。二人が頭を悩ませているのはマリオンの家であるアンティ伯爵家のお家事情だった。

　本来、マリオンは親同士が決めた婚約者であるハルフィスのネーブルス子爵家に婿として入る予定だった筈で。

「お兄さんも元魔法省の？」

「はい。今は精霊省に籍を移していますが」

「それがなんでまた、マリオンに当主を譲るって？」

「兄が言い出したのです。私の方が王室と懇意にさせて貰っているから、と。そこにハルフィスを嫁として迎え入れた方がアンティ伯爵家の為になる、と」

「うーん……」

　言いたい事はわからないでもないけど。

　マリオンとハルフィスの二人は、ある意味で私とユフィの直弟子とも言える。

　そんな二人が次期伯爵となるなら、それはお家としては望ましい事なのかもしれない。王家と懇意に出来るって事だからね。

「でも、お兄さんが元々継ぐ予定だったんでしょう？　良いの？」

「はい……。それなんですが、ハルフィスの為というのが大きいのです」

「ハルフィスの？」

「はい……」

　ハルフィスが困ったように眉を寄せながら、小さく縮こまってしまっている。

　そんなハルフィスの肩に手を回しながらマリオンは溜息交じりに続ける。

「ハルフィスは現在、魔学省では重役といっても過言ではありません。ですが、まだハルフィスは若いです。そして地位も子爵令嬢と些か、立場と釣り合っていないのです。それなら元魔法省のエリートを輩出した我が家に迎え入れた方が釣り合いが取れるのではないか、と」

「お兄さんがそれを言い出したの？」

「兄は元魔法省では中立の立場ではありましたが、それでも精霊信仰に篤い信者でした。魔学を否定とまではいかなくても、未だ面食らう事も多く、むしろ自分は精霊省で研究や資料整理をして表舞台から降りたいと笑顔で言い切られまして……」

「それでいいの、次期当主でしょ？」

「私も……正直、ちょっと頭が痛くて……」

　マリオンがこめかみを押さえながら、そっと息を吐き出す。

「決して兄上も考え無しで言っている訳ではないのです。兄上が迎え入れる予定だった婚約者が精霊信仰に傾倒していた家の出なのです。今回の一件でかなり地位を落としてしまったので……」

「あぁ……」

「本人達の仲は良好なのですが、ここで問題になってしまったのが私なのです」

「今の王家と距離が近いのはマリオンで、お兄さんはどちらかと言えば私が苦手って感じ？」

「それにユフィリア女王陛下も、ですね。家にとって良い縁があるのだから、そちらを立てる方が良いだろうと主張していまして。婚約者のご令嬢も、かつてならともかく今の状況でアンティ伯爵家に嫁ぐのは気が重いと言っていまして……」

　それは、なんともまたマリオンが困ってしまうのも納得な話だなぁ。

　私とユフィが原因なので、私も微妙な顔になってしまうけれど。私達が派手にやらかさなきゃお兄さんが継いで安泰って感じだったんだろうし。

「お兄さんは家を継がなかったらどうすると？」

「家を出ると言っています。一応、名前だけは残すとは言っていますが……」

「でも、領地を受け継ぐ訳でもないのでしょう？　収入は精霊省だったら良い給料は出るだろうけど……別に婚約者の家に婿に入るって訳でもないんでしょう？」

「はい……」

　うーん、なんとも据わりの悪い話になってしまう訳だ。

　もしそうなったとして。更にマリオンのお兄さんに仮に子供が出来たとして、受け継ぐ領地がない訳で。あくまで貴族の息子なだけであって、何かお兄さんが功績でも立てない限りは貴族としての立場が保証されるかというと、これが怪しくなる。

　領地を継がないのであれば、或いは功績を立てて親からその地位を受け継ぐなどしない限り、子供は貴族として地位を持てなくなってしまう。つまり貴族の子供ではあるけれど、貴族として受け継ぐものがない子供になってしまう。

　こういう厄介な立場の貴族の子息は疎まれてしまう訳で。貴族というのは体面や自分の地位を酷く気にする生き物だ。だからこそ、そんな事は耐えられないと婚姻を結んだり、相手の家に入ったりと盛んな訳だけど……。

「それなら、予定通り私がネーブルス子爵家に婿として入った方が纏まりが良いのではないかと言いましたが、私達の立場で子爵家とかおかしいだろう、と兄に言われまして……」

「あー……」

「しっかりと考えた上で答えを出したいと思ったのですが、実はハルフィスに縁談を持ち込みたい貴族も多くて……」

「あぁ……そういう問題もあるのか……」

「父もこの話が決まり次第、当主の座を譲ると言っていまして。それが私か、兄かに拘わらずです。自分はもう表舞台に立つには力不足だと言っていまして……地位があれば、若輩であろうとも発言力を保つ事が出来る。それは兄でも私でも変わらない、と。母も父の意志に添うと……」

「……成る程ねぇ」

　私は腕を組みながら考えて見る。この状況を、どう解決したら良いのか。

　まず、マリオンが当主になってハルフィスを嫁に迎える。その理由は今の王家、つまり私とユフィと縁が強い二人を立てる事で家を盛り立てていく為。

　問題は、本来継ぐ筈だったマリオンの兄の立場。婚約者も含めて納得して家を出るというのなら、問題はないように思える。

　両親も納得しているというのならば、マリオン側には問題はない訳だ。問題があるとすれば、ハルフィスか。

「ハルフィスのご両親にこの話は？」

「既にされていたようです。私が嫁入りしてしまうと、ネーブルス子爵家は跡継ぎがいないので……目にかける養子がいなければ、地位を返上する事も考えると。元々、騎士の家系だから気にする事はない、と」

「つまり、両方とも親とも家とも揉めてない。あとは二人の気持ち次第って事かな」

「……そう、なりますね」

「うん、それなら私は良いんじゃないかと思うよ？」

　ハルフィスが今の地位で気が引けるというなら、伯爵夫人という地位を得る事は良い事だと思う。ハルフィスを娶ったマリオンも、今までの冷遇されてきたハルフィスを護り続けたというのは一つの美談となるだろうし。

　ハルフィスが十全に能力を発揮出来るというのなら、私もユフィも諸手をあげて歓迎する。ハルフィスはやっぱり直弟子だしね、頑張れる立場に必要なら良い事だと思う。

「私はハルフィスを評価してるし、マリオンにだって期待してる。二人が個人的にじゃなくて、アンティ伯爵家として盛り立ててくれるならこれ以上に嬉しい事はない。ただでさえユフィは支えとなる人材を求めてるだろうしね？」

「……はい」

「確かにネーブルス子爵家に跡取りがいなくなる事も、本来伯爵家の当主になる筈だったマリオンのお兄さんを始めとした色んな人に迷惑をかけてしまう。それが心苦しいと思ってしまう二人だって私も知ってる。それだけ迷惑をかけて、自分達が本当にやれるのか、不安になってるだろうな、って予想もしてる」

　私がそう言うと、案の定二人は揃って顔を俯かせてしまった。

　条件は良い。あとは本人の気持ち次第と言われて、この二人が即決出来ないのは自分への自信の無さもあるんだと思う。ハルフィスは自分への不安から、マリオンは周囲からの期待の重圧から。その比重はそれぞれ違うと思うけど。

　思い悩む二人に、私の背から声が投げかけられた。それは黙って会話を聞いていたイリアだった。

「私も支持します」

「イリア」

「お二人の悩みを共感してあげる事は私には出来ません。ただ、私は一点だけ。それがアニスフィア様とユフィリア様の利になる事だからこそ支持します。貴方達の力は確実にお二人を助けます。ですので、どうかそのお力を振るって欲しいと願わずにはいられません」

　イリアの言葉を受けて、やや顔を俯かせてしまっていた二人が顔を上げる。

　ハルフィスとマリオン、二人の顔を改めて見つめてから私はイリアの言葉を引き継ぐように続けた。

「迷惑かけたって良いじゃん。期待されてるんだよ、二人は。でも、その期待に必ず応えなきゃいけない訳じゃない。だってハルフィス、ハルフィスは私よりも成功出来る自信がある？」

「えっ!?　そ、それは……無理だと思います」

「だったら私を頼ってよ。私はハルフィス達がいないとちょっと辛い。ハルフィス達が助けてくれるだけで良い。難しい事は言ってないと思う。話を聞いてくれる、私達の為に考えて動いてくれる。それだけで良いんだよ。そうしたら私は二人を助けるよ。貴方達が魔学の教えを願ったように、ね？」

　別に家を背負う責任を自分達だけで背負わなくて良いのに、とは思う。

　確かに家族には色んな迷惑をかけてしまうかもしれない。でも、二人の家族だって自分の不利益になるばかりの事を提案はしないと思う。

「それに、今は確かに迷惑をかけるかもしれない。でも、これから先で大きくなって、それでおつりが出るぐらい返せば良いんだよ。期待されるぐらい、私達には未来があるんだから」

「……アニスフィア様」

　そうだ。私も、ハルフィスだってもう誰からも期待されず、冷遇されるばかりじゃない。

　今すぐには無理かもしれない。時間はかかるかもしれない。でも、周りの助けも望めないような状況じゃない。

　今の私がいるのは、今まで私が繋いできた縁があったからだ。それが芽を出すのに時間がかかったけど、だからこそ悲観しなくて良いと思えるようになったんだ。

　不安だってあると思う。悩んで当然だとも思う。絶対成功するなんて言えない。それでも私は二人に贈りたい言葉があった。

「きっと、ハルフィスとマリオンなら大丈夫だよ。私はそう信じられるよ」

　それは、私の心からの言葉だった。

　私の言葉に二人は黙り込んでしまう。先に口を開いたのはマリオンだった。

「アニスフィア王姉殿下、ありがとうございます。……私も、覚悟を決めようと思います」

「マリオン様？」

「ハルフィス」

　マリオンが私から視線を逸らして、ハルフィスと向き直る。その真剣な表情を見て、困惑気味だったハルフィスの表情も落ち着く。

　マリオンがそっとハルフィスの両手を握る。マリオンの両手が包み込むようにハルフィスの手を握りしめ、マリオンとハルフィスは真っ向から向かい合う。

「結婚しよう、ハルフィス。一緒にアンティ家を盛り立てて欲しい。私は君の今を応援したい。その為に使えるものがあるなら使いたい。その覚悟が、今出来たんだ」

「マリオン様……」

「丸く纏めるなら、やはり私がネーブルス子爵家に婿として行くのが良いと思う。けれど、子爵令嬢という立場がハルフィスを気後れさせてしまうなら、私は君の背を押したい。君を守る為の力を得られるなら兄を押しのけてでも当主になりたい」

　マリオンの真っ直ぐな言葉に、ハルフィスはおずおずと視線を上げる。

　何かを迷うように視線を彷徨わせて、私を見た後にハルフィスは表情を引き締めた。

　改めてマリオンへと向き直って、ハルフィスは僅かに微笑んだ。

「……正直、色んな事が変わって戸惑って、本当にこのままでいいかと迷ってました。私はただの子爵令嬢で、ちょっと前は落ちこぼれと言われていて。誇れる事なんて本当に無くて……」

「うん」

「……でも、今凄く、頑張ってる自分が好きになれそうなんです。凄く楽しくて、充実してて。だから、だからマリオン様。私、頑張ってみても良いですか？　私、自分にも、周りにも認められるような人になりたい」

「あぁ、勿論だ」

「……私で、いいですか？」

「君以外、考えた事なんてないよ」

　マリオンの言葉を受けて、ハルフィスが顔を真っ赤にしてしまった。

　つい見届けてしまった私はどう反応をしたものやら、と視線を彷徨わせる。するとイリアと目が合う。人差し指を立てられて、悪戯っぽくウィンクされた。

　珍しい、と思いながら私もウィンクを返して、しぃ、と人差し指を口元へと持っていった。

　二人が自分達だけの世界から戻ってきたのは、ユフィが離宮に戻ってきて二人の様子に目を丸くするまで。それまで二人はずっと手を繋ぎ合っていたのであった。

After Days：年の終わりに足を止めて

投稿日：2019/12/30

　光と闇によって世界は創世された。光が先導し、火、土、水、風によって世界は豊かになり、闇によって眠りへと誘われる。そして休息の眠りを終えた世界を光が再び呼び起こし、世界は一年という時を巡らせる。

　今日は年末、一年が終わろうとしていた。年の終わりと、そして新しい年を迎える日。パレッティア王国の年末の日は一年の疲れを癒す日だと定められている。

　年の終わりの月を司る闇の精霊は安息の眠りの象徴ともされ、新年を迎える最初の月の象徴である光の精霊が闇の精霊と交わる事で新年が始まるというのが精霊信仰の教えだ。

　年末の日はほとんどの人が仕事もせずに休日を過ごす事になる。かといって王城の警備などを外すという訳にもいかない。それでもいつもより人員は減っていて、いつもの騒がしさは無く、静まり返っている。

　この日、私は珍しい事に離宮ではなく王城にいた。擦れ違う誰もが私を見ると不思議そうな顔をしていたけれど、私は軽く会釈をするだけで彼等と擦れ違う。

「……まぁ、この日に私が王城を彷徨っているのは珍しいって思われるよね」

　何せ、元々王城には寄りつかない上に今日は年末の日だ。とは言っても、私が王城に寄りつかなかったのも昨年までの話だったけど。

　今年は父上が退位して、新たにユフィが女王として即位した。正に変革の年と言っても過言じゃないと思う。この変革を迎えた事で私の立場も今までとは大きく変わった。

　だからなのかもしれない。私はなんとなく、この日に王城を訪れたくなってしまった。今日という日なら王城を彷徨いていても、あまり気にされないからと思ったから。

「……あ、ここ」

　ふと、足を止める。そこは階段だった。別に何の変哲もない階段だけど、私にはちょっとした思い出がある階段だ。

「ここからシーツでムササビみたいに飛ぼうとして失敗したんだっけ」

　階段の手摺りを撫でながら、小さく呟く。それは私がまだ小さかった頃の話だ。

　まだアルくんと仲違いをせず、イリアとも今のような関係を築けていなかった頃の記憶。ムササビのようにシーツを拝借して、風の精霊石を使って滑空をしようとした思い出。その後は当然、巻き込んだイリアにこっぴどく怒られ、父上にも怒られたけど。

「……懐かしいなぁ」

　まだ私が王城を離れる前、離宮に引き籠もる前は王城の全てが私の遊び場だった。

　そう、この日に私が王城を訪れたのは過去の記憶を懐かしみたかったから。

　思い出の数なら離宮での思い出の方が多い。それに王城での思い出は正直、思い出せば辛い思いをする記憶の方が多かった。

「……アルくんがいたからね」

　王城で過ごした記憶は、同時にアルくんと過ごした記憶でもあった。それは私にとって取り戻せない過去で、私の過ちを突きつけられる痛みを伴っていた。

　アルくんが去った後、王城に顔を出せば奇異な目で見られる事も多くなった。きっと気付かないだけで、ずっと前からそんな目で見られていたとは思うんだけど。

「……アルくん、昔は泣き虫だったのにねぇ」

　まだ一緒に遊んでいた頃、アルくんは泣き虫で、どこか内気で、臆病で。でも私に付いて来てくれた優しい子だった。

　恨んだ事なんてない。羨ましいと思った事はあるけれど、妬ましいと思った事はない。ただ愛おしくて、可愛くて、昔の私はただ無邪気にアルくんを可愛がっていた。

「あの頃のイリアはもっと今より尖ってたよなぁ」

　出会った頃のイリアは今よりも態度が辛辣だった。年を重ねて落ち着いたのか、それとも環境が変わったからなのかは本人に聞いてみないと定かじゃないけど。

　あの頃からイリアが私達のお目付役として付けられる事が多くて、アルくんと一緒に騒ぎを起こしてはイリアに怒られていたな、なんて思い出してしまう。

　ただ懐かしいと。思い出す時に痛みが無くなった訳じゃない。アルくんが王城を去って以来、アルくんの事を思い出せば後悔ばかりが募る。それでも、こうして思い出に浸る事が出来る程度には痛みは和らいでいた。

　階段を昇って、ゆっくりと王城の中を巡って行く。一つ、一つ、思い出の場所を確かめるように。

「……あ、私の部屋」

　歩いている内に、私は離宮に移り住む前の自分の部屋を見つけた。扉に手をかけてみたけれど、しっかりと施錠されていて中に入る事は出来なくなっていた。

　この部屋は私が去ってからは使われていないみたいだ。開かない扉に指を這わせ、そっと額を扉にくっつけてみる。

「……この部屋を飛び出したあの日が、全ての始まりだったな」

　そうだ、あの日は確か空を見上げていたんだ。空を飛べたらなんて思った時にパズルが嵌まったように私は今の私になる切っ掛けを得た。

　そして、この部屋を飛び出したんだ。この開かない扉は、もう戻れないあの日以前の自分を示しているように思えて、なんとなく苦笑してしまった。

「アニス？　何をしているのですか」

「母上？」

　ふと、声が聞こえて見てみれば母上がいた。今日は軽装のドレスで、オフの格好だった。

　腰まで届く赤髪を三つ編みに纏めていて、普段は知的さを感じさせる青色の瞳は不思議そうというか、怪訝そうに私を見つめている。

「貴方がここに来るのも珍しいですね……一体何を？」

　ここは王族の居住区だ。当然、私の部屋以外にも母上や父上の部屋もある。だから母上がいても別に不思議じゃない。むしろ、私がここにいる方が不自然だ。

　母上の問いかけに何か答えようとして、けれど私は言葉を出せなかった。ただ母上をジッと見つめていると、母上が不審そうに眉を寄せた。

「……アニス？」

　私の名前を呼ぶ母上、その声にはまた悪巧みでもしているのかと咎められたように聞こえる。

　私はそんな母上の呼びかけに気にせず、母上にそっと近づく。そして、母上をギュッと抱き締めた。

「きゃっ!?　な、何ですか？　アニス？　何故急に、抱き締めるのですかっ？」

　突然私が抱きついて来たのが予想外だったのか、母上は混乱しきっているようだった。

　香油の香りだろうか、母上から感じる香りが鼻を擽る。そのまま私は母上が苦しくない程度に抱き締め続ける。

「……アニス？」

　すると、母上の声がどこか心配そうな声に変わった。その声質が何故か無性に懐かしくなった。もう朧気な遠い記憶、私が前世の記憶を取り戻すよりももっと前の事だ。

　私が破天荒な振る舞いをするようになる前は、母上だってただ優しい母親だった。優しくて、温かい。朧気だけれども、確かにその記憶は私の中に息づいていた。

（……あぁ、良かった。まだちゃんと覚えてるんだな、私）

　ただひたすらに優しかった母上の記憶。その記憶が確かに自分の中に残っている事を確認して、私は胸に込み上げて来る思いのままに母上を抱き締めてしまう。

「……えへへ、突然失礼しました！　それじゃあ！」

「……は？　あ、こら、待ちなさいアニス！」

　母上は戸惑うように私に抱き締められてたままだったけど、私は急に気恥ずかしくなってしまう。すぐに母上を解放して、さっと背を向けて走り出す。

　突然の私の奇行に呆気取られていた母上は、それでも私が駆けだしたのを見れば咎めるように怒鳴り声を上げている。

　母上の怒声から逃げるようにして私は王城を駆け抜けていく。何度怒られても決して足を止める事はなかった。侍女や騎士達から逃げる時も、やりたい事を見つけた時もずっと、私はこうして走り続けていた。

　走って、走って。ただ走って。私は王城の屋上へと出ていた。

「――――」

　空だ。

　当然の話だけど、屋上に出れば目の前には空が広がっている。

　私は空を見上げながら屋上の縁へと歩いて行く。手摺りに手を乗せ、ただ空を見上げ続ける。

　今日の空は澄んだ青空だった。白い雲がゆっくりと、風に流れて伸びるように変わっていくのが見えた。

「――……あぁ」

　雲は途切れずに伸びている。どんなに細くなって、尾の方から霧散して消えてしまいそうになっても。

　雲の形にそんな思いを抱いてしまったら、まるで叫びたくなるような衝動が胸に湧いてきた。それが一体、何に起因する感情なのか私には咄嗟には判別出来なかった。

　澄んだ青空に手を翳すように伸ばす。背伸びをして、届かない空に手を届かせようとするように。

　――その空に伸ばした私の手に、誰かの手が重なった。

「……何をしているのですか、アニス」

「ユフィ」

　私はちょっと目を見開いてユフィを見てしまった。あれ、気配に全然気付かなかったんだけど……？

　私が不思議そうにユフィを見ていると、ユフィが呆れたように溜息を吐いて私の空に伸ばしていた手を握って下げさせる。

「義母上から、アニスの様子がおかしいと聞いたので探しに来たんです」

「母上が？」

「えぇ。……見つけたかと思えば、上の空でしたよ。私に気付かない位に」

　そんなに私は食い入るように空を見ていたんだろうか。それは、ちょっと失敗したな。

　なんだか気まずくなっていると、ユフィが私の握った手に力を込めた。指を絡ませるような恋人繋ぎだ。その握り方に頬に熱が昇ってくるのを感じてしまう。

「――どこを、見ていたんですか？」

　けれど、ユフィの声はどこか不安そうだった。ユフィの瞳が不安そうに揺らめきを帯びている事に気付いてしまった。

「あー……心配させちゃった？」

「様子がおかしければ誰でも心配します。……まるで、空に吸い込まれてしまいそうでしたよ、さっきのアニスは」

「空に吸い込まれる、か」

　ユフィから見た私は随分と儚げというか、危うく見えたみたいだった。あと、多分母上にも。それもそうか、いきなり抱きついて、何も言わずに逃げた訳だし。

　……自分でも、ちょっと浮ついてたという自覚はある。それも、今年の年末の日は特別だったからだ。

「……なんとなく、振り返りたくなって」

「振り返る？」

「今まで歩いてきた人生を、今日に至るまでの事を。……王城に来たのは、今だったらどう感じるのかなって。王城での思い出は、今となっては思い出すのも苦しいものばかりだから」

「……アニス」

　ユフィが心配そうに呼びかけながら、私の手を握る力を強めた。

　握られる手の熱が私に伝わってくる。その熱さが私をここにいるのだと教えてくれるかのようだった。

「痛みがなくなった訳じゃない。けど、思い出しても辛くはならなかった。置いてきてしまったものだって思ってたものでも、ちゃんと自分のものだって思えた。それが確認出来たんだ。私、昔は凄い母上に可愛がって貰えてたんだなぁ、とか」

「……今でも、ちゃんと甘えたら可愛がってくれますよ。義母上は」

「……鍛錬的な意味で？」

「普通に親子としての意味です」

　そうかなぁ。なんというか、愛されてる自覚はあるけど母上は素直じゃないから。結局照れ隠しになって鍛錬に持ち込まれそうなんだよね。

　母上に知られたら絶対しごかれるような事を考えていると、ユフィが私の目を覗き込むように距離を詰めていた。互いの吐息がかかりそうな距離に心臓の鼓動が少しだけ早くなった。

「……空には」

「ん？」

「空には、どんな思い出があるんですか？」

　私の目を真っ直ぐに見つめながらユフィが問いかけて来る。その問いかけが切実そうに聞こえたのは私の錯覚なのかと疑ってしまう。

　でも、ユフィの手がさっきよりも強く私の手を握ってくるから……それは多分、気のせいじゃないんだなって思う。まるで、ここから私がいなくなってしまう事を恐れているような、そんな心配をされてる気がする。

「……ここじゃないどこかでね、魔法使いは空を飛べるって言われてたんだ」

　ユフィの眉が思いっきり寄った。思った反応をしたユフィに苦笑を浮かべてしまう。

　私が苦笑した事が気に入らなかったのか、ムッとした顔をしたユフィに軽く頭突きをされてしまった。小さな痛みが額に広がっていく。

　痛みに軽く呻いていると、ユフィが声を潜めて問いかけてきた。

「……前世ですか？」

「うん。空に、憧れて思い出したから」

　ユフィから視線を逸らして、広がる青空に目を向ける。思い出した時のあの日の空は、果たしてどんな色だっただろうか。

「前世の記憶を思い出してから、私は今の私になった。ここじゃない景色を思い出してしまったから。だから、どうしても空が飛びたくなった。魔法があるこの世界でなら自分で空を飛べるって、そう思ったあの日から。でも、だからってそれまでの私が消えていた訳じゃない事もちゃんとわかった」

「……そうですか。アニスは、今が苦しい訳ではないのですね？」

「それは勿論」

　前世の記憶。私に与えられたのは、この世界じゃないどこかの風景。そこで暮らしていた記憶。この世界にはない便利な道具の数々と、強烈なまでの魔法と空への憧れ。

　空と魔法への憧れは、結局は同じものなんだ。叶う筈のない夢を実現したい、魔法で空を自由に飛びたい。それも自分の意志で。

　だから、私は魔法に憧れ続ける。今までも、そしてこれからも。空を飛ぶという夢を叶えた次は、もっと魔法の可能性を追求して行きたい。

「正直に言えば、苦しい時期もあったよ。特にアルくんとの諍いがあった頃はね。どうしてこんな記憶を思い出したのかって思った事もあった。でも、今は……これで良いのかなって」

「これで良い、ですか？」

「呪いと祝福は紙一重って事だよ。これはきっと、前世の私からの贈り物。この世界で、自由に生きなさいってね！　今はそう思えるんだ」

　突き動かされるようにして魔法を追い求めたのは、まず間違いなく前世の記憶を思い出した事で生まれた憧れの為だ。

　それでも私に魔法という奇跡は与えられなかった。私が思い出してしまったから失ってしまったのか、それとも元々才能がなかったのか。それはわからないけれど。

　確かな事は、この前世の記憶を与えられた事で私は道を見つけられた。我武者羅に走る事が出来た。そして夢を叶える事が出来た。だから、この呪いと祝福が紙一重な記憶は祝福となり得る。

「ユフィが女王になって、魔学が認められるようになって、この一年を、ここまでの一生を振り返ろうって思えたんだ。一つ一つ確かめて、ちゃんと――幸せだって思えたから」

　今まで、年末なんて過ぎていくだけの日々だった。思う事なんて何もない。いつもと変わらない日で、ただ辿り着きたい理想に向かって進むだけだった。

　進む事でしか私は息が出来なかったから。でも、今は少しゆっくりでも、振り返っても息が出来る。私自身を受け止める事が出来た。

　だから――それは幸せだって思えたんだ。

「私は、今、凄く幸せだ」

「……はい」

　ユフィの心配そうな顔が、ようやく笑顔に変わった。私の手を握ったままユフィは腕を引いて私と密着する。

　私も抵抗せずにユフィに身を任せる。触れ合うだけの口付けを交わして、互いの瞳を覗き合う。

「……今年はありがとう。来年からもどうかよろしくね、ユフィ」

「はい、アニス。来年も貴方が幸せを感じられる日々になりますように」

　もう一度、触れ合わせた口付けは甘い痺れを伴って、私に確かな幸福を感じさせてくれた。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　01

後日談かつ外伝のお話。主人公は彼です。

暫く外伝の更新が続きます。

　ユフィリア女王陛下の治政が始まり、民も即位の喜びから落ち着きを取り戻した頃。

　新しい女王陛下によって新たな動きが広まり、パレッティア王国は活気に満ち溢れていた。

　誰もが新しい技術、魔学が広まる日を夢見て、未来への展望に希望を抱いていた。

　だからこそ、彼等はもう思い出さない。

　ユフィリアの婚約者であった彼の事を。本来、王となる筈だった王子の事を。

　もう誰もが忘れていた。新しい時代の始まりの喜びの中で、まるで初めからいなかったように。

　＊　＊　＊

　ソレは息を潜めていた。

　ゆっくりと慎重に距離を詰めていく。ソレの視界の先に映るのは古びた洋館だ。

　お世辞にも整えられているとは言えない庭は、これでもかと言う程に不気味さを醸し出している。

　それでもソレの足が止まる事はなく、裏へと回るように音も無く進んで行く。

　裏口の扉に手をかければ、僅かな物音を立てる。

　ソレは舌打ちをしたい衝動に駆られながらも、周囲に他の物音が立たなかった事に胸を撫で下ろした。

　身を滑り込ませるように中へと入り込み、進んでいく。

　やはり中は薄暗く、外観の不気味さを損なわぬ雰囲気を醸し出していた。

　一歩、一歩、息遣いの音すらも零してはいけないと言うように進んで行く。

　やがて、ソレはようやく見つけた。正気を失わないように、声を出してしまわないようにするのが精一杯だった。

　ソレはふらふらと釣られるままに、自分の目を奪うものに手を伸ばそうとして――。

「珍しい客だな」

「――っ!?」

　背後、振り返るよりも早くソレの身は天地が逆転する感覚に襲われた。

　そして上下逆さまになった視界で初めて捉えたのは、一人の青年だった。

　不気味な洋館には不釣り合いな程に明るい白金色の髪、顔の造形は整っていてまさに貴公子と呼んでも過言ではない。

　しかし、その瞳は不吉なほどに紅い色彩だ。そのアンバランスさがどうしようもなく青年から受けとる印象を不穏なものにしている。

　それが彼との、アルガルド・ボナ・パレッティアとの出会いだった。

　＊　＊　＊

　アルガルド・ボナ・パレッティア。

　彼はパレッティア王国の、元は王位継承権を持っていた王子だ。しかし、それも過去の事である。

　王位継承権を剥奪され、廃嫡となったアルガルドはパレッティア王国の最果ての地である辺境へと飛ばされた。

　最小限の人員で、かつては貴人の住まいとして存在していた洋館を修復して生活をしていた訳だが、最小限の人数では館の景観にまで気が回る事はなく。

　不気味な館に住み着いた王子など誰もが好ましく思わず、近隣の住人も何も詮索する事もなく、いないものとして扱った。

　それ故、彼の洋館に近づく者などいない。それこそ奇特な者でもない限りは。

　そんな彼の住まいである洋館に奇特な、しかして招かれざる客が訪れていた。

「うぅぅ……！　離せ！　解けよ！」

　そんな珍客がアルガルドの前に現れたのは、つい先程の事であった。

　アルガルドの前に縛り上げられながらも威勢良く吼える者がいる。アルガルドは肩を竦めながら息を零して見せる。

「随分と威勢の良い盗人がいたものだな」

　そう。アルガルドの目の前に縛り上げられているのは、アルガルドの住まう洋館の食料を漁ろうとしていた不届き者だ。

　見るからに見窄らしい格好で、食べるのにも困っているといった風貌だ。だが、アルガルドの興味を惹くのは別にあった。

　不届き者は少女だった。年齢はアルガルドよりも下かと思われる少女は、その頭部には人間が備えていない部位を持っていた。

　少女の髪は腰に届くほどの銀髪で、その銀髪と同じ“毛色”の狼のごとき耳が少女の感情に合わせて揺れている。

「本物か？」

「触るな！」

　今にも噛みつかんばかりの勢いで、少女は自らの頭を触るアルガルドの手を首を振って払う。剥き出した犬歯は牙のように尖っているのがよくわかる。

　耳に触ってみた質感、更には動いている事からこれは本物の耳なのだろう、とアルガルドは判断する。更に言えば、少女の後ろには同じ毛色の尻尾が威嚇するように揺れている事から、決定的な事だった。

「ワーウルフ……か？　しかし、それにしては随分と人間だな」

　魔物の中には人間のような姿に近いものもいる。その中でも狼系の魔物が人のように二足歩行で活動する魔物もいる。

　その一つがワーウルフだ。だが、アルガルドの知るワーウルフは“二足歩行する体躯の大きい狼”であり、“人に狼の耳と尻尾がついている”姿ではない。

「うぅぅぅっ！」

　アルガルドが顎に手を当てながらも観察している間も、狼耳の少女は威勢良く唸り声を上げている。

　その瞳は爛々と活力の光を収めた青色の瞳だ。暫し、少女と視線を交わしていたアルガルドだったが、ゆっくりと息を吐き出した。

「何故盗みを働こうとした？」

「……」

「お前はどこから来た？」

「……」

　少女からの答えはない。アルガルドはどうしたものか、と顎を撫でてみせる。

　思案に耽っていたアルガルドはその時、少女の方から唸り声とは別の音を耳にした。

　大きな腹の虫が鳴く音だった。

「……はぁ」

　アルガルドは溜息を吐いて、少女に背を向けて部屋を出て行こうとする。

　部屋を後にしようとするアルガルドに対して、少女は悔しげに力なく俯いていたが、すぐに顔を上げて怒鳴り声を上げる。

「まて！　これを解け！　おい！」

　少女の罵声も聞こえないのか、アルガルドは扉を閉めていなくなってしまう。

　暴れないように手足を拘束されていた少女は身を捩り、なんとか拘束から逃れようと暴れ回る。

　しかし、無情にも拘束が解ける気配はない。やがて拘束を解こうとして暴れた為に、拘束されている部分が段々と擦り剥けていく。

　それでも少女は拘束している縄を千切らんと力を込める。しかし、再び腹の虫が鳴いた事で一気に脱力してしまう。

「……お腹……空いた……」

「……だったら無駄に暴れるな」

「え？」

　少女の呟きに答えたのはアルガルドだった。いつのまにか彼は戻ってきていた。

　その手にはトレイがあり、そこには少女の鼻を擽る良い匂いが漂ってくる。食欲を刺激する匂いに少女はごくりと喉を鳴らせた。

「……暴れるならこれは渡さない。いいな？」

「……た、食べていいの……？」

　少女は信じられない、という思いで問いかける。何故盗みを働こうとした自分に食事を施そうとするのか、理解が出来ない。

　理解が出来ない少女を置き去りにしてアルガルドはテーブルにトレイを置き、その手に良い匂いがする器を取った。逆の手にはスプーンが取られ、中身を掬い取る。

　器の中にはスープが入っているようだった。僅かな湯気と共に鼻孔を擽る香りが堪らず、少女の口の端から涎が零れる。

「変な匂いがする、とかはないか？」

「ない……けど」

「そうか」

　少女の返答にアルガルドはスープを掬ったスプーンを……自らの口に運んだ。

　あっ、と少女の口から悲しげな声が漏れる。空腹で堪らないというのに、目の前で美味しそうなものを食べられた。その所業に怒りで目の前が真っ赤になりそうになる。

「……見ての通り、毒は入っていない」

「……はぇ？」

　しかし、怒りで真っ赤になりそうだった少女は続く言葉に鎮火させられた。

　アルガルドが再びスプーンでスープを掬い、少女の口に運ぶ。少女は我慢出来ないと言うように噛みつくようにスプーンを口に含む。

「～～～～～ッ！」

　一体、どれぐらい久しぶりだっただろうか。咄嗟に思い出す事も出来ず、ただ少女は舌を刺激する味に虜となった。

　美味しい、美味しい。ただそれしかわからなくなる。けれどスプーンを一口啜っただけでは全然足りない。

「落ち着け、これはお前の分だ。ゆっくり食え」

「早く！　早く頂戴！」

「落ち着けと……あぁ、もう良い。好きなだけ飲め」

　アルガルドは渋々と言った様子で少女に何度もスプーンを運んでスープを飲ませる。

　スープだけで美味しいのに、細切れにされた肉や野菜の屑が舌に乗る度、少女は泣きそうになりながらスープを咀嚼した。

　器の中のスープも少なくなっていき、アルガルドは器を手に取った。

「これだけ食えれば一気にいけるか。零すなよ、少しずつ器を傾けるからな」

「うん！」

　すっかりアルガルドへの警戒心を忘れたように少女は器に口をつけた。

　ゆっくりと傾けられる器から口に運ばれていくスープを一心不乱に飲み干していく。

　やがて器の中のスープを全て飲みきり、少女は満足げに息を吐き出した。その目からぼろりと涙が零れていく。

「ふぇ……ぁ……！」

　美味しかった。ただ満たされて、その満足感が少女に涙を落とさせる。

　少女が泣きじゃくる姿をアルガルドはただ静かに見つめ続けていた。

　＊　＊　＊

「……アクリル」

「アクリル、か。それがお前の名前か？」

「そう」

　狼耳の少女、アクリルは憮然とした表情を浮かべながらアルガルドに己の名を名乗った。

　完全に警戒心が解けた訳ではない。ただ、アルガルドは理不尽な仕打ちはしないと理解したのか、警戒しながらもアルガルドの質問に答えるようになっていた。

「アクリル、お前は……国境、いや、山を越えてきたのか？」

「……なんで、そう思う？」

「お前の言葉はパレッティア王国の公用語ではないからだ」

「パレッティア王国？」

　アクリルは怪訝そうに眉を歪めた。その反応から、どうやらアクリルはパレッティア王国を知らないとアルガルドは判断した。

　元からアクリルが喋っている言葉はパレッティア王国で使われている言葉ではない。王子としての教養が無ければ会話は成り立っていなかっただろう。

　アクリルの使っている言葉から、アルガルドはパレッティア王国の隣国からアクリルが来たのだと判断したのだ。

　パレッティア王国は自然豊かな国土を持っている。畑を耕すのには十分過ぎる程の土地に人の手も完全には入れられない深い森、そして国を分かつように聳え立つ山脈群など、パレッティア王国には資源豊かな自然が溢れている。

　そしてアルガルドがいる辺境の地は国境線を引いている山脈群の端とも言える位置に存在している。

　山脈と森林、そして奧に更に進めば海に繋がるとされている土地は魔物の数も多く、人里を築こうにも魔物との領土の奪い合いとなり、一進一退を続けていた。

　アルガルドの住まう洋館もかつては人間が築いた領土であったものの、スタンピードなどの発生から一度は打ち捨てられ、再度ここまで領域を取り戻したという経緯があるのだ。

　だからこそアルガルドは必要最小限の人数でこの洋館で生活している。ここでは雇える人材というのも貴重なのだ。

「お前は隣国のカンバス王国から来たのではないのか？」

　パレッティア王国と山脈群を挟んで、反対側に位置するカンバス王国。

　この辺境の地では険しい山脈や自然が阻んでいる事で交流はないものの、国同士の交易は存在している。

　しかし、やはり山脈群を国境線としている為、互いの領域を越える事が難しくて深い繋がりがあるとも言えない。

　それ故、お互いに存在は知っていても商人や外交官でもなければ関わりの薄い隣国という印象なのだ。

　対して山脈群から外れた国境線と位置する隣国とは、かつて先王であるオルファンスが即位するまで虎視眈々と国土を狙われていた事があったのだが……カンバス王国は含まれてはいない。

（確か、国土の条件としてパレッティア王国とは似ているが魔法が発達していない国だったか……）

　パレッティア王国の切っ掛けは精霊契約を為した初代国王の偉業があり、そこから魔法を使える貴族達と共に国を築いていった事が始まりと言われている。

　それ故に魔法を重視するお国柄ではあるが、カンバス王国はまた成り立ちが異なり、魔法技術はそこまで発展はしていないらしい。

　らしい、と断言が出来ないのはカンバス王国の情報が少ないからだ。国交自体が細く、あちらは余所者と交流するのはともかく自国に入れたいとは思わない、排他的な国家なのだと聞く。

　かといって争いをしようとする訳でもなく、必要最低限の付き合いが出来ていれば良い。物流の問題もあってあまり国としても深入りはしていない国なのだ。

「……知らない」

　しかし、アルガルドの予想とは裏腹にアクリルは首を左右に振った。

「知らない、か」

「私は、何も知らない。何も……」

　アクリルは力なく首を左右に振り、それから口を閉ざしてしまった。

　黙り込んでしまったアクリルの顔は落ち込んでいるような、覇気がない表情を浮かべている。

　暫し、黙り込んでいたアクリルを眺めていたアルガルドだったが、ゆっくりと息を吐き出す。

「行く当てがないなら、ここにいるか？」

「え？」

「私はお前に興味がある」

「……私に？」

「お前の事を知りたい。それが対価だ。ここで生活をし、お前の事を知る。その代わり、お前はここに住んで良い。食事も出すし、寝床も用意してやる」

　何を言っているかわからない、と言う表情でアクリルはアルガルドの顔を見た。

「まぁ、お前に選ぶ権利はないのだがな。お前は盗人だ。本来であればその場で殺されても文句は言えない」

「……うっ」

「だが、私とて無闇に殺したい訳ではない。お前には価値がある。そしてお前の事を知る為にお前から協力して欲しいと考えている。……頷かない場合は、従える為に必要な処置をしても良いが……」

「……ッ!?　ひ、酷い事をするのっ!?」

「されたくなければ従って欲しい。食事も出すし、手荒な事はしないと誓おう。お前がこちらに危害を加えない限り、拘束だって外す事も考えてやる」

　アクリルは目をまん丸にしてアルガルドを見つめる。それから唸りながら思案をするように目を細めた。

　どれだけアクリルが唸ってから時間が経ったか、アクリルは唸るのを止めて、すっかりと大人しくなっていた。

「……暴れない。でも、酷い事したら抵抗する」

「わかった。誓おう、手荒な真似はしないと」

「……貴方、名前は？」

「……あぁ、名乗っていなかったな」

　そうだな、と。アルガルドは少しだけ口元を歪めて、苦笑してみせた。

「アル。……ただのアルだ。アルと呼んでくれ」

Another Story：廃嫡王子と狼少女　02

「アクリルの部屋の用意をさせた。この部屋は自由に使って貰って構わない」

　アルガルドがアクリルを案内したのは、洋館の使用人が使っていた部屋の一室だ。

　家具は最低限だが、ベッドやテーブル、クローゼットなど必要と思われるものは一式揃っている。とはいえ、クローゼットの中には服は入っていないのだが。

　それでもアクリルは落ち着かない様子で目をきょろきょろとさせている。アクリルの心境に反応してか、尻尾と狼耳もゆらゆらと揺れている。

「私が来るまではこの部屋にいるようにしてくれ。必要があればベッドの横のベルを使ってくれ。私以外の者もいるのだが、この部屋から出たら命の保証は出来ないと思ってくれ」

「……殺されるって事？」

「彼等にも立場というものがある。私の一存で君の保護を決めたのだ。私の言う事を聞いて貰えなければ保証はしかねる」

「……アルって何者なの？」

「ただのアルだ」

　アルガルドの返答に納得がいかないようにアクリルは怪訝そうな顔を浮かべるも、元々盗みでこの館に侵入した自分が悪いのだからと納得する事にした。

　しかし、そう思えばアクリルには不思議だった。アルはどうして自分を保護してくれるのだろうか？　と。部屋から出たら殺されてしまうかもしれない、という事は自分の存在は少なくとも良く思われていない事はアクリルにもわかる。

　アクリルは疑問からアルガルドの顔をジッと見つめていたが、視線に気付いたアルガルドが微笑して見せる。

「不安には思うかもしれないが、悪い暮らしにはさせない。ただ、アクリルに興味があるというのは事実だ」

「興味って、何が？」

「アクリルがカンバス王国の住人かもしれない事。そして、パレッティア王国には君のような獣人と言うべきか？　そういった種族は存在しない。その生態や暮らしが知りたいと思ったからだ」

「…………あぁ、そういう事」

　自分に興味がある、という言葉にアクリルは不愉快そうに眉を歪めた。

　その反応は、アクリルが明らかに不快感を感じたという証拠だ。態度を凍てつかせてアクリルは小さく呟く。

「……アンタも、そういう人間なのね」

「君がどういう意味で私を称するかはわからないが……少なくとも君の扱いは今までは良かった訳ではないらしいな」

　アクリルの反応にアルガルドは特に何も気にした様子もなく呟く。

「私が君の言う人間と同じかどうかは、私のこれからの振る舞いで判断してくれれば良い。気に入らなければ逃げれば良い。鍵などはかけない。但し、そこから先の君の命を私は保証しない。今はこれだけわかってくれれば良い」

「…………」

　アルガルドの言葉にもうアクリルは何も返さない。ただ黙り込んで、アルガルドを睨み付けている。

　アルガルドは何も言わず、そのままアクリルに背を向けてドアへと向かっていく。

「では、ゆっくり休んでくれ。食事は朝と昼と夜、三食を届けさせる。衣服は……少し待ってくれ。あと君は風呂には入る習慣はあったか？」

「お風呂……？　……いつもは水浴びよ」

「そうか。ここではそれなりに身ぎれいにして貰わなければ困る。監視付きにはなるが、あとで準備しておこう。あぁ、監視といっても中に入る訳ではない。君一人でゆっくりすると良い」

「…………」

「……どうした？」

「き、綺麗にしたって……私の体を自由に出来るって思わないでよね……！」

　きゅっ、と自分の体を抱き締めながら抵抗の姿勢を示すアクリル。そんなアクリルの言葉にアルガルドは目を丸くした。

　するとアルガルドは背を曲げて、大笑いしてしまいそうになるのを堪え始めた。思ってもみなかった反応にアクリルは目を瞬かせる。

「あぁ、そうか。そういう心配もあったか……すまない、気が回らなかった」

「はぁ……？」

「君を奴隷のように扱うつもりはない。私としては客人として招いたつもりだ」

「……客？」

「あぁ。ちょっとした実験ぐらいには付き合って貰いたいが、君に痛い思いもさせないし、君を家畜や動物のように扱うつもりもない。君は私の客人だ。大手を振ってもてなせない事を許して欲しいと願う程だ」

　アクリルは目を丸くして、口をぽかんと開けながらアルガルドを見つめていた。

　呆気に取られるアクリルに笑みを深めたアルガルドはそのまま部屋を出て行こうとして。

「あと、私はガキに興味はない」

「なっ――!?」

　笑いを含んだような言葉にアクリルの顔が一気に真っ赤に染まっていく。

　扉が閉められる音が響き、アクリルは部屋に一人残される。ぷるぷると震え、尻尾や耳の毛を逆立てたアクリルは息を大きく吸い込んで叫んだ。

「ばーーーーーかッ!!」

　＊　＊　＊

「アルガルド様」

　アクリルの部屋を後にしたアルガルド、そのアルガルドの背後に音も無く現れたのは老年の執事服の男だった。

　かなりの年を重ねている風貌だが、背は曲がっておらず1本芯が入っているかのようにも思える。

　すっかりと白く染まってしまった頭髪はオールバックに纏められ、まさに出来る執事を体現した老人だ。

「クライヴか」

「此度の不法侵入者の発見に気付かず、大変申し訳ございませんでした」

　深々と頭を下げる老人、クライヴに向けるアルガルドの視線は穏やかなものだ。

　クライヴはアルガルドの身の回りの世話を率先して行ってくれる家臣だ。しかし、アルガルドは本来ではそこまでされる必要もないと思っている。だから今回の一件も気にする事ではない。

「よせ。元々最小限の人数で館を回しているのだ。そして館の維持がお前達の本分ではない筈だ。私こそ、本来であればお前達の身の回りの世話をする使用人を雇わないといけない立場だ」

「お戯れを」

「本心さ」

　アルガルドは廃嫡された王子だ。王位継承権を失い、王族としては終わっている。

　いっそ平民と変わらない扱いでも良いのだが、そうしないのは父がアルガルドにつけたクライヴ達の温情によるものだとアルガルドは感じている。

　故にアルガルドはなるべく身の回りの世話を自分でやろうとしているのだが、クライヴがやりたいというならば無理に止める事もしない。ただアクリルの侵入の際にたまたまクライヴが席を外していた。それだけの事なのだ。

「アルガルド様に何かあれば、私は先王陛下に申し訳が立ちません」

「……今更な話だ。それにありもしない憶測を言うのは止めろ、クライヴ。クライヴ様と呼ばれたくはないだろう？　私への敬語も外せ、ともな」

　クライヴは元々、アルガルドの父であるオルファンス先王についていた執事である。

　その年齢から一線から退き、余生を楽しんでいた所をアルガルドの廃嫡の報せを聞いて駆けつけたのだ。

　そしてアルガルドが辺境に赴く際に責任者として共にやってきたのだ。彼がそこまでしてくれるのは、アルガルドも幼少の頃にはクライヴに可愛がってもらっていた時期があったからだと思っている。

　クライヴが一線から退く前は、アルガルドに王子としての心構えや父の偉業を優しく教えてくれた心優しい老人だった。それ故に、アルガルドとしても強く出られない相手なのではあるのだが……。

「先王陛下の温情をアルガルド様は信じておられないと？」

「……温情は感じているが、家族の情など持ち出すなと言っているのだ。私にはもう許されぬ事だ。あまり虐めてくれるな」

「……畏まりました」

　返答までに間があったのは、クライヴなりに現状に不満を抱いているという事なのだろうとアルガルドは感じている。

　それは今の環境というよりも、アルガルド自身について。それについては思う所がないとは言えないが、素直に呑み込むにはアルガルドも自分が拗らせている事を自覚している。

　だからこそ触れて欲しくはない。自分の身の回りの世話を勝手にするのは良い。それについては文句は言わない。だが、家族の未練や情を説こうとする事だけはしないでくれ、と。

「それで、盗みを働いたあの少女ですが……本気で保護されるおつもりで？」

「あぁ。危険がないか、ここで調べられる事を調べたら……姉上に一報を入れるか」

「アニスフィア王姉殿下にですか？」

「あの姉上なら勇み喜んでここよりも良い待遇を用意してくれるに違いない」

　アクリルは普通の人間ではない。恐らく“魔石”持ちではないかとアルガルドは睨んでいる。

　魔物が精霊を食する事で、体内で生み出した精霊石を変質させる事で生まれるとされる魔石。

　本来は魔物に存在する器官だが、人型の魔物にも存在する以上、アクリルもその一種ではないかと推測している。

　そんな背景を持つアクリルがパレッティア王国でも普通に暮らしていけるとは思わない。彼女の故郷と思われるカンバス王国も謎に包まれている為、国に帰せば良いとも言えない。

　それならば厚遇してくれるだろう、あの頓珍漢で奇天烈な姉に話を通した方がアクリルの未来は明るいとアルガルドは考えていた。

「クライヴ。すまないが、アクリルの為の着替えを頼めるか？」

「私どもは男所帯ですものな。女子の服となれば村での調達の際に交渉をしてみましょう」

「すまない。あとわかっていると思うが……」

「あの少女には誰も近づけないように、ですな」

「あぁ。見つけても手を出すな。ここを出て行くというのなら追う必要もない。見逃してやれ。そこから先はこちらの手を離れたんだ。野垂れ死んでも責任は持てない。……こちらに死者を出す訳にもいかんからな」

「……と言うと？」

　アルガルドの言葉に、その意図を尋ねるようにクライヴは相槌を打つ。

　アルガルドは一つ頷いてから、こう言った。

「あれは見かけは子供だが……――強いぞ。何かの訓練も受けてるだろうな」

　＊　＊　＊

（……変な奴）

　アクリルは眠れぬ夜を過ごしていた。あの後、アルガルドの案内で風呂に入り、その快適さに驚きながらも部屋に戻された。

　夜が来て綺麗なベッドに入れば、逆に落ち着かないほどに気持ちよかった。そんな信じられない事ばかりが続くアクリルが思い馳せるのは、あのアルという男だった。

　アクリルは風呂という存在は知っていても、それは自分とは縁がないものだと思っていたし、水浴びだって毎日出来た訳でもなかった。

　寝る時もベッドなんて上等なものを使わせてくれる訳でもないし、毛布一枚を渡されて寒さに震える事だってあった。

「……あったかい。お日様の匂い……」

　もぞもぞと布団の中で自分の位置を変えて、シーツの匂いをいっぱいに吸い込む。

　嘘みたいに心地良い、快適だ。だからこそ、アルガルドへの疑念は膨れあがるばかりだ。

　てっきり自分に興味があるという事は、自分を奇異な奴隷として娼婦のように扱う為かとも思ったが、興味がないとも言われてしまった。

「……だったら、なんで」

　アクリルにはわからない。アルガルドに施されたこの温かさを知らないから。だから、アルガルドが何故自分にここまで良くしてくれるのかを知らない。

　だから不気味にも思うけれど、だけどアルガルドのこっちへ無遠慮に近づいてこないのも警戒心を緩める事に繋がっていた。まだ話が通じるから、と。

「……アル……」

　私、ここにいていいのかな？

　その問いかけは誰にも聞こえない。眠気に誘われたアクリルの瞳がゆっくりと落ちていく。

　眠りに落ちたアクリルは気付かない。その瞳から一筋の涙が落ちていった事を。

　その日、アクリルは久方ぶりに熟睡する事が出来たのだった。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　03

「食事に不満はないか？」

「……ない。見てわかるでしょ」

　アクリルがアルガルドの住まう洋館に盗みに入ってから数日が経過していた。

　あれからというもの、アクリルの食事の席にはアルガルドが同席するようになった。アルガルドがアクリルの食事を持ち込み、毒味をしてからアクリルの分を出すという事をしていたのだが、いつしか食事を一緒に囲むようになっていた。

　最初はスープがメインの食事だったが、アクリルが問題なく食事を取れる事がわかってから普通の食事が出されるようになった。どの食事も食べた事がない程に美味しくて、がっついて食べていたアクリルだったが、最近は大人しく食べている。

　最初こそ空腹を満たすだけの食事だったが、空腹にもならずに食事を取れるという余裕がアクリルに人の視線を気にさせるようになっていた。

　アクリルががっつく目の前でアルガルドが綺麗に食べていた、というのも原因の一つだ。アルガルドの食事の所作は容姿に違わず美しく、思わず見惚れてしまったのだ。それからアクリルもがっつくのを止め、アルガルドの見よう見まねで食事を取るようにしている。

「それなら良い」

「……これでアルの興味が満たされてるの？」

　ここにいる条件としてアクリルの事を知りたいと言ったアルガルドだが、まだアクリルにもわかるような行動は起こしてはいない。

　そんな疑問から出た言葉だったが、アルガルドは食事の手を止めて布巾で口元を拭う。

「そうだな。アクリルも大分緊張も解けたようだしな。まずは……」

　餌付けか、と思わずアクリルの眉が寄ってしまう。言われてから自分が食事に釣られた事に気付いてしまったのだ。

　それでも食べたものは戻らない。逆らわなければ餓える事はないのだ。そんな思いから、アクリルは何を言われても驚かないと、今度こそ身構えたのだが。

「勉強をして貰おうか」

「……勉強？」

「あぁ。パレッティア王国の公用語からだな」

　意味がわからずにアクリルは首を傾げてしまった。何故、自分が勉強する話になっているのだろうか、と。

「意味がわからない、と言う顔だな」

「……」

「そもそもだ。私達はお互いの事を詳しく知らない。言葉は通じるが、国が違えば文化が異なるのも当然だ。その為にはお互いに認識を摺り合わせる必要がある。その前提として、意思疎通しやすくする為にこちらの言葉を学んで貰おうというだけの話だ」

「だから、私に言葉を教えるって……？」

　なんでそこまでするんだろう。

　アクリルの胸に浮かぶのはそんな疑問だ。アルガルドは至って真面目に言っているようで、それが逆にアクリルの困惑を深めてしまう。

「最後には私が得をするのだ。殺されても勉強したくない、と言うなら無理強いはしないが……」

「し、したくない訳じゃない！」

「そうか。なら食後の休みを取ってから本日の分の授業を始めよう。部屋にいても退屈だろう。宿題も用意しておいたから、暇つぶしにはなるだろう。言葉を覚えれば本を読む事だって出来る。アクリルにも損はない話だと思うが？」

「本、って……そんな高級品持ってるの……？」

「ん？　まぁ、確かに本というのは些か高価なものだが、平民でも手が届かないという額ではないぞ。それがこの国での一般的な話だ。……これからはどうなるかはわからないが、な」

「……？」

　最後にアルガルドが俯き、自嘲するように小声で呟いた。アクリルの耳はそんなアルガルドの呟きすらも拾ってしまう。

　それが気になったが、アルガルドが今まで見た事もない表情を浮かべているのに怖じ気づいてアクリルは口を閉ざしてしまうのであった。

　＊　＊　＊

「アクリル、とはこの国の字でこう書くんだ」

「これで……私の名前？」

「そうだ。練習すればもっと綺麗に書けるだろう」

　ペンを走らせ、アルガルドがお手本を見せてアクリルに書き取らせる。

　言葉は通じるので、簡単な単語からアクリルに翻訳しながらアルガルドが意味を教え、書き取らせる。発音も合わせながら書き取らせる作業を繰り返していく。

　アクリルは勉強出来る事が楽しいと言った様子でペンを走らせている。その耳と尻尾が機嫌良さそうに動いているのを隠せておらず、アルガルドは自然と口元を緩ませる。

「楽しいか？」

「うん！」

　アルガルドの問いかけにアクリルが勢い良く答える。すると、アクリルがはっとしたようにアルガルドを見上げる。アルガルドの視線の微笑ましさを感じて、アクリルは顔を赤くして目を逸らす。

　そんなアクリルの様子にアルガルドは堪えきれないように笑い声を漏らしてしまう。

「わ、笑わないでよ！」

「すまない。……なぁ、アクリル」

「もう……何よ？」

「少し今後の話をしても構わないか？」

「……今後の話？」

　アルガルドが笑うのを止めて、表情を引き締めた。そのアルガルドの表情の変化を見たアクリルもまた表情を引き締めた。

　先程までの穏やかな空気は消え去り、息を呑むのも喉が引き攣りそうな緊張感が満ちていく。

「これからアクリルがどうするか、という話だ」

「…………」

「私はお前を客人として招いた、というのが建前だが。お前がどうしたいのか、それを聞いておこうと思ってな」

「どうしたいって……」

「私はお前がここに盗みに入った事情を知らない。何か切羽詰まった事情があるとは見ているがな」

　アルガルドの言葉にアクリルは唇を引き結んで沈黙を選ぶ。

　アクリルの沈黙を気にした様子もなく、アルガルドは続ける。

「幸いにもここは辺境だ。穏やかな生活を望むというのならここにいれば良い。どこか行きたい場所があるなら、その場所を目指す手助けぐらいはする」

「……どうして、そこまでしてくれるの？」

「そうだな……。その理由を話しても、私達はお互いの事情を知らない。育った環境も違う。話した所で意味がないと私は思っている」

「……知らないから話すんじゃないの？」

「互いに理解出来るかわからないのにか？」

　アクリルの問いかけにアルガルドの目が細められる。その真紅の瞳に見据えられればアクリルの息が詰まりそうな程に苦しくなる。

「全てを話せば理解出来るなど、それは幻想だ。どれだけ言葉を尽くしても、どれだけ思いを語ろうとも、その全てを重ねる事は人には出来ない。どうしてそこまでするのか、という問いには、それをするだけの理由が私にはあるという事だけを君は知っていれば良い」

「……貴方が最後に私を裏切らないなんて保証もない」

「他人を裏切らない人などいない。自分すらも裏切るのが人だ。……だが」

　アルガルドの手がアクリルへと伸びてくる。咄嗟の反応でアクリルは身を固くしてしまう。アルガルドの伸びた手には、殺気も、敵意もなかったからだ。

　ぽん、とアルガルドの手がアクリルの頭の上に乗せられる。そのまま優しい手付きで頭を撫でられて、アクリルは目を瞬かせる。

「裏切りたくない、と。そう思いながら行動する事は出来る」

「……」

　わからない、とアクリルは思う。アクリルにはアルという男がどういう人なのか判断する事が出来ない。彼が語らない事情というのを知れば理解が出来るのかもしれない。

　信じる理由はない。口で裏切らない、騙さないとは言える。言うだけなら、良い顔をするだけなら誰にだって出来る。

（それでも……アルなら、騙されてもいいかな）

　この優しい手が嘘だと思いたくない。この温かな時間を手放す事はアクリルには出来なかった。

「アル。聞いて欲しいの。私の事、貴方に」

「……あぁ、是非聞かせて貰う」

　アクリルが表情を引き締めて告げた言葉に、アルガルドは大きく頷いて見せる。

　アルガルドが頷いたのを見て、アクリルは大きく息を吸い、呼吸を整えてからゆっくりと語り始めた。

「私は、アルが言うカンバス王国という所から来たのかわからないの。私は里から出た事がなかったから」

「里？」

「私達は自分達の事をリカントって呼んでいた。人狼、人と魔狼が交わって生まれたって語り継がれているわ。真実かどうかはわからないけど……」

　興味がなかったから、と語るアクリルの口は重いままだ。ぽつぽつと普段の声量よりも小さな声で語られるアクリルの事情にアルガルドは腕を組んで聞いていた。

「私達、リカントは森で暮らしていたの。獣や魔物を狩って、森の恵みを集めて、それで暮らしていたわ」

「では、リカントは外部と交流があった訳ではないのか？」

「外の人と関わるのは良い事ではないとされていたわ。迷い人がいれば追い返すか、森で見かけても何もしない。私も里を出るまで関わらなくて良いと思ってた」

「……だが、現に君は外に出ている」

「攫われたのよ、人間にね」

　アクリルは自らの体を抱き締めるように回しながら呟く。攫う、という言葉にアルガルドは眉を寄せた。

「それがアルの言うカンバス王国なのかはわからない。でも、たくさんの人がいたわ。そこには私の他にも色んな種族が集められてた」

「色んな種族？　それは、つまりはリカントと同じような……」

「そう、人間達は私達の事を亜人と呼ぶけど。……そこで、人殺しを強要させられたわ」

「人殺し……」

「毎回じゃなかった。でも、何度も戦う為の力を求められたわ。拒否すれば、鞭で打たれたり、食事を抜かれたり……何度も死ぬかと思ったし、いっそ殺してくれとさえ思ったわ」

　アクリルの脳裏には自分の体験した過去が鮮明に蘇っていく。

　里に迫った人間を追い返そうとして、逆に返り討ちに遭って捕まった事。それからは粗雑な牢屋に入れられ、戦う事を強要される毎日。

　その中には人殺しを望まれた事もあった。殺さなければ自分が鞭で打たれる。それどころか相対した人間に殺されそうになった事もあった。

「もう逆らう気力もなくなって、周りの皆も次第に口を開く事も無くなって……地獄だった」

「……それで逃げ出せたのか？」

「逃げ出した時、私達はどこかに運ばれる所だった。檻には入れられたけど、人はいつもより少なかった。私が率先し暴れたけど、私が暴れた事で他の子達も暴れて、混乱に乗じて森の中に逃げ込んだの」

「それで、ここに辿り着いたと？」

「……そうよ。何日かもうわからないぐらい彷徨ってね」

　アクリルは全部言い切ったと、そう言うように深く息を吐いた。

　アルガルドは暫し、顎に手を当てて考え込むように黙り込んでいる。

「……追っ手の心配は考えられるか？」

「っ、わからない……」

「そうか……」

　息を吐くアルガルドに、アクリルは息を呑んでいた。ここにいて、食事を与えられて、落ち着ける場所にいて気が緩んでいた。だが、自分が追われるかもしれない可能性はまだ消えていなかった。

　もしかしたら、とアクリルの脳裏に想像が浮かぶ。もしかしたらアルは自分を追い出そうとするかもしれない、と。

「……心配するな」

「え？」

「放り出したりはしない。これも何かの縁だ。それに言っただろう？」

　表情を和らげてアルガルドは安心させるようにか、笑みを浮かべて続ける。

「アクリルの事を知りたいと。リカントという種族についても、アクリル個人についてもな。つまり私にとって君は客人として招くに値する価値がある。だから、……あぁ、そうだ」

　アクリルの頬を撫でて、アルガルドは困ったように眉尻を落として続ける。

「君を守ろう」

「……っ……！」

　その言葉に、アクリルは自分が思うよりもずっと激しい衝撃を伴って心を揺らされた。

　里から攫われ、望まぬ事を強要され、命からがらに逃げ出した先で彷徨い、ここに辿り着いた。

　温かな食事に脅かされる事のない寝床、優しい言葉を投げかけてくれるアルがここにいる。それは間違いなく幸福な事だとアクリルには思えた。

　救われたのだと、そうアクリルは思った。それが無意識にもアクリルを縛っていた恐怖の枷を解いていく。

「……私、ここにいていいの？」

「君が、そう望まれたいなら。私が君にここにいて欲しいと望もう」

　それはアクリルにとって、何よりも望んだ言葉だった。

　ここにいて良いのだと。そう認めてくれる人がここにいてくれる。

　最早、言葉にならない。ただ目の奥が熱くなって涙を次々と零していく。

　頬に手を添えていたアルガルドが、アクリルの背中に手を回す。片手で抱き込むように添えられた手のぬくもりにアクリルは寄りそうように額をアルガルドに預けた。

　言葉もなく泣き続けるアクリルを、アルガルドはただ背中を労るように撫で続ける。アクリルが泣き疲れて眠るまで、ずっと。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　04

　アルガルドは泣き疲れて眠ってしまったアクリルをベッドに寝かしつけ、そっと音を立てないようにドアを閉めた。

　吐き出した吐息は重く、肩まで下がってしまいそうなのを堪える。そのままアクリルの部屋から離れようとした時だった。

「おやおや、お手つきはなさらないんですか？　王子」

　廊下の向こう側から音も無く現れた男にアルガルドは足を止めた。

　燃えるような赤髪が特徴の男だ。年の頃は三十歳半ば頃だろうか。その体は大きく、よく鍛えられているのがわかる。明らかに戦士の体つきだ。

　そんな彼の赤茶色の目が楽しげに弧を描いてアルガルドを映している。明らかにからかうような目付きで自分を見てくる赤髪の男にアルガルドは目を細めた。

「ダーレン」

「おぉ、怖い怖い。いいじゃねぇですかい。こんな辺境じゃ女を味わう機会なんてないんですからねぇ」

　ダーレンと呼ばれた男はからからと笑いながら肩を竦めた。アルガルドは大袈裟に溜息を吐いて見せる。

「……生憎、お前のように恋多き男ではいられないものでね」

「皮肉ですか？　まぁ、遊びが過ぎて勘当されたのは事実ですがね！　はははっ！」

「私が言えた事ではないが、最低だな」

　アルガルドは疲れたようにダーレンに悪態を吐いて見せる。

　ダーレン・コチニールはコチニール子爵家の令息だった。元々兄がいた身、家督は兄が継ぐからとダーレンは家を出て冒険者として活動していた。魔法の才があるのを生かす為に彼が生業として冒険者を選んだのは自然の成り行きだった。

　彼はそうして浮名を流した。当然、実家からも怒りを買い、勘当されたのだ。そんな彼がここにいるのは、アルガルドの護衛として選ばれたからだ。

　人格に多少問題はあっても腕の立つ者。そして……辺境の地で息絶えても問題ないとされた者。ダーレンはその一人だった。辺境の地へ、従者もなく向かえる人材としてダーレンは申し分なかったのだ。

「近くの村娘は口説いてるんですがねぇ。いやはや、村の男の視線が厳しい」

「程々にしておいてくれ。彼等も、私達には表立って逆らおうとはしないだろうが、度が過ぎれば快く思ってくれないだろう」

　表向き、アルガルドは辺境に追放されたのは廃嫡にされたからだ。本来の追放の目的はアルガルドを王位から遠ざけ、アルガルドがヴァンパイアとなった事でその研究を人知れずに行う為だ。

　しかし、当然の事ながら表沙汰には出来ない。なのでアルガルド達は表向き、辺境の開拓の助力を仕事としている。ここは魔物の勢力圏を開拓して出来た地で、かつてスタンピードで勢力圏が盛り返された事も記憶に新しい。

　それでも人は富となる資源を求めて魔物に挑む。ここは最前線の地なのだ。

「まぁ、冒険者も物好きでもなければ寄りつきませんからね。貴族も冒険者も横暴に振る舞えばまとめて嫌われますわな」

「彼等は私達の生命線だ。決して粗雑には扱うなよ？」

「わかってますよ。十全に戦うには糧や潤いが必要なのは重々承知してますからね」

　そう言ってダーレンは好戦的に笑った。彼がこの辺境の地に向かうのに選ばれた理由は素行の悪さだけではない。端的に言ってしまえば、彼に戦闘狂の一面があるからだ。

　ここは魔物の襲撃も多い。それだけでなく開拓や資源の回収には魔物との遭遇も避けられない。日常的に行われている魔物の間引きはダーレンにとっては趣味の延長線上に存在している。

　それがアルガルドの屋敷で人手が足りないと言われている由縁でもあるのだが、追加で人を雇うような資金も、そのつもりもないので自分の事は基本的に自分で行うのがこの屋敷のルールとなっている。

「……それで、手はつけないんで？」

「……どうしてもその話に持っていきたいのか」

「だって心配なんですよ。この薄気味悪い館に一日中篭もって、研究者の連中ならまだしも王子なんて若い身なんですから、折角ならぱーっと遊べばいいんですよ」

「……私にそのような資格はないし、そのように望む事もない。話はそれでお終いだ」

　拒絶するように背を向けて歩き出したアルガルド。遠ざかっていく背中を見て、ダーレンは頭を掻きながらそっと溜息を吐いた。

「拗らせた弟ってのは面倒くせぇもんですな、アニス様……」

　＊　＊　＊

（……アルって何者なんだろう？）

　アクリルが自分の身の上を話してからまた日を重ねた。この頃にはアクリルもパレッティア王国の公用語で軽くなら会話出来るようになった。余裕が出来たアクリルはふとアルガルドの事を思った。

　あれからアルガルドはアクリルの部屋に通い詰めてくれた。少しずつパレッティア王国の言葉で話せるようになるとアルガルドは穏やかに笑って頭を撫でてくれた。その温もりが嬉しくも、どこか気恥ずかしくなってしまう微妙な感情をアクリルは持て余していた。

　そんな持て余した感情から目を逸らす為に横道に逸れた思考が考えるのは、アルは一体どんな人なのか、という疑問だった。

（所作とかが凄く綺麗で、お屋敷に住んでるから……身分がある人、なのかな？）

　文字の勉強がある程度、進んでくれば常識の勉強も少しずつ混ざってきた。それがアクリルが思考を広げる要因にもなったのだろう。

　里の長のように上にいる人が王様で、王様に仕える身分の高い人が貴族、身分を持たないのが平民。ざっくりではあるが、アクリルは王国というものをそのように認識した。

　アルガルドは平民という気配がしない。だとしたら貴族だとは思う。でも、アルガルドがアクリルに自分の身分を話した事はない。

（……聞けば答えてくれるかな？）

　そんな思いが過って見たものの、ドアがノックされる気配がない。つい気になってしまってドアにちらちらと視線を向けてしまう。

（何かあったのかな……？）

　今更な話だが、アクリルはここの事を知らない。この屋敷に住んでいるアルガルドは何者で、他にどんな人がいるのか。

　もし身分がある人だという想像が本当だとしたら、アルガルドはこの屋敷に何故住んでいるのだろうか。

　一度気になってしまえば頭から疑問が離れない。勉強する気にもなれず、気が散ってアクリルはベッドに体を預けた。

「……アル」

　ここにいていいと彼は言ってくれたけど、自分はこれからどうしたいんだろう。

　パレッティア王国では、多分自分のような獣の耳や尻尾を持つ者はいないのだと思っている。

　なら、ここしか本当に行く場所がないんじゃないか。そこまで考えてアクリルは目元に手を添えて視界を隠す。

「……考えてもどうしようもない」

　ここから出て行きたい訳じゃない。でも、アルが来てくれるまで待つのは苦痛で、怖くて、苦しくて。今すぐこの扉を開いて、アルに会いに行きたい。

　待っても、待っても、ドアがノックされる気配がない。自分の体を抱き締めながらアクリルは歯を噛みしめる。

「……ここを出たら、命の保証はしない」

　それがアルとの約束だ。でも、それでも。

　アクリルは体を起こして、そっと扉に手をかけた。ばくばくと心臓が嫌な程に高鳴っている。

　ここを出たらどうなるのか、正直わからない。アルに会えても、アルは怒るかもしれない。アルじゃない誰かに出会えば殺されてしまうかもしれない。

　きっと、ここで大人しくしているのが正解だ。賢い選択だ。そうした方が良いと頭の中で冷静な自分が囁いている。

「でも、ジッとしてるのも……怖いんだよ」

　震えそうな手に力を込め直して、意を決してアクリルは扉をゆっくりと開いた。

　覗き込むように廊下を見る。人の気配も、物音もしない。それを確認してからアクリルは静かに息を吐き出して、自らの気配を消していく。

　里での生活は狩りが主であった。故に、気配を断つ術は子供の頃から習うのだ。アクリルは心を平静に保ちつつ、物音を立てぬように慎重に廊下を進んでいく。

　屋敷の人の気配は驚く程に少ない。手入れも最低限なのか、外で見た屋敷の外観に違わない不気味な空気が満ちている。

　怯えそうになる気持ちを叱咤しながらアクリルは音を立てないように廊下を進んでいく。廊下の影に隠れ、進む先の気配を探りながら一歩、一歩と進んで行く。

「……？」

　すると、人の声が聞こえてきた。同時にアクリルの鼻を擽る匂いを感じた。

　その匂いは嗅ぎ慣れた匂いで、その匂いが何かを認識した時、アクリルに緊張が走った。

「血の、匂い……？」

　何故？　とアクリルは疑問に思いながらも、飛び跳ねそうな心臓を押さえながら血の匂いがする方へ、廊下の影に隠れるように覗いて見た。

　そこはエントランスで、数人の人が集まっているようだった。その中にはアルガルドと思わしき白金色の髪が見えた。

「アルッ！」

　思わず血の匂いに動転して、声を出して身を乗り出してしまった。

　エントランスにいた人達の視線が一気にアクリルへと集まる。その中にはやはりアルガルドがいて、驚いたようにアクリルへと視線を向けた。

　アクリルは自分の迂闊さに顔が真っ赤になってしまいそうだったが、出てしまったものは仕様が無い、とアルガルドへと視線を向けた。

　アルガルドの体に外傷は見えなかった。血の匂いはアルガルドからではなく、アルガルドとエントランスで会話していた者達から香るのだと気づき、アクリルは体から力が抜けてしまった。そのままぺたり、と座り込むとアルガルドが素早く近寄ってきて、膝をついた。

「アクリル？　何故部屋の外に出ている？」

「ご、ごめんなさい……アルが、今日は来ないから、不安になって……」

「……あぁ、そうか。すまない。配慮が足りなかった」

　小声で申し訳なさそうに頭を下げながら言うアクリルに、アルガルドは頭を掻きながら苦虫を噛み潰したような表情で返事をする。

「あー、アルガルド様。その子が、例の？」

　すると、アルガルドとアクリルの様子を窺っていた男達が気まずげに声をかけてきた。

　彼等はどうやら戦装束らしく、戦いの後のような汚れなどがついている。血の匂いも本人達の怪我もあるが、何よりも返り血のようだった。

　アルが怪我をしたかもしれない、と飛び出してきた自分があまりにも間抜けに思えてアクリルは耳をぺたり、と下げてしまった。

「……はぁ、お前達。今日はもう下がれ。アクリルの事は他言無用だ」

「えぇ、それはわかってますよ。……ただ、アルガルド様が心配するような事にはならなさそうで何よりで」

「……いいから下がれ。いや、いい。私はアクリルを部屋に戻してくる。後で報告書を提出するように」

　言い捨てるようにアルガルドは告げて、座り込んでいたアクリルの体を抱き上げた。

　ひゃっ、と短く悲鳴を上げたアクリルの視界にアルガルドの顔が至近距離に近づく。アルガルドの腕の中に収まり、抱き上げられているという事を理解してアクリルの顔が一気に真っ赤に染まる。

　うるさくて痛い程に跳ねる心臓の音を意識しないように意識を飛ばす。何が起きているのかわかっているが、それを認識したくないというアクリルの抵抗だった。

　アクリルを抱いたまま、アルガルドはアクリルが来た道を戻るように歩いて行く。

　ようやく今の自分の状態が飲み込めてきたのか、アクリルは申し訳なさそうに耳と視線を下げた。

「……ごめんなさい」

「何を謝る？」

「勝手に部屋を出て……」

「……気にするな。私こそ、アクリルへの配慮を忘れていた。今日は仕事が入っていたからな」

「仕事？」

「私達は魔物の間引きが仕事だ。今日はなかなか大がかりでな。私も待機していた為、アクリルに会いに行く事が出来なかった」

　魔物の間引き。なるほど、だからあんなに血の匂いが香るほどに返り血を浴びていたのか、とアクリルは納得した。

「……アルも魔物と戦うの？」

「……いや、私は。この屋敷から出ないからな」

「？　そう、なの？」

「……あぁ。私はここにいなければならないんだ」

　そうしてアルガルドが浮かべた笑みは笑みなのに笑っているとはちっとも思えなくて、透明で何も感じさせない表情だった。

　まるで底の見えない穴を覗き込んだような感覚にアクリルは陥った。その表情があまりにも綺麗で、でも言い知れぬ不安を掻き立てられてアクリルは思わず拳を握ってしまった。

「……アル？」

「何だ？」

　本人は気付いているのか、それとも気付いていてとぼけているのか。自分がどんな表情を浮かべているのか。

　それを聞くのが怖くて、アクリルは口を閉ざしてしまった。自分を抱き締めるアルガルドの手の熱が、彼がここにいるのだと実感させてくれるのだった。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　05

「アクリル、今日は顔合わせをしたい者がいるんだが……構わないか？」

「え？　う、うん」

　アクリルが部屋を出てしまった次の日、アクリルの部屋へとやってきたアルガルドはそのように話を切り出した。

　アルガルドの申し出にアクリルは目を白黒とさせたものの、断る事もないと了承して見せる。

　アクリルの同意を得たのを確認してから、アルガルドは扉の向こうへと声をかけた。

「入ってくれ、クライヴ」

「失礼致します」

　中に入ってきたのはクライヴだ。老年の執事を目にしたアクリルは恐縮した様子で居住まいを正す。

「お初にお目にかかります。私はクライヴ、この館の管理、アルガルド様の従者を務めております」

「あ、アクリル、です」

「この短い期間でパレッティア王国の言葉に慣れて頂き、驚くばかりでございます。何卒、よろしくお願い致します」

　クライヴが僅かに微笑を浮かべて一礼をする。アクリルは緊張しきった様子で無言で何度も首を上下に頷かせる。

「それで、あの……なんで顔合わせを……？」

「先日、アルガルド様がアクリル嬢に不便をさせていると思い至ったそうで。それで幾つか、この館での貴方の振るまいについてご相談をさせて頂こうかと」

「はぁ……あ、でも、昨日、部屋を出たの、私が悪いので……」

「えぇ。貴方に悪意があっての事とは思っておりません。しかし我等にも立場や事情というものがありましてですな。今後の貴方の身の振り方も決めるには私が話をつけるのが都合が良いかと、そういう事になりましてですな」

　アクリルはクライヴの話を聞いて納得したように頷いて見せる。今後の身の振り方と聞けば話を聞かないという選択肢はアクリルの中から消えた。

　アクリルが話を聞く姿勢を取った事を悟ったようにクライヴが頷いて見せる。そのまま話し始めるかと思ったが、クライヴはお茶の用意を始めるのであった。

「長話になるでしょう、まずはこちらをどうぞ」

「あ、ありがとう……」

　クライヴが入れてくれた紅茶はアクリルの鼻を擽り、心地良い香りを届けてくれた。ホッと一息吐きたくなる味にリラックスした所で、さて、とクライヴが話を切り出し始める。

「アクリル嬢には、まず何から説明したものかと思いまして。まずは私どもについて知って頂ければと思います」

「は、はい」

「私共はこの国の王より、この地の守護を任された者です。ここは魔物の生息域であり、パレッティア王国でも端の辺境の開拓地でもあります」

「開拓地って事は、住む場所を広げる為……」

「はい。その通りです。同時にこの国では必要不可欠な資源を集める為でもございます」

「資源？」

「はい。それが精霊石でございます。精霊石についてはご存知で？」

　精霊石。その名前にアクリルはぴくり、と眉を上げて見せた。

「精霊石……精霊の力を秘めた石よね？」

「はい。我が国では精霊石は生活から様々な道具に活用されているのです」

「それで魔物の生息圏でわざわざ間引きを……。うん、理解した」

「はい。それでなのですが、今のアクリル嬢はアルガルド様のお客様という事でお招きしておりますが、そういった事情もありましてこの館は人手不足なのでございます」

「人手不足？」

「はい。この地は先程も申した通り、辺境の地です。更には魔物が蔓延る危険な地。働ける人というのは、それはもう足りていないのです」

　確かに危険と隣り合わせの地であれば望んで住み着こうとする人はいないのかもしれない、とアクリルは考える。

　リカントであるアクリルにとって、里の世界が全てであったのとは違い、パレッティア王国にはもっと穏やかに住む事が出来る地があるというのなら尚更である。

　だから働き手が少ない、というのは納得がいく話だった。

「それで、アクリル嬢」

「は、はい」

「良ければ、この館で働く気はございませんか？」

「私が？」

　クライヴからの提案にアクリルはきょとんとした顔を浮かべる。

「はい。先程も言った通り、この館は人手不足。仕事はあれども人が足りず、手が回らない事も多いのです」

「それで私を？」

「はい。お仕事の内容につきましては掃除や洗濯を手伝って頂ければ。あとは基本的にアルガルド様の身の回りのお世話でしょうか」

「……アルガルド様って、アルの事、だよね？」

　ちらりとアクリルはアルガルドに視線を向けて見る。クライヴに説明を任せていたアルガルドは、少しだけ眉を寄せてから咳払いをする。

「あぁ、私の名前は正確にはアルガルドと言う」

「……アルって偉い人なの？」

「この館の長とも言える方ですな」

「クライヴ」

　咎めるようにアルガルドが言うものの、クライヴは意に介した様子もなく肩を竦めて見せるばかり。

　アルガルドがこの館の一番上に立つ者だと知っても、アクリルには驚きは少なかった。むしろそれが自然だと思えた程だ。

「本来、アルガルド様であれば専属の従者を控えさせても良いものなのですが、この辺境の地では人手が足りずにおりました。そこで貴方なのです、アクリル嬢」

「……でも、私この国の作法とかまだよくわからない。それでも良いの？」

「えぇ、えぇ。出来る事を増やして頂く必要はあるかもしれませんが、最初はアルガルド様のお話相手をして頂くだけでも良いのです。それから身の回りの世話や、ちょっとした雑用から入って頂けるだけでも私としてはありがたい事なのです」

　クライヴは机の上で手を握り合わせながらアクリルへと微笑んで告げる。

　アクリルは戸惑うようにアルガルドへと視線を向ける。アルガルドは少しだけ悩むように間を置いてから、溜息交じりに告げた。

「勿論、給金は出す。勉強も継続して私が付き合おう。ここでの生活が嫌になれば、一応紹介先がないでもない。だが、その紹介をするにしてもアクリルに信用と保証が無ければこちらも難しい」

「その為に、って事で良いのかな……？」

「お前が嫌だと言うなら無理強いはしない。また立場を客人に戻しても構わないと思っている。それに働いて欲しいというのはこちらの要求であって、アクリルが必ずしも応じなければならない訳では……」

「いいよ、私」

　アルガルドの言葉を遮るようにアクリルが頷いて見せた。アクリルの返事にアルガルドは眉を寄せてしまう。その一方で、クライヴは満面の笑みを浮かべている。

　クライヴは席を立ち上がり、アクリルの傍まで来るとその両手でアクリルの両手を握りしめた。

「ご快諾頂けて嬉しく思います」

「え、えっと、こちらこそ……？」

「アクリル嬢には今後、アルガルド様と行動を共にして頂ければと思います。何かお使いなど頼まれる場合は離れる事もあるかと思いますが。よろしいですね？　アルガルド様」

「あぁ、後は私が話をする。クライヴは下がって良いぞ」

「それでは、お召し物の準備などもございますので私はこれで。これからは仲間として、よろしくお願い致します。アクリル嬢」

「仲間……」

　アクリルが仲間という言葉を繰り返す。その言葉の意味を噛みしめている間にも、クライヴは一礼をして部屋から退出してしまう。

　クライヴが出て行った後、アクリルとアルガルドの間には奇妙な沈黙が広がってしまった。

「……本当に良かったのか？」

「え？」

「今回の事はクライヴが言い出した事だ。私は別に働いて欲しいとは思ってはいなかったが……この館が人手不足なのは事実だ。都合が良いのは私も認める。だが、アクリルが嫌だと思えば無理強いはしないつもりだ」

「ねぇ、アル」

　会話の流れを断ち切るようにアクリルはアルガルドの目を真っ直ぐ見ながら、アルガルドへと呼びかける。

　アクリルに呼びかけられたアルガルドは言葉を途中で止めて、真っ直ぐなアクリルの視線を受け止めるように視線を合わせる。

「アルは、本当はアルガルドって名前なんだ」

「……あぁ、そうだ」

「この館で一番偉い人？」

「それはクライヴが勝手に言っている事だ」

「でも、偉い人なんでしょ？」

「……否定はしない」

「そっか。はっきり言わないのは、ここにいなきゃいけない理由とも関係してるのかな」

　アクリルの問いかけに、今度こそアルガルドは沈黙してしまった。まるで言葉を選ぼうとしているかのように眉を寄せ、口元を隠すように手を添える。

　そんなアルガルドを真っ直ぐに見つめたまま、アクリルはそっと息を吐いた。

「良いの、無理に答えさせたい訳じゃないの」

「……アクリル？」

「アルは、私の事を知りたいと言ったよね？　じゃあ、私もアルの事を知りたいって思ってもいいよね？」

　自然とアクリルの顔には微笑が浮かんでいた。そんなアクリルの表情にアルガルドは呆気に取られたように目を瞬きさせる。

　しかし、その表情はすぐに困惑を示したようなものへと変わる。まるで何かから逃れるように視線がアクリルから逸らされる。

「……私は、興味を持たれるような事などないさ」

「それを決めるのはアルじゃないよ？　私だよ。知りたい事なんていっぱいあるよ。アルだから知りたいって思うんだ」

「それは、私がアクリルを助けたからだろう？」

　首を左右に振り、皮肉げに笑みを浮かべながらアルガルドは吐き捨てるように言った。

「そうだね。アルが助けてくれたから、私はアルが知りたい」

　その吐き捨てたアルガルドの言葉をアクリルは否定しない。その上で、だからこそ知りたいのだと口にした。

「アルは嫌？」

「……あぁ。私は興味を持たれても、ただ失望させるだけだ。アクリルは誤解していると思うのだが、私はここでは何もしていない。敬われるだけの事など、していないんだ」

「でも、アルは私を助けてくれたよ？　私にはそれで十分だ」

「助けようと思えば、誰だって出来る事だ。たまたま私だっただけだ。興味を持たれるような事ではない」

「それは違う」

　拒絶するように言葉を重ねるアルガルドに、アクリルははっきりと今度は否定の言葉を口にした。

　アルガルドの逸らしがちだった視線が再びアクリルへと向けられる。アクリルは一度もアルガルドから視線は逸らしていない。再び、視線が絡み合う。

「確かにアルのやった事は特別な事じゃないかもしれない。誰にだって出来た事かもしれない。でも、私に食事を恵んでくれて知識を授けてくれたのはアルなんだ。貴方は自分の事を価値がないみたいに言うけど、貴方が私が凄く苦しい時に出会って、助けてくれた。それは貴方にだけある価値だ。誰でも出来るかもしれない事でも、それをしてくれたのはアルだけなんだ」

　あぁ、そういえば。ふと、アクリルの脳裏に過るものがあった。

　私はちゃんと言葉にして伝えた事があっただろうか、と。

「アル、助けてくれてありがとう。貴方に出会えて、本当に良かった」

「――――」

「貴方にとって価値がない事でも、私にとってはかけがえのないものなんだよ。貴方と出会えた事は、私の人生でとても幸福な事なんだ」

　アルガルドが目を見開いて、呆気に取られたままアクリルを見つめる。そんなアルガルドにアクリルはただ微笑むだけだ。

　確かに誰でも出来る事だったかもしれない。それでも、あの瞬間にアクリルに手を差し伸べたのはアルガルドなのだ。

　だからこそ、アクリルはアルガルドにこそ感謝するのだ。例え、それが誰もが出来た事だとしても、その手を差し出してくれたのは貴方なのだから、と。

「……たったそれだけの事でそこまで感謝される事もない」

「アルにとっては、私にしてくれた事はたったそれだけの事なんだね。アルは、それが誰にでも出来る事だと思ってる。アルはいい人なんだね」

「……私は、そんな評価をされるような者ではない」

　頑なに首を振り、受け入れようとしないアルガルドに段々とアクリルの眉が寄ってきた。

　思わず席を立ってアルガルドの傍まで歩み寄って行くアクリル。アルガルドの顔を覗き込むように距離を詰めれば、アルガルドの真紅の瞳が困惑に揺れたのが一瞬見えた。

「アルがどう思っても良い。でも、私はそれでもアルに助けられたから、何度でもありがとうって言うからね！　誰でも出来る事でも、その誰かになってくれた貴方に！」

「…………強情だな、君は」

「アルに言われたくないよ」

「ふふっ、ははは……！　そうか……私には言われたくないか。そうだな」

　アクリルの返しにアルガルドは前髪を掻き上げるように片手で髪を上げ、その掌で視線を隠してしまう。その口元には、可笑しさを隠しきれない笑みが浮かべられている。

「……誰でも出来る事でも、手を差し伸べたのは私だから、か」

　そっと何かを噛みしめるようにアルガルドは呟いた。その言葉を吐くアルガルドの心情はアクリルには読み取る事は出来なかった。

　だからこそ、知りたいという思いは強くなっていく。けど、問いかける時はきっと今ではない。

　顔を隠す片手とは逆の手の裾を摘まむようにアクリルは手を伸ばした。とても細い、些細な繋がりだ。

　アルガルドはそんなアクリルの手を、振り払う事はなかった。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　06

「ねぇ、アル？」

「なんだ」

「私、お仕事しなくていいの？」

　アクリルはそうアルガルドに問いかけた。仕事をすると引き受けたものの、次の日も勉強をするだけで特に仕事らしい仕事はない。

　アクリルの問いかけを受けたアルガルドは、腕を組んで椅子の背もたれにもたれ掛かるように姿勢をずらしながら答える。

「私の身の回りの世話といっても、私自身、特に何かしている訳ではない」

「そうなの？」

「あぁ」

「ふーん。でも、掃除とかってやらなくていいの？」

　クライヴの話を思い出してアクリルは問いを重ねる。これだと仕事を依頼された意味がないのではないか、と。

「必要な時はクライヴが頼むだろう。それに掃除の仕方も教える必要がある。そこは私が所用で外している時に仕込むのだろう。それに、今のアクリルがする仕事は勉強をする事だ」

「うん。大分言葉はわかるようになったけど、もっとすらすら喋れないとね」

　アクリルは会話を交わしながらも、その手は書き取りで動いている。会話をしながら書き取りをする、並行している為、その手の動きこそ鈍いもののアクリルは真面目に取り組んでいた。

　しかし、話題を振るのはアクリルからであり、アルガルドから喋る事はない。ただアルガルドはアクリルの様子を眺めているだけだ。

「……ねぇ、アル」

「なんだ」

「暇なの？」

「…………否定は出来ないな」

「アルって何してる人なの？」

　苦笑気味に呟いたアルガルドにアクリルは小首を傾げながら問いかけた。

　アルガルドには謎が多い。わかるのはどうやら偉い人らしいけれど、この館から出られなくて、そして暇なのかアクリルの面倒を見てくれる事ぐらいだ。

　アクリルの問いかけにアルガルドはどう答えたら良いのか迷うような、微妙な表情を浮かべる。

「特に、何も」

「アルって病気か何かなの？」

「……何故そう思う？」

「何もしない、じゃなくて、させて貰えないなのかな、って」

　アクリルの予想にアルガルドは微妙な表情のまま、何も答えずに口元を隠すように手を添える。

「……そう、だな。何も知らせないままというのも今後、アクリルが困るだろうしな」

「うん？」

「私は、罪人なんだ」

　ぽつりと呟くアルガルドにアクリルは目を見開いて、アルガルドの顔を凝視した。

「罪人……？」

「あぁ。だから、ここにいるのはその罪を償う為の罰だ」

　アルガルドは告げる事を告げると、アクリルから視線を逸らしてしまう。

　アクリルはアルガルドの告白に驚き、しかしアルガルドの様子を見て言いようのない違和感を覚える。

　喉の奥から出て来ないような気持ち悪さ。あと一歩で掴めそうだけれど、手が届かないもどかしさにアクリルは眉を歪めた。

「……そっか」

「……それだけか？」

　素っ気ないほどのアクリルの相槌にアルガルドはアクリルへと視線を戻す。

　もっと何か言われるものだと、きっとそう考えているのだろうとアクリルは思った。だからこそ返す言葉はすんなりと口にする事が出来た。

「アルが罪人だとして、だからと言ってアルが悪い人とは思わないから」

「……どうだろうな。そうとも限らないかもしれないぞ？」

「それ、癖なの？」

　はっきりと不愉快だと言うようにアクリルは表情を歪めた。アクリルの反応が思ってもいなかったものだったのか、アルガルドは目を瞬かせた。

「癖？」

「自分を悪者にしたいように見える」

「……実際、悪者だからな」

　アルガルドは自嘲するように呟いて見せる。浮かべた苦笑は、アクリルが最近見るようになったアルガルドの表情だ。

　それがアクリルの気に障った。前も自分の礼を受けとろうとしなかったアルガルドの事が脳裏を過る。

「アルはさ」

「……何だ？」

「その罪を犯した事を後悔してるでしょ？」

　虚を突かれたようにアルガルドは息を呑んだ。アクリルはアルガルドが身動ぎするのを見つめ続ける。

　アクリルからの視線に気付いたアルガルドは、気まずげに視線を逸らした。

「アルは罰を受けたがってるみたいだよ」

「……そう見えるか？」

「見える」

　真っ直ぐに突きつけられるアクリルの指摘にアルガルドは視線を隠すように片手で目元を覆った。

「私、アルの事を知らないから。だから勝手な事を言うけど……なんか、息苦しそうだよ」

「――――」

　アルガルドが息を呑んで、目元を隠していた手をどけてアクリルへと視線を向けた。

　そこには驚きに満ちた表情が浮かべられていて、しかし、その表情はすぐに苦笑へと変わる。

「……同じようなことを、言われたな」

「え？」

「姉にも、同じようなことを言われたんだ」

　姉。アルガルドが呟いたその単語にアクリルは耳をぴん、と立てた。

「お姉さん？」

「あぁ」

「私と同じ事を言ったんだ……じゃあ、きっとアルの事を心配しているよ」

「――私には、そんな資格はない」

　静かだが、叩き付けるような荒い語調でアルガルドは言い切った。今まで見せた事のないような憤りの感情にアクリルは驚きを露わにする。

　すぐにアルガルドも自分の感情が乱れた事を自覚したのか、罰が悪そうに眉間を指で押さえた。

「……すまない。だが、私は姉とは仲が良くなかったんだ」

「そうなの？」

「あぁ。……私が一方的に嫌っていただけかもしれないが、な」

「……何で？」

　アクリルにはよくわからない。アルガルドの言う姉という人物が。アルガルドがその姉に対して抱いている感情が。

　だからこそ気になった。ここまでアルガルドが感情を露わにしたのは初めての事だったからだ。

「姉は優秀で、私が落ちこぼれだっただけだ」

　言葉を選ぶようにアルガルドはたっぷり間を空けてからそう言った。

　噛みしめるような、その言葉は重く感じる。それだけアルガルドが思いを込めているのだと、そう感じる程に。

「でもさ、アル？」

「……何だ」

「アルがお姉さんの事が嫌いってのは嘘だと思う」

　アルガルドが奇妙なものを見るようにアクリルへと視線を向けた。アルガルドがどうしてそんな視線を向けてくるのか、アクリルにはいまいちわからない。

「……何故そう思う？」

「だってアルの嫌いって、むしろ自分に言ってるみたいなんだもの。誰かが嫌いで、誰かを悪く思ってるならもっと外に出るよ、普通。でも、アルはそうじゃない」

「何がわかる？」

　それはアルガルドが反射的に口にしてしまった言葉で、本人も失態を重ねたと言うように口元を押えてしまった。

　アクリルはアルガルドの言葉に何度か瞬きしながらアルガルドへと視線を向ける。姿勢を正して、真っ直ぐにアルガルドへと向き直る。

「アル。怒ってもいいから聞いて」

「……アクリル？」

「わかって欲しいなら、わかってくれって言われないとわからない。だから、もっとアルには話して欲しい」

　アクリルの言葉にアルガルドが肩を跳ねさせた。それに気付かないふりをしながらアクリルは続けた。

「私、アルの事を知りたいよ。もっと知って、その息苦しさを楽にしてあげたい。私、アルの事わからないから何を言えばアルが傷ついて、苦しむのか、喜ぶのかもわからない」

「……わからないな。何故、そこまでしようとする？」

「助けたいって思うのに、そんなに理由がいる？」

　それこそ不思議だ、と言うようにアクリルは言い切ってみせる。

「私、もう元いた場所にも戻れないし、戻れるとも思ってない。でも死にたくないから、生きていける場所で生きて行かなきゃいけない。そして今の私は貴方の隣にいる事が生きて行く事だから。貴方が苦しいなら助けたい。これでアルが納得する理由になる？」

「私の隣でなくても、生きていける道はある。それはクライヴが示した」

「じゃあ私は貴方を選ぶよ」

　苛立ち混じりにアクリルはアルガルドに突きつけた。アルガルドが今度こそ、驚愕の表情へと変わっていく。

　信じられないものを見るようにアクリルを見つめる視線と、アクリルが睨むようにアルガルドを見つめる視線が絡み合う。

「きっと、私じゃなくても良いんだ。でも、その誰かって今はアルにいないんでしょ？　だったら私がなるよ。貴方を選ぶ人に」

「馬鹿か、君は。私は罪人だと言った筈だ」

「それがなんで理由になるの？」

「な……!?」

　アルガルドが思わず言葉を失う。アクリルは我慢がならないと言うように席を立ってアルガルドに詰め寄る。

「それだったら私だって、盗みを働こうとした罪人だよ？」

「……っ、それは」

「それでもアルは私がここにいて良いって言ってくれた。貴方にだって言える事なんだよ。“そんなのどうだっていい”って」

「私の罪の重さは、そんなものではない」

「同じだよ、どんな罪でも。同じなんだよ」

　アルガルドに詰め寄ったアクリルは吐息を感じそうな程に顔を近づける。

「苦しくて、辛くて、どうしようもないぐらいに息苦しくて。抜け出したいんだ。生きたくて、でも投げだしたくて。ねぇ、何が違うの？　私とアルは何が違う？」

「……君は、知らないからそう言えるだけだ」

「だったら話してよ。知りたいって言ったよ。本当に知られたくないなら隠せるでしょ？　隠せないって事は、それはもう隠せないんだよ。アルは気付いてないの？　本当に？　自分の事だよ？　貴方は、今苦しいんだよ？」

　必死に訴えるようにアクリルは言葉を重ねる。その手がアルガルドの頬に伸びる。

　アクリルの指がアルガルドの頬に触れる。アルガルドは目を見開かせて、アクリルと至近距離で見つめ合う。

　アルガルドの手がアクリルの肩に伸びる。まるで突き飛ばそうとするように、しかし、その腕はアクリルの肩に手を添えるだけで力を失う。

「ふ、ははは……まったく……不甲斐ない」

「アル……」

「……気の強い女は苦手だ。見せたくないものまで暴かれる」

　そのままアクリルの肩口に額を当てるようにアルガルドが体重をかけてくる。アルガルドの体の重さを受け止めながらアクリルは頭を抱きかかえるように抱き締める。

　アルガルドは一瞬だけ体を震わせたものの、すぐに力を抜いてアクリルに身を預けたまま力を抜く。

「……否定しなければならなかった。だが、今の私には意地を張る理由もないのだな……」

「アル……？」

「苦しかった。……息をするのも苦痛な程、苦しかったんだ」

　それは果たして、アクリルに向けて呟いた言葉だったのだろうか。まるで夢を見ているかのようにアルガルドは呟く。

　アルガルドは今にも儚く消えてしまいそうな、彷徨って弱り切った獣のようだった。

　そんなアルガルドが放っておけず、しかし投げかける言葉も思い付かなくて。アクリルはただアルガルドの頭を撫で続けた。

　アルガルドの手がアクリルの背中に添えられる。抱き締めるというのには弱々しい、縋り付くような腕の感触にアクリルはそっと目を伏せた。

　＊　＊　＊

（……結局、何も言えなかったな）

　アクリルは一人、部屋のベッドで寝転がりながら心中で呟いていた。

　あの後、暫くアルガルドがアクリルに身を預けていたが、気を取り直したように謝罪の一言を告げてアルガルドは部屋を出て行った。

　残されたアクリルはもやもやとした感情を抱えながら寝返りを打った。

「……何がアルをそこまで苦しめたんだろう」

　アクリルから見た今日のアルガルドは、まるで手負いの獣だった。見るからに弱り切っていて、しかし誰にも身を預ける事も出来ない獣。

　あまりにも痛々しくて、胸が切なくなるほどに悲しい。何かしてあげたいと、そう思うのに投げかけられる言葉のどれもが薄っぺらになりそうで、最後には何も言えなくなってしまった。

「……余計な事を言ったかなぁ」

　思わず後悔が胸に過って、アクリルは頭を抱えてしまう。

　どうするのが正解だったんだろう。アルガルドにしてあげる事は、あれで本当に良かったんだろうかと。

　尽きない疑問と自己嫌悪で気持ち悪くなってしまいそうだった。そんなアクリルの思考の独り相撲はノックの音で止められた。

「アクリル嬢、私です。クライヴです」

「え？　あ、はい？」

　ドアの向こうから聞こえてきた声にアクリルはベッドから起き上がり、扉へと向かってパタパタと駆け出した。

　ドアを開けば、そこにはクライヴが立っていた。アクリルは思わず緊張にぴんと耳を立ててしまう。

「今、お時間はよろしかったでしょうか？」

「え、あ、はい。大丈夫です」

「ふふ、そんな緊張する事はありませんよ。こうなる事はある意味、見込んでの事でしたからね。アルガルド様も貴方には心を開き始めている……」

「え？」

「アルガルド様には許可を貰っています。……アルガルド様について、お話をしましょう」

　少しばかり、長い話になりますが。

　ただアクリルは驚いたようにクライヴへと視線を注いてしまうのだった。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　07

　クライヴは話を始める前に紅茶を淹れ、アクリルの前へと置く。それから自分も向かいの席に座り、姿勢良く座る。

「まず、何から話せばよろしいでしょうか。アルガルド様の立場からお話しましょうか」

「アルの立場？」

「はい。アルガルド様の本名は、アルガルド・ボナ・パレッティア。この国の王子でございました」

「……アルが王子。という事は、国王の子供？」

「はい。その通りでございます」

　アルガルドが王子という事実。それをアクリルはあまり驚く事なく受け止める事が出来た。それでも、改めて口にされれば反応が表に出るのか、目を何度か瞬かせる。

「将来は次期国王とも言われていましたが……アルガルド様から何かお聞きしてますか？」

「アルは自分が罪人だって……」

　以前、アルが口にしていた言葉を思い出してアクリルが呟く。

　アクリルの呟きにクライヴは深々と溜息を吐き出しながら頷きを返した。

「はい。アルガルド様は罪を犯しました。その罪の為、次期国王として認められなくなりました。それがどれだけ大きな事かアクリル嬢にはおわかりになりますでしょうか？」

「この国の次の長だったのに、長になれなかった。……アルはそんな大きな罪を犯したの？」

　アクリルにはまだ国という規模の実感が薄い。自分の知る常識に当て嵌めて考えてしまうからだ。それでも次の長になる事が出来ないと言われ、更には辺境の地の館で外に出ないようにする程の罪なのだと言われると唾を飲み込んでしまう。

　アルガルドは一体どうしてそんな罪を犯す事になってしまったのか。それもアルガルドが心を乱していた姉が関わっているのだろうか、とアクリルは考えてしまう。

　アクリルの問いかけにクライヴは重々しく一息を吐いてから、ゆっくりと話を続ける。

「アルガルド様の罪は、この国を己の物として支配しようとした事です」

「……支配？」

「はい。自らの父である国王を、その妻である王妃も、貴族も平民も問わずです」

「……アルが、そんな事を？」

　全然想像がつかない、とアクリルは首を左右に振る。今まで感じてきた印象から、そんな事をアルが考える人には思えない、と。

　だがクライヴが嘘を吐いているとは思えない。アクリルにとっては信じがたい話だとしても、それが本当にあった事なのだと感じてしまう。

「邪法に手を染め、国を混乱に陥れる所でした。そしてアルガルド様は次の国王となる資格を失い、この地へと追放されたのです」

「……」

「……とても信じられない、という顔ですね。ですが、事実なのです」

「どうしてアルはそんな事をしたの……？」

　アルガルドが犯した罪はわかった。次にアクリルが気になったのは動機だ。アルガルドが何を思って、邪法にまで手を染めて国を支配しようとしたのか。

　アクリルの問いかけにクライヴは一度、語るのを止めて紅茶を手に取る。喉の渇きを潤すように一口飲み、音もなくカップがソーサーの上に戻される。

「アルガルド様には、姉がおりました」

「姉……」

「はい。……ちなみにアクリル嬢は、この国は魔法が盛んだと言う事はご存知ですか？」

「うん。アルから教えて貰った」

　パレッティア王国は魔法が発達している国だ。その成り立ちにも魔法は深く関わっていて、貴族達は先祖から受け継いだ魔法の力を民の為に、国の為に使う。だからこそ貴族という特権階級に君臨しているのだ、と。

　そして、その上に立つのが王族である。パレッティア王国を建国した初代国王から始まる、この国を統べる一族。

「この国では魔法を使えるという事が、魔法が巧みであれば巧みであるほど力の象徴として誉れ高いとされてきました」

「……じゃあ、アルのお姉さんは優秀な魔法使いだったとか？」

　優秀な姉。そして魔法を使える事が誉れ高いとされる国であれば、自然とアルガルドの姉が魔法使いとして優秀なのではないかとアクリルは考えた。

　しかし、アクリルの考えを否定するようにクライヴが苦笑を浮かべて首を左右に振る。

「いえ、その逆です。アルガルド様の姉君は魔法をまったく使えませんでした」

「え……？」

「だからこそ、なのでしょう。だからこそ、アルガルド様の姉君はその異質とも言える才能を示して見せたのです」

「異質……？」

「アルガルド様の姉君、アニスフィア・ウィン・パレッティア様は貴族でなくても魔法を“道具”という形で再現出来るようにしたのです」

「道具として……？」

　アニスフィア。それがアルガルドの姉の名前なのだと記憶に留めつつ、アクリルは不思議そうに首を傾げた。

　魔法を道具という形で再現と言われても、正直ぴんと来ないのだ。

「簡単に言えば、王族や貴族しか使えない魔法を道具で再現出来るようにしてしまったのです。例え、平民だとしてもアニスフィア様の開発した道具があれば魔法が使えるのです」

「……それは、凄いね」

　アクリルは“魔法”が使えない。リカントにとって魔法というのは縁遠い物だった。それは自分達に扱えぬものだったからこそ。

　だからこそ驚くしかない。成る程、アルガルドが優秀な姉だと言ったのもよくわかるとアクリルは頷く。

「この国は男児が次の国王として優先されます。魔法を使えないアニスフィア様に王位が回る事は本来はあり得なかったのです。ですが、アニスフィア様は前代未聞の技術を開発し、この国に大きな影響を与えたのです。……アルガルド様を押しのけ、アニスフィア様を次の王とするべきではないか、と言う声が出る程に」

「それは、許されて良い事なの？」

「いいえ。望んでいたのは一部で、アニスフィア様も自らが王になりたいとはお考えにはなっていなかったようです。ですが、アニスフィア様の影響力は無視出来ませんでした」

「……だから、アルガルドは力尽くで王になろうとした……？」

「細かな事情はありますが、国民ではないアクリル嬢には馴染みが薄い話となるでしょうから、その認識で良いでしょう。そして、アルガルド様の凶行を阻止したのもアニスフィア様でした」

「……そのアニスフィアって言うお姉さんがアルを苦しめたの？」

　魔法を使えない、本来であれば王族として失格な王女。それでも道具という形で魔法を誰でも使えるように開発してしまった異端児。

　本来、王になるべきアルガルドを押しのけてまで王になってしまうかもしれなかった人。アルが嫌いだと、でも嫌いと言うには複雑な感情を見せていた人。

　その人がアルガルドを苦しめていたのかと思うと、アクリルのアニスフィアという人物に対する印象は良いものにはならなかった。

「アニスフィア様が望んで苦しめた訳ではないのです。あの方はあの方なりにアルガルド様を思っておりました。悪いのは……そうですね、周りの大人達なのでしょうね」

「大人？」

「貴族というものは上に立つ存在故に贅沢を許されます。そして一度、贅沢を知ってしまえば人は更なる贅沢を求めたくなります。貴族であるならば、他の貴族に勝る富を。行き過ぎれば自らが王になる事さえも。そしてアルガルド様を自分達の都合の良いように動かそうとした者達がいたのです」

「そんな……」

　アクリルには、貴族が更なる権力を求めるという考えはいまいちわからない。それはリカントの里では馴染みのない価値観だったからだ。

　そしてアニスフィアの話を語るようになってから、クライヴの表情が暗澹たるものへと変わっていく。視線は下がり、声はどことなく暗さを帯びていくように低くなっていく。

「子供の頃は、仲の良い姉と弟だったのですよ……アルガルド様とアニスフィア様は」

「でもアルはお姉さんが嫌いだって……」

「アルガルド様は、悲しいですが才能豊かな方ではありませんでした。故に誰も見た事もないものを作り上げられるアニスフィア様と比べられ続けてきたのです。二人の対立を深めたのは、利権を望む周囲の大人達なのでしょう」

「そんなの、アルが悪い訳じゃないじゃん！」

　勢い良く手を机に叩き付けながらアクリルはクライヴに吼えた。アクリルの手前に置いてあったティーカップが跳ねて、音を鳴らした。

　クライヴの話が本当なら、子供の頃は仲が良かったのに周りの大人が贅沢をしたい為にアルを利用しようとした。とても信じられない所業だった。

　怒りで目の前でチカチカし始めたアクリルに、クライヴが苦笑を浮かべて見せた。

「えぇ……アルガルド様だけが悪いのではないのでしょう。多くの者に責任があって、そして皆が少しずつ間違ってしまった」

「……それでもアルの罪なの？」

「はい。それが王族、人の上に立つ者であるからこそ。勿論、野望に目が眩んで道を踏み外した者達には相応の罰が与えられました。しかし、惑わされてしまった以上、アルガルド様もまた罪があるのです。それを王族が許されてはいけないのです」

「勝手に比べて、失望して、利用しようとして？　利用されたから悪いの？　アルが才能豊かじゃなかったから悪いの？」

　アクリルはクライヴの言い分に歯を剥くように表情を歪めた。アクリルの胸に浮かぶのは、どうしようもない程の怒りだった。

「そんなの卑怯だ。やりたくない人に王様をやらせて、自分だけが良い思いをしようなんて間違ってる」

「……仰る通りです。何も言い返す言葉もございません。私共はもっと、アルガルド様をお支えし、その心が惑わないように寄りそうべきだったのです。だからこそ、なのです。アクリル嬢」

「……だからこそ？　何が？」

「どうか、アルガルド様のお側に居てください。貴方はこの国の民ではない。アルガルド様が守らなければならなかった民でもなく、認められたくて、しかし最早求めてはいけない存在でもない。貴方はアルガルド様の客人です。今はその価値こそがあの方には必要なのです」

　クライヴは真っ直ぐにアクリルを見つめて、感情を込めるように僅かに声を震わせながら言葉を紡ぐ。

　アクリルはクライヴの言葉を受け止めて、目を細めるようにしてクライヴを見つめる。互いの間に沈黙が過って、アクリルはそっと息を吐いた。

「クライヴさんも、多分苦しいんだなって思う。でも、その頼みは叶えられるかわからない」

「アクリル嬢……」

「アルと話してみる。事情はわかっても、アルの気持ちを聞かないと、そんなの私にはどうにかする事なんて出来ないかもしれない。だって……」

　アクリルはそっと目を伏せた。わからない、と。そう言うように首を左右に振る。

「アルが、救われたいって思ってるの？」

「……」

「苦しくても、皆が少しずつ間違ったなら確かに直していくしかない。でも、直せば無くなる訳じゃない。痛みは忘れるものじゃない。覚えて、学ぶものじゃないの？」

「はい……」

「後悔も、助けたいって気持ちも、多分全部本当だと思う。それでも痛みは消えないよ。それでも忘れないよ。それでも無くならないよ。無かった事になんて、しちゃいけないんだ。その上で、アルが救われたいって思ってるなら、それを口にすべきだよ」

　周りがどれだけ言っても、最後に決めるのはその人自身だ。

　だからアクリルは、選ぶのはアルガルドであるべきだと思ってる。誰かの思いを、どのように受けとるかも。

「貴方には出来なくて、出来る人がアルには現れなかった。それが私かもしれない。だからクライヴさんの言う事もわかる。でも、だからって頷かないから」

「アクリル嬢……」

「救われたい人しか救えないよ。私には」

「……それでも良いのです。いいえ、やはりだからこそなのです。どうか貴方もそのままでいてください。私はこれからを見守りたいのです。今度こそ、このままお側で……」

　席を立ち、深々と頭を下げるクライヴ。その姿を見てから、アクリルはそっと息を吐きながら視線を瞼の下へと伏せるのだった。

Another Story：廃嫡王子と狼少女　08

　クライヴの話を聞いた後、アクリルは居ても立ってもいられずに部屋を出た。

　ただアルに会いたいと、そう思ったアクリルに迷いはなかった。なかったのだが、問題はアクリルはアルガルドの部屋を知らない事だった。

　ならば、といっそ開き直って虱潰しに探してやろうという気持ちでアクリルは廊下を進んでいく。

　外はすっかり夜で、月と星が瞬いているのが見えた。思わず足を止めて空を眺めてしまう。

「……アクリル？」

　足を止めていたアクリルは、自分の名を呼ぶ声に視線を向けた。そこには探していたアルガルドの姿があった。

　アルガルドはアクリルがここにいる事を不思議そうにしている。アクリルは改めてアルガルドと対面して、何かを言おうとした。けれど言葉にはならない。

　アクリルの脳裏にはクライヴから聞いたアルガルドの話が過っていく。ふぅ、と吐き出した息は自分でも重く感じる程だった。

「アル。話がしたいな」

　ようやく出せた言葉は、彼を誘う声。

　アクリルの言葉にアルガルドが浮かべた表情は、透明な今にも消えてしまいそうな笑みだった。

　まるで何かが終わってしまうような、そんな予感がした。

　＊　＊　＊

　アルガルドがアクリルを招き入れたのは自室だった。アルガルドの部屋は驚く程、家具が少なかった。

　目立つのは寝る為のベッドと、揺り椅子と備え付けのテーブル。まるで生活感がない部屋にアクリルは寒気を覚えた。

　先程、アルガルドが見せた表情から感じた印象もあったからだろう。まるでアルガルドが溶けて消えていなくなりそうな不安がアクリルに生まれていた。

「クライヴから話を聞いたのか？」

「うん……」

「そうか。まぁ、まずは座ろうか」

　来客用の為のものなのか、部屋の隅に置かれていた椅子をテーブルまで運んでアルガルドがアクリルを座らせる。

　互いにテーブルを挟んで向き直るように座る。アクリルはどう会話を切り出したら良いものかと、眉間に皺を寄せる。

「……驚いたか？」

「え？」

「色々と伏せていた事があったからな。本来であれば自分で告げるべきだったのだろうとは思う。しかし、自分の口で語るとなると冷静に話す自信がなくてな。アクリルには話すべきだとは思ったのだが、クライヴに頼んでしまった」

「……うぅん。別にいいよ、アルがそう思ったなら」

　当事者なのだから当然だと思う。アルガルドについて語られた事は、彼自身が体験した事なのだから。それを冷静に話せと言われても難しい話だったと思う。

　それでもアルガルドは自分に伝えようとしてくれた。そこにアクリルが悪感情を抱く事はない。

「……どうして教えてくれたの？」

「どうして、か」

「アルは、自分じゃちゃんと話せないぐらいにまだ思う所があるんだと思う。ちゃんと伝えられないかもしれない、でも、だけどそれでも私に伝えようとしてくれた」

「それは、そうだな。……やはりアクリルには知っておいて欲しかったんだろうな」

　アクリルから視線を逸らし、視線を虚空に彷徨わせながらアルガルドは呟いた。

　まるでここではないどこかを見つめるように。そして、その真紅の瞳を隠すように閉じてしまう。

「知って、どうして欲しいのかまでは私にもわからない。ただ、アクリルには本当の私を知って欲しかった」

「本当のアル？」

「私はただのアルになんてなれなかった。私はアルガルド・ボナ・パレッティア。この国の未来を率いて行かなければならない王子だった。そして……それを全て放棄した罪人だ」

　淡々とした声でアルガルドは語る。まるで乾ききった、感情すら感じさせぬ声で。

　それでも薄らと開いた瞳が、僅かに口の端を持ち上げた表情が複雑な感情を表している。

　声には出したくないのに、表情には出してしまう。まるでちぐはぐなアルガルドの様子にアクリルはアルガルドの複雑な感情を感じ取ってしまう。

　隠したいのもきっと本心で、でも隠せないのもまた本心で。どっちも本当で嘘になるから、アルは今、自分でも自分がわからなくなっているんだと。

「……夢中だったよ。計画を立てた時はな」

「計画？　国を支配しようとした、って話？」

「あぁ、とても魅力的に思えたんだ。ずっと、ずっと息が苦しかった。求められるばかりで、応えられないばかりで、それでいて与えられるばかりで。まるで私という器だけがそこにあるみたいで、その器の中に私は入って無くて、背後から見ているような気持ちだった」

　ぽつぽつと語り出すアルガルドにアクリルは耳を傾ける。

「それが王子なのだと、国王になる事なのだと。与えられたもの全てが……きっと愛だったのだろう。地位も、豊かな暮らしも、婚約者も」

「……婚約者？」

「ん？　あぁ、話してなかったのか。王子ともなれば婚約者がいるものだ」

「……そういうものなんだ？」

「互いにそんな関係ではなかったがな」

「……好きじゃ無かったの？」

「むしろ嫌いだったな」

　今度はアクリルの声が淡々としたものとなってしまっていた。それに気付いているのか、気付いていないのか。

　だが、アルガルドが指摘する事はない。婚約者であった彼女の事を思い出せば苦笑が浮かぶばかりだった。

「お世辞にも私は優秀とは言えなかった。国を任せるという大任に不安を抱いて、父上達は優秀な彼女を宛がった」

「凄い人だったの？」

「あぁ。私など比べものにならない程に。完全で、完璧で、非の打ち所なんて愛想のない所ぐらいだった」

「それでも……好きになれなかったの？」

「あぁ。彼女は……私の手に余ったからな。一体、どちらの為の婚約者という話だ。彼女といるとどうしても自分が部品のように思えて仕方なかった」

　部品、という言葉にアクリルは眉を寄せた。そう思わせるような人とは、どんな人なんだと。

「悪人ではないさ。むしろ、私も彼女に酷い仕打ちをしてしまった。悔いているさ」

「……やっぱり好きだったんじゃないの？」

「友人になれた、という意味でならな。伴侶にするには、今ならはっきりとお断りだと言える」

　そう告げるアルガルドの口元は苦笑ではなく、穏やかな微笑へと変わっていた。瞳を閉じて過去を思っているのか、その顔はどこか懐かしげで楽しそうだ。

　好きではない。でも好きになれたかもしれない。友人として。でも伴侶としてはお断りだと。でも、二人は伴侶として結ばれなければならなかったのだとしたら……。

「……上手くいかなかったんだね」

「あぁ、そうだな。色々とな」

　色々と、というアルガルドの言葉にアクリルも視線を落としてしまった。

　まるで擦れ違いだ。なのに縫い合わされた形が歪んだまま、ほつれること無く続いてしまった。歪な形になったものは戻らないのに。

「全てを受け入れられれば良かった。何も思わず、何も考えず、ただそれを幸福なのだと。それが自分にとって必要な事で、疑問を抱く事がおかしいのだと」

「……でも、出来なかったんだ」

「あぁ。……眩しかったんだ、あの人が」

「あの人？」

「姉上さ」

　アクリルは思わずどきり、と心臓を跳ねさせてしまった。

　アルガルドにとって無視出来ない人物。彼の姉であるアニスフィア・ウィン・パレッティア。

　その存在がアルガルドの口から語られるとなれば自然と身構えてしまう。けれど、アクリルは呆気に取られる事となる。

　アルガルドの表情が今までにない程に穏やかだったからだ。まるで宝物を取り出して眺めているような、そんな温かさすら感じられた。

「私は……あの人にずっと憧れ続けていたんだろうな」

「お姉さんに……？」

「あぁ。物心がついた時の、最初の記憶が姉上だったからな」

　今でもよく覚えてる、と。そう語るアルガルドの口調はとても優しい響きが込められていて。

「二人でよく怒られた。無茶ばかりで、突拍子もない事ばかりで。でも、それがなんだか無性に楽しくて……姉上の背について回る事が当たり前だった」

「アル……」

「あの頃が、一番自分らしく……俺が、幸せだったと言える時間だった」

　目を閉じて、噛みしめるようにゆっくりと。その思いを確かめるように。

「だが、姉上は俺を突き放した。今になって思えば、それも仕方ない事だったんだろう。俺が王になる為には姉上は邪魔だった。姉上自身もそう考えてしまった。俺は本当に自分が求める人に、手を伸ばす事が出来なかった」

　深い、深い後悔の音。衝動的に叫び出しそうになってしまいそうになりながらも、吐き出す言葉が見つからない。だからアクリルは唇を噛んでしまった。

　取り繕う事もしないアルガルドの本心からの言葉が嫌に響く。アクリルの心を震わせるように。

「その果てに裏切った。責務も、家族も、何もかも。これが罪と言わずに何と言うのか。俺は……罪深い人間だ。許されていいなんて、そう思えない空っぽな人間だ」

「それは、違う」

　アルガルドの言葉に、アクリルが口を挟んだ。

　アルガルドの過去に浸っていた視線が、今目の前にいるアクリルへと向けられる。

　アクリルの目からは涙の粒が零れ落ちていた。たった一滴。しかし、涙の跡を残しながら落ちる雫にアルガルドは視線を奪われた。

「空っぽな人間は、きっと自分の何が悪いかとかそんな事を考えないよ。アルは空っぽなんかじゃない。ただ、自分の思いを口に出せなかっただけだよ」

「……泣いてるのか、アクリル」

「泣くよ。だってアル、貴方は……本当にとっても綺麗な人だ」

　アクリルは、そうして柔らかく微笑んだ。アルガルドにはアクリルが微笑む理由がわからない。思わず目を見開いてアクリルを見つめるしか出来ない。

　そっとアクリルは胸に手を置いて、その視線を伏せる。

「アルの心は、とっても綺麗に見える。私はそんな人に出会えた事が良かったって思えるの」

「……俺は、自分をそんな風に思う事は出来ないのにか？」

「うん。だから悲しいのは、貴方を外に出してあげる人達が周りにいなかった事」

　アクリルが伏せていた瞳を開く。涙に潤んだ瞳がまた一滴、涙を落とす。

　けれども悲愴さは感じない。ただ、ただ美しい涙だ。

「ねぇ、アル」

　アルガルドは、こう思っていた。

　自分の過去を話せば、軽蔑されるか、或いは同情されるかどっちかだと。

　悲しいとはアクリルは口にする。けれど、声にも表情にも悲しみの色は見えない。

　ただ穏やかな表情だ。柔らかさを感じる視線が自分を絡め取っていると。

　自分の告げた名前を呼ぶ彼女の声が、もう耳から離れない。

「アルは、どんな人になりたいの？」

　その言葉が。

　そのたった一言が。

　それだけの事なのにどうしようもなく、アルガルドの心に風穴を開けた。

　開いた穴から自分でも驚く程の感情の波が零れ落ちていく。

　それは歓喜だったのか、悲哀だったのか、憤怒だったのか。

　自分でもわからない。判別出来ない感情がアルガルドの喉を震わせた。

「……俺は」

「うん」

「……姉上と一緒に歩いて行ける、そんな人になりたかった。俺には理想も夢もない。叶えられる力もない」

　声が震えないようにするのが精一杯だった。口にして気付いてしまう思いもある。

　姉上。どこまでも自由で、どこまでも規格外で、自分では到底理解しきれない人。

　貴方の背についていた事を今でも思い出す。距離が離れても、その背を何度も見た。

　自分が凡庸だと言う事は、自分が一番、嫌だという程にわかっている。

　だけど、それでも。

「姉上が見せてくれた夢が、俺には輝いて見えていた。だから……！　いっそ才能がないのなら、魔法なんて使えなくても良かった！　魔法が使える事で、それで姉上が離れていくなら！　俺を見てくれた、あの視線が逸らされるぐらいなら……！　俺は何もいらなかった！」

「……うん」

「欲しかったものは、ずっとただそれだけで……俺は、あの人の夢に憧れていたんだ」

　だから姉上が、自分を憎んでいるかもしれないと知った時は怖かった。

　自分を殺したいと、実はそう思っているかもしれないと。それが幼い自分には衝撃だった。

　そして姉上は離れていった。自分を王にする為に、表舞台から姿を消して。

　あの人がいなくなった後の日々はただ灰色で、義務に縛り付けられる日々で。

　自分がそんな日々を送る中で、あの人はただ自由だった。一人でどこまでも飛んでいってしまった。

　それが憎かったのか。それとも悔しかったのか、悲しかったのか。

　何よりも自分にとって大切な思い出は、燃える焔のようになって激しく昂ぶった。

　でも、本当は憎んでいたいのではなくて。その夢を、傍で見守って喜びたかっただけなのだと。

「俺は……姉上を傷つけるぐらいなら、王子になんて、王様になんてなりたくなかっただけだ」

「アルは、お姉さんの夢を応援する人になりたかったんだね」

「……そうだ。そうなんだな。俺は、あの人の夢を応援したかったんだな」

「今からでも出来るよ」

　アクリルはそっと席を立つ。アルガルドの隣に立ち、自分の手をアルガルドの手と重ねる。

「王子の貴方には、それは許されない事だったのかもしれない。難しい事だったのかもしれない。でも、ただのアルが、お姉さんを応援したいって事の何が悪い事なの？」

「――――」

「応援、しちゃおうよ。それだけなら直接伝えなくても、きっと出来る事がある。だってアルは本当に後悔で苦しくて、自分が何も出来ないって思っちゃうぐらい、お姉さんの事を大事に思ってるんだから」

「……俺は裏切ったんだ」

「そうだね。でも最初に裏切ったのはお姉さんだよ。アルから離れたのはお姉さんだ」

「それは……そうだが。それは仕方ない事だったんだ」

「うん。きっと、そうなんだと思う。でも……今のアルを、お姉さんは許せないのかな？」

　アクリルの指摘にアルガルドは目を見開く。……そして苦笑した。

「いや……なんだかんだであの人は、甘いからな」

「うん。アルが応援して、嫌がる？」

「困る、かもな。今更、と言われるかもしれない」

「じゃあ、応援する事すら怒る？」

「……いや。そんな人では、ない」

「うん。だったらいいんじゃないかな」

　アクリルはアルガルドと重ねた手に指を絡ませていく。アルガルドと視線を合わせるように腰を屈めて、顔を覗き込む。

「アルは、お姉さんを応援していいんだよ。そんな人になっていいんだ。ほら、もう空っぽじゃないよ」

「アクリル」

「だって、貴方は……ただのアル、でしょ？」

　そう言って微笑むアクリルの顔が、歪んだ。正確に言えばアルガルドの視界が歪んだ。

　瞬き一つ、瞼の奥から込み上げて来る熱と雫が、自分が涙を落としたのだと気付かせてくれた。

　再びはっきり見えるようになったアクリルは、優しく微笑んでいた。

「……俺は、本当に愚かで。国を支配する為に人間である事を止める奴だぞ？」

「そうなの？」

「人を魅了する事が出来る、ヴァンパイアの力を求めた」

「……あぁ、アルってそうだったんだ」

「ヴァンパイアを知っているのか？」

「うん。まぁ、リカントの里にもやってきた事があるし、知らない相手じゃないよ。お互い関わりは持って無かったけど」

「やはりレイニの母親は……いや、その話は今は良いか」

　自分の秘密を打ち明けても、何でも無い事のように返されたアルガルドは苦笑を浮かべる。

　アクリルがヴァンパイアについて知っているらしい事については追求したいが、今はその話どころではなくて。

「俺を、それでも綺麗だと言ってくれるのか？」

「うん。ただアルは形に出来なかっただけ。許されなかっただけだと思う。よくわからないけど、王子ってそういう事が許されなかったんでしょ？　でも、今、アルは王子でいる必要もないんでしょ？」

「……それは、そうだな」

「だったらもう綺麗なままでいいんだよ。アルは、その思いを大事にして良いんだ」

　アルガルドの瞳がアクリルの瞳と視線を絡める。握り合わせた手の熱が互いの存在を感じさせてくれる。

　アルガルドは握り合わせていない手を伸ばして、アクリルを自分の方へと抱き寄せる。

　倒れ込むようにアルガルドに抱きかかえられたアクリルは瞬きをして、更に近づいた距離でアルガルドの顔を見上げる。

「……アクリル」

「アル？」

「俺も、お前が美しいと思っている」

「……うん。ありがと、嬉しいな」

「あぁ。お前は、本当に美しい。姉上が見せてくれた世界と同じぐらい」

「うん」

「……だから、お前が欲しい」

　切実に求めるような、懇願するような声の響きにアクリルが体を揺らした。

　アクリルを抱き締めるアルガルドの手が強くアクリルを抱き寄せる。逃がしたくないと言うように。

「たったそれだけの一言かもしれない。けれど、その一言をくれたのはお前だったから」

「アルが、アルがなりたい人になればいいって？」

「あぁ」

「……そっか」

「お前となら、俺はこの世界で息を出来る気がするんだ。当たり前だが、そんな当たり前の事すらも出来なかったから」

「それって……アルは、さ。私が、好き？」

　上目遣いで見上げるようにアクリルはアルガルドに問いかける。

　アルガルドは一瞬息を詰まらせて、しかし観念したように息を吐いて告げる。

「わからない、まだ。……だが、好きになりたいとも、好きになれるだろうとも思ってる」

「そっか。……ねぇ、アル？」

「なんだ？」

「お揃い、だね」

「……あぁ、そうか。そう、なのか」

　絡めていた手の指を解き、アクリルは身を寄せるようにアルガルドに寄りかかる。

　そんなアクリルの体をアルガルドは抱きかかえ直して、腕の中に収める。

「俺を俺にしてくれた、君を愛したい。俺の唯一にしたい」

「誰でも出来る事でも、私にしてくれたのは貴方だったんだ。それもきっと唯一だよね」

「この出会いが、互いにとって唯一なら……お互い、同じ思いなら」

「うん。一緒になっても、良いと思うんだよ」

「……俺は、お前に好きになって貰えるだろうか」

「アルは、好きな子に自分を好きにさせたくないの？」

　悪戯っぽく微笑むアクリルにアルガルドは一瞬、眉を寄せる。そしてアクリルの肩口に埋めるように顔を近づける。

「お前が俺を好きになるより、俺がアクリルを好きになってどうにかなりそうな気がする」

「……自惚れるけど、手遅れじゃないかな？」

「……かもな」

「じゃあ、それも……お揃いかな。私、今、凄い心臓がばくばくしてる」

「……みたいだな」

　喉を震わせるようにアクリルの肩口に顔を埋めたままアルガルドが笑う。

　そんなアルガルドの背に手を回しながらアクリルは目を閉じた。

　もう、どうにかなってしまいそうだと。温かな関係は、きっと終わってしまう。

　もっと、激しくて、熱くて、苦しくなってしまいそうな程に。

「私も、君が好きだよ。アル」

Another Story：廃嫡王子と狼少女　09

「ダーレン、すまないな。来て貰って」

「いいですよ、王子。で？　突然俺を呼んで何の御用で？」

　ダーレンはアルガルドが屋敷で使っている執務室に呼び出されていた。

　執務室といっても、事後報告や研究の成果をアルガルドが確認する為の部屋となっているので、報告書や資料の保管室となっているのが現状である。

　執務机に肘をつきながらアルガルドはダーレンへと視線を送る。そこでダーレンは、おや、と僅かに眉を上げた。

　ダーレンの知るアルガルドは、いつも無表情だった。意図して感情を表に出さないように、慎ましいと言うよりは陰気さを感じさせる男だった。

　それがどうした事か。その瞳にははっきりとした意志の灯った光が見え、僅かに表情も柔らかく見えるではないか。この変化は何を意味するのか、とダーレンは注意深くアルガルドを見つめた。

「ダーレン。実際の所、どうだ？　この地の開拓は上手く行きそうか？」

「一体、どんな風の吹き回しで？　今までそんな事、気にしてなかったじゃないですか」

「まぁ、な。それは後で。で、どうだ？」

「どうもこうも、間引きで手一杯でさ。人手が足りないし、増える訳でもない。旨みがある事は“黒の森”みたいな前例がある事から無駄ではないんでしょうがねぇ。立地と条件が良くねぇですさ」

　黒の森はまだ開拓が進み、騎士団の逗留が可能であるからこそ資源採掘地として活用出来ている。

　しかし辺境のこの地では騎士団の役割は資源の採掘の他に防衛の任務もある。採掘にまで戦力を回せないのが実情なのだ。そこをアルガルド達が細々と間引きを率先して行っているだけで状況を大きく好転させる事は出来ない。

「では、戦力さえ揃えれば見返りは見込めると見て良いか？」

「それは、まぁ。まだまだここは未採掘ですからねぇ」

「そうか。……なぁ、ダーレン。実は私に即戦力になりそうな者に一人、心当たりがある」

「ほう？」

「実力は、そうだな。あの姉上に一歩劣るが、広範囲に対応する戦力としては姉上以上と言えるだろうな」

「……へぇ？」

　ダーレンはアルガルドの言葉に面白そうに唇の端を釣り上げて見せた。

「そんな奴が戦力として加わってくれるなら、採掘にまで手を伸ばせる希望も見えて来ますな」

「そうか」

「でも、どこのどいつなんです？　そいつは」

「お前の身近な人物だよ」

「ご冗談を」

　くくくっ、と喉を鳴らすようにダーレンは今度こそ笑い声を零してしまった。

　アルガルドもまた不敵な表情を浮かべている事がダーレンの笑いを誘ってしまっている。

「どんな心変わりですか？　引きこもりは止めるので？」

「あぁ。なに、そろそろ実地での研究も進めるべきかと思っていた頃だ。体が鈍っては折角の価値も下がるというものだろう？　それで、どうだ。お前の見立てで戦力になると思うか？」

「それこそご冗談を。あの“マローダー”と真正面からガチンコしに行こうなんて奴が戦力にならん筈がないでしょうが」

「なら、問題はないな」

「……良いんですか？」

　ダーレンが念押しをするように問いかける。その表情には笑みはなく、真剣に引き締めたものでアルガルドを真っ直ぐに射貫いている。

　ダーレンの視線を受けながらもアルガルドは執務机に手をついて立ち上がる。自分の手を見て、拳を握りしめてからアルガルドは告げる。

「思い出したのさ」

「は？　何をですかい？」

「私は、お姉ちゃん子だったという事をさ」

「……ぶっ、あっはっはっはっ!!　ひぃー、ひっひっひっ!!　お、俺を笑い殺すつもりですか!?」

　ダーレンは今度こそ耐えられないと言うように腹を抱えて大声で笑い出した。

　涙が浮かぶまでダーレンが笑っていても、アルガルドは気分を害した様子もない。むしろ得意げに腕を組んで見せる程だ。

「何開き直ってんすか！」

「悪いか？」

「さぁ？　そいつは俺にはわかりませんや。それでお姉ちゃん子の王子様は何がお望みで？」

「これから姉上の治政には精霊石が欠かせないだろう。まずは手始めにそれから始めようと思う」

「それが王子の決めた覚悟ですか？」

「あぁ。……それと、だな」

　ダーレンに開き直ったという表情を歪め、照れくさそうに鼻の頭を掻きながらアルガルドは続ける。

「……少しは格好をつけなければ、見栄も張れん」

「おやおや。“手は出さない”んじゃなかったんですか？」

「過去の事に囚われるのは、止める事にしたよ」

　からかうようなダーレンの問いかけに、少しだけ苦みの混じった笑みを浮かべてアルガルドは言う。

　それは先日ダーレンが問いかけた言葉であり、そして他にも意味を含むからこその言葉なのだろうと。ダーレンは思わず目を細めてしまう。

　あのアルガルドから、その言葉を聞ける日が来るとは思わなかった、と。

「……そうですかい」

「あぁ。恐らく、そう難しい事でもなかったんだ。ただ理屈じゃないのさ。きっと、な」

「……ふっ。それじゃあ歓迎しますよ、王子」

「あぁ、お前からの口添えも頼むぞ」

「皆、否は言わないんじゃねぇすかねぇ。なにせ猫の手も借りたい程だ」

「そっちについても心当たりがある」

「ほう？　……あぁ、だから見栄を張りたい訳ですか」

「そういう事だ」

　アルガルドの言葉が何を意味するのか悟って、ダーレンは肩を竦めて見せた。

　青いねぇ、と。そう心の中で呟きながら。

　＊　＊　＊

「アル！」

　ダーレンと話し合いを終え、アルガルドは屋敷の庭へと出ていた。そこではアクリルが待っていた。

　アクリルはアルガルドの姿を見つければ、そのまま飛ぶように駆け寄ってくる。勢いがついたアクリルがそのまま飛び跳ね、アルガルドへと向かって来る。

　少し目を見開いてからアルガルドはアクリルを受け止める。一歩、足を引いてしまったが無事に受け止める事が出来た。安堵の息を零しながらも、抱きついてきたアクリルを抱きかかえる。

「まったく……元気が余っているようだな」

「うん！　だってこっちが本分だし！」

「期待している。こちらも上手く話はつけた」

「そっか。じゃあ、ここからだね」

「……あぁ、そうだな」

　抱きついていたアクリルを下ろして、アルガルドはその頭を撫でた。狼耳の手触りに目を細めていると、アクリルも心地よさそうに目を閉じていた。

　暫くそうしていた二人だったが、ふとアルガルドがアクリルの頭を撫でていた手を離した。

「……一度決めてしまえば、こんな簡単な事だったのかと驚くな」

「アル？」

「やりたい事はずっと、あったんだ。そう思いたくないだけで、それが許されないと知っていたから。でも、俺はずっとこうしたかったんだ。今、自然と笑えるような気がするんだ」

　アルガルドはアクリルの手を取る。そのまま手の甲に口付けを落とす。

　アクリルはきょとん、とした顔で己の手に口付けたアルガルドを見つめている。アクリルの表情に気付いて、アルガルドは困ったように眉を寄せて笑う。

「手の甲への口付けは、敬愛を示すんだ」

「あぁ、そっか。そういう意味があるんだね」

「その内、貴族の作法も教えよう。アクリルには教えたい事がまだまだある」

「うん。いっぱい教えてね、勉強の事も、アルの事も」

「あぁ。俺も、もっと君が知りたいよ。アクリル」

　楽しげに微笑むアクリルの表情に、アルガルドも釣られるように満面の笑みを浮かべる。

　互いに微笑みあっていた二人だが、ふとアルガルドがアクリルの頬に手を伸ばした。そのまま指で頬をなぞり、顎を伝って先へと指が滑る。

　見上げさせるようにアクリルの顎を持ち上げると、アクリルは一瞬だけ身を固くして、しかし目を閉じてアルガルドに身を預けた。

　目を閉じたアクリルの唇を啄むようにアルガルドが己の唇を寄せる。互いの熱を触れ合わせるだけの、短い口付け。

「……口になら、どういう意味なの？」

「それは、教えるまでもない事だな」

「教えてくれないの？」

　歯を見せるように茶目っ気たっぷりに笑うアクリルにアルガルドの眉が歪む。そのまま固く目を閉じて、暫し動きを止めてからゆっくりと息を吐き出した。

「……君が好きだ」

「うん。……へへ、恥ずかしい、な」

「言わせておいてよく言う」

「だって、ガキに興味はないんでしょ？」

「っ、それは……！」

「だから、私を見てよね。これからも、ずっと」

　アクリルが手を伸ばし、アルガルドの頬を両手を添えるように掴んで背伸びをするように口付ける。

　しかし、小さく歯がぶつかった音を立ててアクリルが不服そうに眉を寄せた。それを見たアルガルドは、堪えられないように笑い声を零した。

「……まだまだ子供だな」

「っ、うるさい！」

「じっくり育てても良いが、確か自由に出来ると思わない方が良かったか？」

「……アルなら、いい」

　ぺたりと、耳を伏せて視線を逸らしながらアクリルが言う。その頬が朱色に染まっているのを見て、咄嗟にアルガルドは目を伏せて堪えるように眉間に力を込めた。

　僅かに身を震わせたアルガルドに、アクリルは笑われたのかと視線を戻して睨み付けようとする。しかし、その視界はアルガルドに抱き寄せられる事で彼で一杯になる。

「俺も、アクリルが良い」

「……う、ん」

「自分でも、驚く。……俺は、こんなにも人を愛しく想う事が出来るのかと」

「うん」

　掻き抱くように力を込めるアルガルドに、アクリルは目を閉じてそっと身を預ける。

　柔らかな風が庭へと吹いていった。穏やかに、二人をそっと撫でるように。

　＊　＊　＊

　かつ、かつ、と。ペン先が机を叩く音が静かな執務室に響く。

　溜息と共にペンをペン立てへと戻すのは、パレッティア王国の若き新女王であるユフィリアだ。彼女は疲れからか、眉間に寄っていた皺を揉むように指を添える。

「……頭が痛いですね。精霊石の価格高騰……影響が出るのはやむを得ないのですが、ここで民に悪感情を抱かせるのも。かといって騎士団の魔道具配備を遅らせる訳には……」

　今日は補佐である先王オルファンスも休みを取っている為、執務室にはユフィリア一人だけである。悩み多き彼女は、ついつい口に出して吐露してしまう。

　魔学の普及によって精霊石の需要が高まり、その影響で価格高騰が続く精霊石の影響がじわじわと表に出始めた事にユフィリアは懸念を抱いていた。

　その需要の勢いを止めたくはないが、無い袖は振れないというものだ。獲得出来る資源に限りがある以上、無理は出来ないのだから。

「失礼致します、女王陛下」

「はい？　入って構いません」

　ふと、悩ましげに溜息を吐いていたユフィリアの耳にドアがノックされる音が響いた。

　入室の許可を出せば、そこには近衛騎士団長であるマシューが立っていた。一礼をしてから入室したマシューはユフィリアへと歩み寄る。

「スプラウト騎士団長。何かありましたか？」

「政務の途中に申し訳ありません。ですが、是非こちらを女王陛下にお見せしたく」

　そう言いながら、マシューがユフィリアに差し出したのは一枚の書状だ。差し出された書状にユフィリアは怪訝そうに目を瞬かせる。

「こちらは？」

「辺境騎士団を経由して、近衛騎士団に届けられた書状です」

「辺境から……？　どちらのですか？」

「お目を通して頂ければおわかりになるかと」

　どこか笑いを含んだマシューの言葉にユフィリアは首を傾げながらも、差し出された書状を受けとって目を通した。

　そして、ユフィリアの表情が多彩に変化した。最初は驚きに目をいっぱいに開き、そして信じられないと言うように吐息を零し、そして何とも言えない表情で視線を落とした。

「これは……」

「贈り物、と言うべきでしょうかね」

　どんな表情を浮かべればいいのかわからない、と言うような表情を浮かべたユフィリアにマシューは穏やかな声で告げる。

　ユフィリアはそっと、書状の内容を確かめるように指でなぞる。そこには精霊石の新たな採掘地として確立し、例年に比べて倍にもなろうかという程の精霊石の献上が可能だと言う内容を知らせる内容だ。

　そしてユフィリアは目を細めて、最後の一文をなぞるように触れる。

『　親愛なる姉上達へ　』

　その言葉が何を意味するのか。ユフィリアは表情の選択に困り、表現しがたい顔になりながらも呟いた。

「……アニスに、見せなければいけませんね」

　あの人は、どんな顔をするだろうか。そう呟くユフィリアの口元は、笑みを浮かべていた。

　

　　

これにて外伝「廃嫡王子と狼少女」は終わりとなります。

アルガルドとアクリルについては書きたい内容はまだありますが、それはまたいつか別の外伝などで書ければと思います。

ここまで読んで頂き、ありがとうございます。

After Days：アニスフィアの生誕祭 01

後日談を更新します。ちょっと長めの後日談になりそうなので独立した章として分けます。

「いい加減、腹を括って貰おうか」

　その声は、停滞していた場を動かすのには十分過ぎるほどの力を秘めていた。

　ここは会議の場だ。幾人が顔を突き合わせ、一つのお題目に対して決定する会議を行う。しかし、その会議は進まず誰もが顔を見合わせていた所だった。

　だからこそ、その一言が強く響いたのだ。停滞する会議の空気を切り裂いた者に誰もが視線を向ける。同意するように頷く者もいれば、難色を示すように顔を歪める者もいる。

「……君が言いたい事もわかる。だが、しかしだな」

「しかし、なんだ？　貴様は随分と小心者になったではないか」

「今の世情を考えて発言してくれないか！」

「考えた上で、このまま手をこまねいても何も意味がないと言っているのだ」

　苛立ちから声を荒らげる者に対して、切り開いた者は突きつけるように言葉を返した。声を荒らげた者だけではなく、彼と同じ考えを持つ者も顔を歪めている。

「確かに我等は以前の力を失った。だが、だからといって背を丸めて生きる事が我等の為す事か？　違うだろう？　我等にとて誇りはある。これは我々の誇りを取り戻す為に必要な事なのだ」

「しかし……」

「くどい！　何の為の席だ、譲られただけの席ではない。この席は引き継がれた席なのだぞ！　それならばその責任と誇りを持って私が納得するだけの反論をしてみせろ！」

　その声に反論の声を上げる者はいない。静まり返った会議場は、既に彼の独擅場となっていた。

「既に時期は過ぎているのだ。間が空けば空く程、この策は効力を失うだろう。立ち上がる時は今なのだ」

「……それで、失敗をした時はお前が責任を取ってくれるのだろうな？」

　悔し紛れと言うように、誰かが呟いた。その呟きに鼻で笑うように鳴らして見せる。

「もちろんだ。我が名を、ヴォルテール家の名にかけてやろう」

　そう言って男、ラング・ヴォルテールは鋭い視線をそのままに、決意を秘めた眼差しでそう言い切るのであった。

　＊　＊　＊

「一、二、三……っと」

　離宮の中庭で私は素振りをしていた。いつ母上の強襲があるかもわからないし、やる事がないからって怠けている訳にもいかないからね。

　うーん、でもこうして暇を持て余すなら冒険者に復帰したくもなるんだけど、流石にユフィが許さないかなぁ？　今なら研究したい、って言えば予算はユフィが出すとか言いそうだし。

　いつかが来るまで待て、という話ではあると思うんだけどなぁ。まぁ、備えておく事しか出来ないし、体が鈍らないようにする事も大事だよね。鍛錬、鍛錬っと。

「あ、アニス様。こちらでしたか」

「あれ、レイニ？　どうしたの？」

　中庭で鍛錬をしていると、レイニが声をかけてきた。今日も王城でのお勤めだった筈なのに、どうしてレイニがここにいるんだろ？

「ユフィリア様がお呼びでしたので、登城をお願いします」

「え？　私に登城しろって？　それは珍しいね」

　政務から遠ざけられている私は登城する予定なんて滅多にない。父上が国王をやっていた時も、そんなに呼び出される事もなかったし、必要もなければ寄りつかなかったから逆に新鮮な気持ちになる。

　しかし、私を呼び出しって何かあったのかな？　レイニの様子を見ても緊急の案件って訳じゃないだろうけど。

「ちなみに登城って、これからすぐに？」

「いえ、二刻ほど後で執務室に来て欲しいそうです」

「ん。わかったよ、汗を流して着替えてからかな。イリアに頼むからレイニは戻っていいよ」

「はい。それでは失礼致しますね」

　レイニは笑みを浮かべて、見事な一礼をして去っていた。王城に行くようになってからレイニも動作が洗練されてきたなぁ。まだレイニが侍女見習いだった頃を思い出してしまう。時の流れは早いなぁ。

　さて、私ものんびりしてたらユフィに指定された時間に遅れちゃうから準備をしないと。

　＊　＊　＊

「お待ちしておりました、アニスフィア王姉殿下」

　支度を終えてから登城すると王城の侍女達の出迎えを受ける。王女様って呼ばれてた頃に比べると、なんというか私もしっかりと王族として扱われてる感じがする。

　だからって訳じゃないんだけど、なんとなく身が引き締まるというか。流石に私もいい加減、子供のままじゃいられないって思うしね。

　王姉殿下、そう呼ばれるのに相応しいと思って貰えるぐらいにはしっかりしないと。

「ご苦労様、通らせて貰うわね」

　さて、ユフィは何の用事かな？　執務室の扉を開けて貰いながら中へと入る。

　執務室の来客用のソファーにはユフィと父上が座っていた。その対面の席にいたのは、なんとミゲルだった。

　思っていなかった顔を見た私は思わず目を丸くしてしまう。何してんの、ミゲル。

「アニス、呼びつけてしまって申し訳ありません」

「いいよ。それにしてもなんでミゲルが？」

「ははは、今回の一件を預かっているのが私だからですね」

　いつもの掴み所のない笑顔を浮かべて言うミゲル。相変わらずだなぁ、と思いながら私も来客用のソファーに腰かける。

　私が腰を下ろした事を確認してから、父上がユフィに目配せをする。ユフィも応じるように頷いてから、話し始める前に咳払いをする。

「アニスを呼んだのは、実は相談があったからです」

「相談？　もしかして急な話？」

　相談って言うなら離宮に戻ってからでも出来ると思ったけど、ミゲルもいると言う事は何か急ぎの案件なのかもしれないと思って問いかけると、答えたのはユフィじゃなくてミゲルだった。

「詳しい内容は私から。まず今回の一件は、私に女王陛下、そして王姉殿下への取り次ぎを頼まれたからなんですよ」

「頼まれた？　誰に？」

「精霊省です」

「……精霊省が？　ユフィはともかくとして、私に？」

　私は信じられない、という顔でユフィと父上の顔を見る。ユフィは悩ましげな表情を浮かべて小さく頷いてくれた。父上は仏頂面に近い表情のままで黙っている。

　ミゲルを通してって事は、本気で話がしたいと思ってるって事かな。でも、あの精霊省が？　ユフィに何か話があるというならともかく、私に？　なんで？

「困惑されるのは今までの事を思えば当然の反応なんですが、私の話を聞いて貰って良いですか？」

「う、うん。精霊省が私とユフィに取り次ぎたいってどんな話なの？」

「女王陛下にも認可を頂かないといけない話ではありますが、本命は貴方なんですよ。アニスフィア王姉殿下」

「……はぁ？」

　ミゲルの言葉に私は呆気に取られてしまって、気の抜けた声を出してしまった。いや、ますます意味がわからない。精霊省が私と交渉する事が目的って事？

　自分で言うのもなんだけど、私は精霊省とは良い関係を築けていない。こうして交渉を持ち込まれても、何を考えているかわからない。想像も出来ない。

　私の反応に当然だ、と言うようにミゲルが頷いている。ミゲルは両手を組み合わせるように握って、膝の上に肘を乗せた姿勢で話を続ける。

「王姉殿下の困惑もご尤もなんですが、そもそも精霊省と王姉殿下の関係がよろしくない事が発端とも言えるんですよね」

「お世辞にも仲が良いとは言えないけどさ……何か問題でも起きたの？」

「いえ、そういう話じゃないんですよ。さて、王姉殿下。そもそもの話、元魔法省であった精霊省が設立された経緯は覚えていらっしゃいますね？」

「覚えてるも何も、私が言い出した事でしょ。精霊省に望んだのは旧魔法省の魔学を受け入れてくれた人達との仕事を分ける為、そして魔法省時代に記録されていた資料の編纂や保管、今後の文化保存を担って貰う為だよ」

　元々魔法省という大きな組織だったのを分けたのは私とユフィだ。魔学を受け入れて意欲的に働いてくれる人材を魔学省へ、そして従来の精霊信仰に篤い貴族や魔学を受け入れづらい人材を業務はそのままに看板だけを新しくした。

　その業務内容は元々、魔法省で請け負っていた業務を更に専任、そして専門業務に移行させていく為の施策だった。勿論、政治派閥としての発言力は落ちる事になったから受け入れてない人は当然いるとは思ってたけど。

「えぇ、今の精霊省の役割としては王姉殿下の仰る通りです。そして、私が仲介を引き受けたのも彼等の業務の為に王姉殿下の協力を求めたいという話なのです」

「私に？　いや、なんでそうなったの……？　というか精霊省は何をするつもりなの？」

「アニス。精霊省はお前の生誕祭を主導したいと言っているのだ」

　口を挟んだのは父上だ。仏頂面のままの父上から言われた言葉に私は顎が外れそうな程、口を開けて呆然としてしまった。

　は？　あの精霊省が？　私の生誕祭を主導したい？　何それ、本気で言ってるの？

「待って待って。はぁ？　そもそも、私の誕生日はもう過ぎたよ？　それに生誕祭って……そんなのアルくんはやってたけど、私なんて王位継承権を一度放棄した時からやってもらってないよ？」

　そう。私は一度、王位継承権を放棄している。それから王族としては籍を残してはいたけれど、実質いない人扱いだった。だから生誕祭なんてその頃からやって貰った事なんてない。

　そりゃ王族の誕生日っていうのは貴族の社交会の一つとして挙げられたりするし、アルくんがいた頃は祝われたのは知ってる。だけど、私には正直、もう関係ないって思ってたんだけど……。

「だから、なんですよ」

「だから？」

「精霊省は王姉殿下との関係を改善したいと、その為に王姉殿下の生誕祭を改めて開くべきだと企画を女王陛下に提出したんですよ。で、その意図の説明にいきなり精霊省が出向いても話すら聞いて貰えないんじゃないか、って事で私に話が来たんです」

「私との関係改善～～～？」

　思わず変な声が出てしまった。今更という思いが私の中でふつふつと湧き上がる。

　いや、もう名前も変わったし、ユフィが女王になった事で彼等も大分痛い目を見たと思うから、そんな何かしてやろうなんて気持ちにはならないんだけどさ。私が問題児だったのも事実だしね？

　だけど、あっちから私と仲直りしたいって言われて来られても、その、正直困る……。

「精霊省の言い分としてはこうです。精霊省は文化の保存、伝統の継承を役割として担う。それならば、今まで蔑ろにしていた王姉殿下の生誕祭を改めて執り行うべきなのではないか、と」

　あぁ、父上が渋い顔をしているのはだからか。そんなの魔法省時代の頃に私にさんざんケチをつけられた事だって要因の一つなのにそんな事を言われても。

　でも話は見えて来た。確かに精霊省は正直、風評が良くないんだよね。私と仲が良いユフィが女王に就任したり、魔学が正式に国家事業として始まろうとしてる今、かつて私に向けられていた蔑みは無くなっていき、代わりに精霊省へと悪感情が向かってる。

　自業自得だよ、って思う気持ちがない訳じゃないけどさ……。いや、でもだからって精霊省に協力って言われてもなぁ……。

「うーーーん、いや、うん。私としてはやった方がいいとは思うんだよ。やってくれるって言うなら精霊省の言い分もわからなくもないからさ」

　精霊省ははっきり言って閑職に追い込まれたと見られてる。だって実質やってる事が資料整理って言う地味な仕事が主になっちゃってるからね。

　でも仕方ないんだよ。これは私とユフィが相談して決めた方針だから。そもそも、魔法省が保管していた資料は抽象的な表現や内容の資料が大量に置かれていて、事実を元にした情報を得ようとすると役に立ってないのが現状だ。

　だから精霊省には現実を見て貰うという意味も込めて資料の編纂を仕事として押し付けたんだよね。私達が求める資料を彼等自身が作成する事で、その資料がどうして求められるのか、その意図を学んで欲しいと思ったからだ。

　文化の保存という観点では、その資料の全てが間違いだとは思わない。だけど用途によって分けるべきだとは思う。だから精霊省には資料や文化の保存、その役割で得た経験で国の文化面での仕事を担って欲しいと願ったんだよね。

　だから冷静に考えれば私の生誕祭を大々的にやろうっていうのは精霊省の仕事を周知する良い機会になると思う。そこに私との関係改善を見せる事で、王家との関係は良好である事をアピールしたい、と。

　わかるよ。わかるんだよ？　でも、だけど素直に頷くには私と精霊省の因縁は浅くはない。どうしてもそんな思いが表情に出てしまうのを自覚する。

「だからお前を呼んだのじゃ。……引き受けろ、と言えばお前は頷くだろう。実際、様々な利はある。だが、お前の心情を無視する訳にもいかんだろう」

「父上……」

「お前の生誕祭の話を持ち出されては、余も何も言えん。その点では余も同罪だ」

「いや、でも断る理由がないじゃないですか。良い事ばかりですよ。それにミゲルが交渉に出てきてるって事は、私を嵌めようっていう思惑もないんでしょ？」

　仏頂面の父上に私は溜息を吐きながら返す。同罪とは言うけど、別に父上は間違った事はしてないと思うし。今は魔学が受け入れられるようになったから世論が引っ繰り返ってるだけで、当時は父上の対応が正しいと思うし。

　だからこそ、私の生誕祭を盛大に祝おうっていうのは効果を発揮するんだし。……そう考える事は出来るんだけどなぁ。頷くのは、なんだか胃の辺りが重くなりそうだ。

「精霊省は純粋に新たな役割を喧伝したいんですよ。そのお題目として今まで蔑ろにしていた王姉殿下の生誕祭を大々的にやる事で関係の改善を表明する。そして今後、催し事の主導を握る事で削がれてしまった発言力を取り戻して行きたい。そんな所です」

「今の所、魔学省に話題と名前を持って行かれてるからね。それは仕方ない事にせよ、このまま精霊省が閑職だと思われてしまうのも私は本意じゃない。……ま、前向きに、け、検討を……し、します……！」

「アニス……」

　歯をギリギリと鳴らしながら、引き攣った笑みを浮かべる。なんとか了承するといった私にユフィが呆れたように額に手を当てて溜息を吐いた。

　だって仕様が無いでしょ、理屈で感情が納得出来たら苦労はしないんだよ。まったく、とんでもない話が転がり込んで来たなぁ。

「そもそも誰さ、そんな事を言い出したの？」

「あぁ、ラングですよ」

「はぁ!?」

　ラングって、あのラングが？　私は思ってもみなかった名前に、目を見開いて驚愕するしかなかった。

After Days：アニスフィアの生誕祭 02

　結局の所、私の生誕祭については提案をした人と話さないとどうしようもないという結論を出した。ミゲルが仲介を引き受けた以上、私達にとって損となるような話はない筈だという信頼があるしね。

　そして私達は後日、ラングを招いての会議に臨んでいた。精霊省からやってきたのはラングと、ラングの秘書なのかまだ年若い青年の二人だ。

　こっちは私とユフィの二人だ。父上はユフィが話し合いで抜けている間に詰められる業務は詰めるとの事で、話し合いはこの四人で行う事になった。

「女王陛下、王姉殿下、この度はこのような機会を頂き真に光栄でございます」

　ラングが洗練された仕草で一礼をする。一拍遅れるようにして隣に座った秘書も頭を下げた。

「ラング、貴方を呼び出したのは他でもありません。貴方から提案されたアニスの生誕祭については、私としても前向きに検討したいと考えております」

「はっ、ありがたく思います」

　ユフィが話題を切り出していけば、ラングが一度目を閉じてから頭を下げる。隣の秘書の青年は恐縮しっぱなしで、落ち着いた様子は見られない。

　魔法省から精霊省に移行してから、主な表向きの役回りには若い世代が起用されたらしいと聞いてる。元々魔法省で第一線を担っていた貴族は相談役として後ろに控えるようになったのだとか。

　そこに何らかの意図を感じなくもないけれど、深入りするつもりもないので噂程度に聞いてたけど。それが吉兆となるか、凶兆となるのかはこれからかな。

「しかし、気になる点が一点ございます。この企画はラング、貴方が主導して立てた企画と聞いていますが……精霊省でのアニスの心証は良くないのではないでしょうか？　元々、貴方達は魔法省を前身とする組織です。当時の因縁を思えば、思う所がある者達は多いのでは？」

「仰る事はご尤もでございます。無論、我が精霊省の全ての者が賛同しているとは言えません。ですが、私はアニスフィア王姉殿下と精霊省との関係改善は必須だと考えております。その為の機会として生誕祭に目を向けた次第です」

「何故、そう考えたのですか？　アニスは今、静養の為に政からも一線から退いております。今後、アニスが政に関わるとしても魔学省を中心とした魔学普及の政策と見込んでおります。ただでさえ波風が立ちそうな両者の繋がりを密にする必要はあるのですか？」

　ユフィは薄らと瞳を細めてラングに問いかけた。普段から強い眼力の圧が強まってるよ、ユフィ。ほら、ラングの隣の秘書くんなんて青い顔してるじゃん。

　いや、それで平然としているラングも凄いんだけどね。前は私を見下していたような嘲りが見え隠れしてたけれど、今はそういった悪感情は感じない。ただ淡々と、凪いだ雰囲気を纏っている。その変化には少しだけ驚いてしまう。あのラングがねぇ。

「……そうですね。アニスフィア王姉殿下がいる手前、迂遠な腹芸をするのも悪手ですか。ならば、この場で私の意志と考えを是非とも女王陛下と王姉殿下に裁定して頂きたく思います」

「裁定、って。また随分言うね、ラング」

「それだけに私が現状に対して危機感を覚えている、という表れと受けとってください」

「危機感、ですか？　それは精霊省という組織についてですか？」

「そうとも言えますが、もっと広くこの危機感を感じ取って欲しいとも願っています」

　ラングはユフィと私に真っ直ぐと向き直るように、堂々と背筋を伸ばして言った。

　危機感ねぇ……？　精霊省という組織も含んだ、もっと広い範囲に向けた危機感をラングが感じてる？　そしてそれをもっと感じ取って欲しいという。でも、その危機感というのが私にはいまいち見えて来ない。

　それはユフィも同じだったのか、眉を寄せてラングの意図を読み取ろうとしているかのようだった。

「ラング、率直に言って頂いて構いません。貴方の思う危機とは何を指し示しているのですか？」

「はい。それは、我が国の現在の政治方針による将来的な影響への懸念でございます」

「……将来的な影響への懸念？　私の治政に問題があると？」

「いえ、ユフィリア女王陛下の政治手腕は期待されていた以上の成果を挙げています。民の支持は上がるばかり、誰もが貴方という新たな王を歓迎しております。……しかし、そうですね。言葉とするなら上手く行きすぎているからこその懸念と言えるのです」

　ラングがそっと息を吐きながら、憂うように言葉を零した。ユフィはますます難しそうな表情になって顔を顰めている。

　うーん？　ラングはユフィの治政に問題がある訳じゃなくて、むしろ歓迎されてる事だと認識しているんだよね。でも、だからこその問題があるって事？

　それは今は影響がなくて、でも将来的には大きな影響を生み出してしまう可能性がある。ラングはそれを危惧してるから、私と精霊省の関係を改善したい。その為の生誕祭の企画を提案してきたと。

「ラング、君が危惧してる事って何？　ユフィの治政は君の目から見ても安定してるんだよね？　君はその先に何を見てるの？」

「王姉殿下、先日私どもの精霊省では一つの議題が挙げられました。それはユフィリア女王陛下からの打診から議題に挙がったものです」

「ユフィが？　精霊省に？」

「はい。精霊石の備蓄と、今後の扱いについてです」

　ラングの言葉に私はユフィに確認を取るように視線を向けて見る。ユフィは間違いはないというように頷いてみせた。

　王城で保管されてる精霊石の備蓄に関しては確かに精霊省の管轄だ。元々、魔法省の管轄だったのがそのまま移行したからね。

　魔学省も精霊石を扱う必要があるから魔学省から人員を割く必要もあるかと思ったんだけど、知っての通り魔学省は今は火の車だ。人手が足りなすぎてそんな人員は無かった。

　だから元々管理していたなら、そのまま精霊省に管理して貰おうという話で落ち着いてた筈だけど。

「今や、パレッティア王国は魔学の普及によって国の在り方が転換期に入っております。その為、普及の原動力となる精霊石を捻出しようと女王陛下が頭を悩ませている事は感じ取っております。ですが、私はこの流れに些か懸念を抱いているのです」

「それが将来的な影響に繋がるって？」

「はい。……それは、精霊石が今後も魔学の普及に“のみ”使用されてしまう事を私は懸念しております」

　意を決したように告げたラングの言葉に私は納得と同時に、思いっきり顔を顰めてしまった。あぁ、成る程。そういう事か。思わず手を額に当てて、深々と溜息を吐いてしまった。

　するとユフィが私の様子が気になったのか、心配そうに視線を向けてくる。

「……アニス？」

「いや、うん。大丈夫。……そっか。そういう危機感かぁ。成る程ねぇ」

「……アニスはラングの意図が読めたのですか？　私には今一つ、何故そうなるのか、何を不安に思うのかが読めないのですが……」

「うん。ユフィには難しいかもしれない。いや、これからもっと難しくなっちゃうかもしれない。ラングが焦るのもわかるし、多少時期が過ぎても私の生誕祭という大きな形で精霊省が主導して行いたいってのも理由がわかったと思う」

「……どういう事ですか？」

　戸惑うようにユフィが私を見て問いかける。ラングもユフィから私に視線を移して見つめて来る。

　私は気を取り直すように息を吐いてから、背もたれに背を預けるようにして少しだけ姿勢を崩した。

「今、魔学は平民、貴族問わずに誰もが注目する一大政策となってる。誰もが魔学の発明品である魔道具の利便性を目の当たりにして求めてるからね。でも、それが将来的に及ぼすラングの危機感っていうのは……精霊信仰の衰退だね？」

「……はい」

「信仰の衰退ですか？　いえ、それは……おかしな話ではないですか？」

　ユフィはいまいち理解が出来ないと言うように眉を寄せた。そう、だからユフィには理解がし難いのかもしれない。私だって今の状況でもなければ意識もしなかった事だろうしね。

「ユフィは、魔道具でも精霊石を扱ってるんだから精霊への敬意や信仰は揺らぐ事はないって思ってるんだよね？」

「えぇ、そうです」

「それは正しいし、同時に間違いでもあるんだよ」

「正しいけれど、間違いですか？」

「それは魔学というか、魔道具への信仰にすり替えられてしまう可能性があるんだ。精霊への信仰には変わりはない。だけど、その中身は別物になってしまうんだ」

　精霊への感謝や信仰は魔道具が普及されても大元は変わりはしない。だけど、それは従来の精霊信仰から大きく形を変えてしまう事は間違いない。

　そう、なまじ精霊への信仰に変化がないものだから誰もラングの危機感を理解出来ない。ラングが感じているのは、正確には信仰の内容そのものじゃない。

「ラングが抱いてる危機感は、文化の喪失だね？」

「……はい」

「精霊信仰の本質は変わらずとも、魔道具の利便性は鮮やかに映ってしまう。だから皆が魔道具を求める。かつて、それが何に使われていたのか忘れてしまうかもしれない程に」

「……あっ」

　そこでユフィも気付いたと言うように息を零した。

　今、民の生活も魔道具で大きく変わっていく事になると思う。それは仕方ない事だ、人は便利を知れば知る程、もっと便利になって欲しいと発展していく生き物だ。

　だから従来よりも良い方法があるならそっちを選ぶのは仕方ない事だ。でも、ラングの立場では、精霊省の成立の経緯を思えば警告をしなければならない立場なんだ。

「今まで精霊石は祭事に利用されていたよね？　でも、それは祭りという舞台での演出や日々の信仰を示す手段として扱われていた。でも、ユフィは魔学の普及の為に精霊石を魔道具に充てようとした。それは良い。問題はない。でも、じゃあ将来的には？　もし、魔道具にだけ精霊石の使用用途が限定されたら？」

「……それがアニスの言う文化の喪失ですか。確かにそれは精霊省に務めるラングには見過ごせない事だと言うのは、私もようやく理解しました」

　悪しき文化なら消えてしまうのも仕方ないと思うんだけどね。でも精霊石を祭事の際に使用した演出は儀礼的な意味も含むから残しておいて良い文化だと思う。

「つまり、私は魔学の普及に傾倒しすぎて従来の文化保全に意識を向けていないと。そう言いたいのですね？　ラング」

「僭越ながら、この危機感を女王陛下にもご理解頂きたく思った次第でございます」

「恥ずかしながら、その観点で言えば私は貴方達、精霊省に対して配慮が足りなかったと認めざるを得ませんね……」

「ごめん、ラング。これは私も反省する所だった」

　ユフィは確かに女王陛下としては有能かもしれないけど、こういう細やかな人の心の機微には疎い所があるのを忘れてた。

　補佐を務める父上も昔から私に魔学の布教を受けていたから、魔道具の普及には意欲的だ。元々、父上も精霊省の前身である魔法省には煮え湯を飲まされていた所もあるみたいだし。

　だから改めて指摘する人がユフィの周りにいなかったのが問題だ。こうしてラングが指摘してくれたからこそ、目に見えるようになった問題と言えるだろうね。

「でも、ラング。わかってるでしょ？」

「……はい」

　私が何を言いたいのか、それを理解しているようにラングが小さく頷いて見せる。

　ラングの言いたい事はわかる。ご尤もな事だ。文化の継承・保全を言いつけたのは私達なんだからラングの仕事としてはおかしな事じゃない。でも……。

「はっきり言って、祭事と言えども従来の方法で精霊石を使っていく事は出来なくなると思う。私が言うのもなんだけど、魔道具の影響力はそれだけ大きすぎた。ユフィでさえ思ったかもしれないでしょ？　祭事の精霊石の使用は、無駄な使い方なんじゃないかって」

「……それは、そうですね」

　祭事で使う精霊石の量も、祭事の規模によって変わってくる。けれど祭事で使われる精霊石の使い道は基本的にその場限りだ。それが魔道具の登場で無駄なのではないかって考える人は絶対に出てくる。だってまず私が最初に思ったし。

　でも、それは魔道具の利便性にしか目を向けてないからだ。その場限りの祭事で精霊石を使うぐらいなら、恒久的に魔道具として活用して、民の生活の一助になる方が良いに決まってると。私も元々はそう考えているし、それが正しいと思ってる。

「でも、それじゃあダメだ。将来がどうなるにせよ、今それをやってしまうと精霊省の立場がない。ただでさえ私と精霊省には因縁があって、半ば仲違いしてるって多くの人が思ってる。それは精霊省の立場を弱めてしまう。精霊省の力を削げば、魔法省から引き継いだ業務や今後の展望も皆潰れちゃう」

　それは不味い。何が不味いって、あの精霊省に大量に保管されている資料の編纂をする人材すらも望めなくなってしまう可能性がある。

　将来的に今、人気になっている魔学省向きの人材が増えてくるのは間違いない。国政でもそれを推奨しているしね。でも、だからって精霊省を蔑ろにして良いって訳でもない。

「ただでさえ精霊省の多くの者が女王陛下や王姉殿下に萎縮しております。それだけの事をしたという自覚もありますが、それでは立ちゆかないのです」

「だから私との関係改善を図って、出来れば私達が認可した上で精霊省も華やかな活躍の場があると喧伝したい。それが文化の保全という役割としても合致する私の生誕祭という形で大々的にお披露目したい。それがラングの考えで合ってる？」

「はい、アニスフィア王姉殿下の仰る通りでございます」

　ラングが同意するように頷いてくれた。でも、だからといって従来のやり方では逆に精霊省への反感も招きかねない。幾ら、私やユフィが認可したものだとしてものだ。

　精霊石の使用用途に対しての反感ばかりは、もう魔道具を広めてしまった私達にも抑えきれない所があるから。幾ら王族の生誕祭とはいえ、と思われたらもう目も当てられない。

「その手段までは、私も代案がある訳ではございません。しかし機会を失うよりは、その前に女王陛下と王姉殿下にお伝えしたく、この企画を提出させて頂いたのです」

「うーん、それは確かに何も言ってくれないよりは、言ってくれて助かったぐらいの気持ちなんだけど……」

　さて、こればかりはどうしたものかなぁ……？

After Days：アニスフィアの生誕祭 03

「まず、問題を整理しようか」

　私の切り出しにユフィとラング、そして遅れて慌てたようにラングの秘書くんが頷く。

「まずこの問題の争点になるのは精霊石の在庫と今後の行く末についてだ。魔学の普及が認められて、今後は魔道具が広く民の間に渡っていく事になる。この魔道具の開発には精霊石が必要になる。これが精霊石の価格高騰を招いている。そうだね？　ユフィ」

「はい。精霊石の採掘自体は前年よりも活発になる事が予想されています。しかし、それでも魔道具の普及を広めるに当たっては幾らあっても足りないと思われます」

　私の確認にユフィが頷く。魔法が使えなかった私の為に生み出された魔道具は魔法を使えない平民にも使う事が出来る。そして魔道具があれば生活の水準は上がっていくのは間違いない。

　それを誰もが理解しているからこそ、魔道具の開発が進むようにと願っている。自分達の生活が楽になるならば、求めるようになるのが自然の流れで。

「でも、ラングはこれに待ったをかけたい。魔道具の普及が進むのは女王であるユフィが望むなら異論はない。だけど魔道具の開発ばかりに精霊石を持って行かれれば、今度は精霊省の責務の一つである文化の保存・継承が廃れてしまう可能性がある」

「はい」

「この機会を奪ってしまうと精霊省は女王であるユフィ、というかユフィと懇意にしている私との関係が険悪になっていく一方。その所為で精霊省に対する風向きが余計に悪いものとなってしまう。こうなると将来的に精霊省という組織が先細りしてしまう、それでは精霊省の業務も縮小をせざるを得なくなってしまう。これがラングの抱いている危機感だね？」

「仰るとおりでございます」

　大元の問題は精霊石の在庫を巡る問題。ユフィは民の生活向上の為に魔道具の普及を進めたいけれど、そればかりに傾倒してしまえばラング達、精霊省の存続に疑念を抱かれてしまう可能性がある。

　例えば、このまま魔道具が優先されていけば、従来の精霊石の活用方法であった祭事などでの使い切りの精霊石の使用に疑問が生まれてしまう。結果、それは精霊省への反発に繋がりかねない。

　ただでさえ魔法省時代との因縁がある私とはこれ以上、揉めたくないというのが彼等の本音だろう。だけど何もせずにいたら、このまま衰退を待つだけになってしまう。だからこそラングは声を上げなければならなかった、と。

「でも、だからと言って従来の精霊石の使用は認められない。結構派手に使うもんね、アレ」

「えぇ、特に今回予定されているアニスフィア王姉殿下の生誕祭は今まで祝う事も出来なかった年の事も考え、大々的に行いたいと考えています」

「であれば見栄えは大事だけど、かといって精霊石の大量消費は反感を買いかねないか。でもだからといって手を抜けば、結局形だけの関係改善がしたいと言われるかもしれないしねぇ……」

　膝に頬杖を突きながら私は溜息を吐いた。これは思ったよりも面倒な話だね？

　でも言われなければ精霊省が私達が望まぬ程に弱体化していたかもしれないし、こればかりは忠言をしてくれたラングに感謝をしなければならない。そのラングも代案がある訳ではないと言った上でこの話を持ってきたのだから、覚悟の上なんだろうなぁ。

　このまま目に見えてわかる衰退があったとしても、私を刺激する事は精霊省にとって恐ろしい事なんだろうね。ユフィの女王即位、そして精霊省と魔学省の分裂と独立、その際の人事刷新。うん、これは動きづらいなんて話じゃないよね！　下手に動けないよ！

「じゃあ、どうしようか、って話に戻って来る訳だ」

「難しい問題ですね……」

　ユフィも顎に手を添えて悩ましげに呟いている。これは生半可に解決出来るような事じゃないよね。

「やっぱり私の今年の生誕祭には間に合わせたい？」

「可能であれば。時間を置けば置くほど我等の中でも萎縮したまま、このように意見をしても動けなくなってしまう可能性があります」

「かなり瀬戸際って事か……」

「閑職であるならば、アニスフィア王姉殿下を刺激せずに済むなら、という妥協した者もまた多いのです」

「随分と恐れられてるねぇ、私」

「それだけ貴方が恐ろしいという事ですよ。正確に言えば、貴方にしてしまった事が、ですが。それで報復ともなれば眠れぬ夜もある事でしょう」

「それは自業自得……って言い切るのには難しい問題だ」

　少なくとも私が疎まれていた時期は、その考えこそが正しいんだから。今となって引っ繰り返ってしまった常識だけどね。人も、物も、決して価値は一定のものじゃない。今は私に天秤が偏っているという状況な訳で。

　そうなると私と精霊省はさっさと仲直りをした方が良いんだけど、下手に和解をしてしまうと精霊省の立場が微妙になってしまうリスクもある。それなら精霊省には頑張って貰いたいんだけど、問題はどういう方向に頑張ろうか良案がないという事だ。

「私の生誕祭という祭事を主導して私との関係を改善して、なおかつ精霊省の華やかな活躍を印象づけたい。でも従来の方法であれば精霊石が求められる昨今、妙な反感を買いかねない。でもやらないという選択肢も無い。困ったから私達に泣きついたって事でいいのかな？」

「……そう取られてもやむを得ないでしょうね」

　自嘲するように笑みを浮かべてラングが頷いた。彼も難しい立場にいるんだなぁ、と改めて実感してしまった。以前、ちらっと会話を交わした事もあったけど、その時のラングともまた変わったなぁ、と感じる。

　さて、話し合うべきはこの問題をどう解決するかだ。私の生誕祭は出来れば盛り上げたく、精霊省の華々しい活躍の一歩としたい。だけど精霊省は従来のやり方を抜かした祭事の手法に悩んでいる。ここには国民感情が絡む以上、慎重に事を進めたい。

　だからこそミゲルと通じてこの場を取り付けた。この悩みを共有する為に。そして私には何が出来るのかを考える。

「生誕祭の流れは、国民へのパレードと披露会。大きく分けるとこの二つかな」

「披露会に祝辞の祭事があると含めた上でなら、この二つでしょう」

「国民向けのパレードはユフィの女王即位の時の流れを少し縮小したり、基本そのままにアレンジを加えるので良いと思うのよね。だから変革の一手を打つなら披露会の方だね」

　パレードが平民向けの催しだとするのなら、披露会は貴族向けの催しだ。メインでもあるのと同時に王族の意向を貴族に知らしめる事が出来る機会の一つだ。

　けれど、だから下手な事が出来ない。規模を小さくすれば結局私との改善にはなっていないんじゃないかと噂されてしまい意味がない。何か人の目を引くようなインパクトが必要だ。

　言っちゃなんだけど、精霊省には古い考えの人間が多い。そしてそこから変わる事が出来ない者も。だからこそかつての上層部は軒並み、相談役という後方に押しやられてしまったんだろうけど。

　そこに折角ラングが交渉にまで来てくれたんだ。これを大きな一歩として私も成功させたいと思ってる。自分の生誕祭ではあるんだけどさ！　そう思えば奇妙な気持ちにはなるけれど、国の祭事としてはやらなきゃいけない事だ。

「何が問題って、従来の方法だと精霊石が大量に消費されちゃうのがダメなんだよね」

「えぇ。ですが、それは王族の権威を示すものでもあります。幾ら今の政策の風向きが魔道具に向いているとはいえ、我等が主導する以上は精霊石を規定の数よりも減らすというのは付け入る隙になりかねません」

「うぅん、そもそも精霊石を大量にするのは権威の象徴だったり、精霊の祝福を示すように、だよね？」

　確認するようにラングに視線を向けると、隣に座っていて黙っていた秘書らしき青年が驚いたように私を見ている。その視線に目をきょとんとさせると、青年は慌てたように視線を逸らしてしまった。

「し、失礼しました！」

「いや、別に良いんだけど……何か変な事を言ったかな？」

「……その、王姉殿下は精霊信仰や王族の務めに関心がないと聞いていたもので、そのように意見を口にされるのが、失礼ながら予想していなかったもので……」

「……あー。そうだ、ラング。一つ確認したいんだけど」

「その前に。連れがご無礼を。申し訳ございません」

「も、申し訳ございませんでした！」

　少しだけ眉を顰めたラングが隣にいた青年の頭を掴んで下げさせる。青年も慌てたようにラングに下げられるように頭を下げた。

「いいよ、無礼だなんて思ってないから。私が聞きたいのはそこなんだ。ねぇ、もしかして私って精霊信仰を嫌ってるとか、無関心だと思われてる？」

「……失礼ながら、そう取られても仕方ないかと思っております」

「うん。いや、誤解って言っても通じないだろうしなぁ……私は精霊信仰を疎んでる訳じゃないよ。熱心ではないけれど、精霊への敬意は持ち合わせてるつもりだよ」

「でなければ精霊省の設立を提案する事もないでしょうしな。その点は疑っておりません」

「あはは、ありがと。それならやっぱり私の生誕祭は精霊省主導でやって欲しいね。私との関係改善だけじゃなくて、私も精霊信仰の信徒である事を証明して貰った方が良い。精霊省の人が必要以上に怯えてるのは、私の不信心な態度も無関係ではないんでしょ？」

　ラングも、ラングの秘書の青年も答える事はなかったけれど、それこそが答えだった。

　私には精霊は見えてなかったしなぁ。実在は知っていても、それを信仰するかと言われると深く考えた事がなかったのは認める所だ。

　でも、ユフィが精霊契約者になって、リュミとも出会えた。実体化した精霊も見る事も出来た。その存在は以前よりも身近だ。だからこそ、以前よりももっと祈りを捧げる事が出来ると思う。実体験って大事だよね！

「話を戻すけど、とにかく祭事を大々的にしようにも精霊石の使用が問題になる訳だ。まったく使わない訳にもいかないけど、従来の方法で使うのは悪手。かといって減らすのも問題。困った話だねぇ」

「……私共もそこが一番の悩みの種でした。そこでアニスフィア王姉殿下」

「ん？」

「貴方ならば、どうしますか？」

　私だったらどうするか？　ラングの問いかけに私は目をきょとんとさせてから、目を閉じて自分の思考に篭もる。

　少しだけ自分の思考に潜って、答えはすぐに出た。でもそれを口に出して良いものかどうかはわからない。でも、口に出さなきゃ前に進まないとラングを真っ直ぐに見返す。

「私だったら――魔道具を使う」

　場の空気が冷え込むように下がった。ユフィは私に視線を向けて、ラングの秘書は窺うようにラングへと視線を向けた。

　そう、私だったら祭事用の魔道具を作る。でも、それはラングが避けたかった未来の筈だ。従来の文化を継承し、保存したかったんだから。本末転倒という奴だ。

「……私の意図はわかってるでしょう。それでも、そのお答えなのですね？」

「うん」

「何故ですか？」

「未来は、過去を受け継いでいけるから。だから、私だったら従来の方法を踏まえた上で不要なものを削ぎ、良きものだけを残す」

　この場合で言えば、精霊石を大量に消費する祭事という文化を不要として削ぎ落とすという事になる。そして良いものというのは祝福の形であったり、その思いや願いだ。

　私だったら魔道具として活用する事で精霊への感謝にも繋げられると思う。だって私がここまで来れたのは魔学で学び、考察した結果を持って、その過程で生み出された魔道具だからこそ。

「過去の中に未来はない。でも、過去をこの瞬間に思う事は出来るし、この思いを未来に連れて行く事は出来ると思う。でも、その全ては無理だよ。世界は変わっていくものだから。そのままじゃいられないものが絶対にある。それでも、その中で失っちゃいけないものを抱えていくんだ。その為に、私達は変わっていく事が出来るんだと思う」

「……古き信仰は、その新しき信仰の中に息づくと」

「……うん。だからね、今は、ラングの言う文化の保存をするべきだとは思う。でも、いつかは変わってしまうのなら、それも人々の答えだとも私は思う。それが私達が生きている間に変わっていくのか、その後の人に託されるのかはわからないけど」

　私は変わらなければ良いなんて思えない。だから無駄があるなら変えたいと思うし、そう願うよ。でも、その私の正しさだけが世界の正しさとも言えない。

　だから変えたくないものがあると言うラング達の、精霊省の存在を認めた。彼等の願いや考えを受け止めたいと思う。その上で、どう変わるのかを決めたい。変わらない為に変わるのか、変えさせたくないものの為に変わるのか。

「もう私の夢は、私一人の夢じゃないから。だから、私はそうする」

　姿勢を正して、背筋を伸ばして私は続ける。……ふと、私の膝の上に置いた手にユフィの手が重ねられた。ラングに向けていた視線をユフィへと向ければ、ユフィはまるで愛おしい者を見るように私を見ていた。

　その視線の熱に、一気に顔の熱が上がりそうだった。思わず手を振り解いて、そっぽを向いた。するとユフィがくすくす笑ったのが後ろから聞こえた。こ、こいつぅ……！

「……ごほん」

　場の空気を取り直すようにラングがわざとらしい咳払いをした。私はバネ仕掛けのように姿勢を戻す。頬の熱は戻らないままだけどさ！

「……アニスフィア王姉殿下のお言葉、この胸に響きました」

「え？」

「アニスフィア王姉殿下。どうか、我等に魔学の講座をして頂けないでしょうか？」

「……えぇっ!?　そ、それって、精霊省に!?」

「何も精霊省全ての人員とは言いませぬ。教えを受ける者は私が責任を持って選びましょう」

　ラングの申し出に私は驚きのあまり、身を乗り出してしまった。ユフィだって驚きに目を見開いてラングを凝視してる。

「はっきり申し上げますが、アニスフィア王姉殿下のこれまでの魔道具の発明品は実用性が重視されているものばかりと見受けられます」

「……うん。そうだね。使う事が前提だからね」

「そして私が見るに、儀式の為に使う……言うなれば儀礼を目的とした魔道具は存在していない」

　それは否定出来ない。だって私の魔道具は魔法を再現して使う事が念頭に置かれていたから。それでも儀式に使用出来るような魔道具と言われても心当たりがない。

「……じゃあ、ラングはその為の魔道具を考案して作成したいと？」

「時間はあまりありませんが、かといってこのまま機を逃し続ける訳にはいかないのです。貴方のお言葉を聞き、心を固めました。どうか今一度、魔学の教えを授けて頂きたいのです」

　深々とラングが頭を下げるのを見て、私は彼の頭の天辺を見つめながら呆然とするしかなかった。

　え、えぇ!?　ど、どうするのさ、この状況！

After Days：アニスフィアの生誕祭 04

　ラングとの会談から数日後、私は悩みに悩んだ末にラングの要望を呑む事にした。つまり精霊省の面々に魔学の講座をするという決意だ。

　すぐに頷けなかったのはやっぱり今までの関係を自分でも清算しきれてなかったからなんだと思う。でも、それだとやっぱり前には進まない。

「これは私がやるべき事なんだよね、きっと」

　それが魔学をこの世に生み出して、変革の切っ掛けを与えてしまった私のやるべき事なんじゃないかと思う。

　そんな思いを新たにしている内に精霊省へと辿り着いた。魔法省の頃から変わらない佇まい。変わってしまったのは人の活気と掲げる看板だろうか。

　それも私が促した変化によるものだ。意を決したように頬を叩いてから入り口へと足を踏み入れる。

「お待ちしておりました、アニスフィア王姉殿下」

「お疲れ様、ラング」

　入り口に入れば待ち構えるようにラングがいた。一礼をして挨拶をするラングに一声をかければ、ラングは無駄な話は不要と言わんばかりに私を一室へと案内した。

　そこは前世で言う所の学校の講義室に似ていた。一番下には教員の机と背に黒板、そして擂鉢状に広がる段差に並べられた各机と椅子。そこには既に待ち構えるようにして精霊省の面々が揃っていた。

　座っていた彼等は私が入室したのを確認し、すぐに勢い良く立ち上がって深々と一礼をした。一糸乱れぬ動きにちょっと怖じ気づいてしまう。

「彼等は私と思いを同じくし、今回の企画の主導を担ってくれる人員です。魔学省に引き抜かれた者達に比べれば、未だ魔学への姿勢を決めかねている所ではありますが、頑なに否定する事もないので王姉殿下は自由に振る舞って頂ければと思います」

「ご丁重にどうも……」

　ラングに嫌味もなく畏まられるのはちょっと慣れない。少し前までは嫌味ったらしい嫌な奴だったのになぁ。

　そんな事を思っている内にラングが先頭の空白だった席へと移動する。私も意識を切り替えて教壇へと上がる。

「ご機嫌よう、皆様。……なんて、堅苦しい挨拶は抜きにしましょう、ここにいるのは王姉殿下ではなくて魔学の第一人者として来ているつもりよ。今日はラングの要請を受けて、貴方達に魔学の講座を行いに来たわ。講座を始める前にだけど、今回の講座の目的を摺り合わせたいと思うわ」

　一度そこで言葉を区切る。誰も私に対して悪感情のような視線は感じない。確認を終えた私は咳払いを一つしてから言葉を続ける。

「魔学といっても、その大きな目的は探究にこそあると思ってる。謎があればこれを解明し、その法則を知り、学んで己のものとする。私はこの魔学の姿勢を魔法への探究に向けて来た。その過程で魔道具という発明品が生まれたわ。誤解や疑念を抱かせている事は重々承知だけど、魔学は突き詰めれば最初に言った理念に行き着く」

　改めてここにいる全員を見渡す。息を整えるように吸い直して、更に畳みかけるように私は言葉を続ける。

「この魔学の理念や姿勢の在り方は信仰の在り方を問う事でもあります。これを不遜、不敬と取られていた事は重々承知です。しかし、世界は常に変化していると私は考えます。人も変われば世も変わります。世代交代もその一例と言えるでしょう。目に見えない変化でも、目に見える変化でも、常に同じものは存在しません。だからこそ、私は変えてはいけないものの為に変化を受け入れる事が求められるのだと思います。その為に、改めて皆と変えてはならないものの為に、この時間を有意義に討論の時間と出来ればと思っております」

　出だしとして言いたい事はこれで言い切ったかな。私はそこで講義を受けている人達の反応を窺って見る。

　結果は、良くもなく悪くもなく？　集中して聞いてくれてるとは思うんだけど、好意も嫌悪もない。無反応って訳じゃないんだけど、どうにも息が詰まる。やっぱり精霊省の空気は私と相性が悪いんじゃないかな！

「それでは、本題に移りましょう。今回、ありがたくも私の生誕祭を精霊省が主導し、関係改善を図ると同時に精霊省のお役目を喧伝する。この提案にはユフィも喜んで歓迎しているよ。私自身、複雑な思いではあるけれど好意的に受け止めてる。だけど、従来の祭事で行う事が出来ないという現状は皆、理解してくれると思って話します」

「……発言をよろしいでしょうか。アニスフィア王姉殿下」

　手を挙げて発言したのは、ここに集められた面々の中では年長者だろう男性だった。まだ三十代になったばかりだろう男性は私に真っ直ぐな視線を向けてくる。

　挑みかかるような真っ直ぐな視線を私も真っ向から受け止める。ここで臆するなんて事はしちゃいけない。

「発言を許可します。何でしょう？」

「確認となるのですが、やはり女王陛下は魔道具の開発に精霊石を集中的に運用したいと。そのように心を定めていると考えてもよろしいのでしょうか？」

「……それについては否とは言えない。ただユフィもだからといって精霊省の活躍の場が貧相になる事もまた望んでない」

「はい。だからこそ、祭事用の魔道具を発明するのが良いのではないかとラングから聞いております。しかし……魔学に理解が浅い我々には、魔道具とは魔法を魔法として使えぬ者にも疑似的に運用させるものと理解しております。それをどのように祭事用のものとすると？」

　それはここにいる場の誰もが抱いている疑問なんだろうと思う。視線が改めて私に集中して、その答えを待っている。

　その質問は正直、来るかもしれないと思ってた。だから私は淀む事なく、すぐに返事をする事が出来た。

「うん。その疑問は尤もだ。だから、精霊省に提供するのは魔道具そのものでも、発明品の提案でもないんだ」

「……と、言うと？」

「私が精霊省に講義すべきと決めた事はただ一点。確かに最終的には魔道具と同じ製法で作成する事になるけれど、その作成の手法そのものが今回の一件を打破出来るんじゃないかと考えてる。それが精霊石の加工方法」

「加工方法、ですか？」

「あくまで祭事に求められる精霊石は権威の象徴や、精霊への感謝に捧げる為に大量に消費されるもの。だけど毎回、精霊石を消費されては魔道具の製造に影響を及ぼしてしまう。だから歴史に残る一品を作る、なんてどうかなって思ったんだけど。それを精霊省で継承していくのは？」

　ラングに儀式の為に使う魔道具と言われて、私なりに今日の講義をするまで色々と考えて見た。精霊信仰における重要な部分は、権威や信仰の在処を根拠を持って示す事。今まではそれを精霊石の使用量で測っていた言えると思う。

　だけど、それが問題になるのは毎回そんな事をしていたら消費量だけがどんどん増えていってしまう。なら、一回の莫大な消費量に見合った一点ものを作り出して、これを継承していくのはどうだろうか？　って。

「だから儀礼用の魔道具とは言ったんだけど、明確な魔法を使う目的で作る訳じゃなくて、私が見つけた魔道具を作成する手段を用いて作り出した一点物の象徴。これなら初期投資として考えても、今後の精霊石の消費を抑えられるんじゃないかって考えたんだけど……」

　どうかな？　って周りの反応を窺って見るけれど、……無反応。

　……ちょっとラング！　貴方まで無反応って何！　胃が痛くなりそうなんだけど！

「も、問題は、私にはその一点物、長く歴史に残して、更に権威の象徴として思い浮かぶものが無くて、その案を皆に求めたいと思うんだけど……」

　……無反応なんだけど。ちょっと、そろそろ泣きそうなんだけど？

　するとラングが一度手を打った。誰もがラングへと視線を向ける。

「アニスフィア王姉殿下、興味深い講義をありがとうございます。ここからは各自の案を持ち寄り、更に洗練させる為の時間となる。そう考えても良いでしょうか？」

「え？　あ、うん。そうね……私は精霊信仰を捨てた訳じゃないけど、信心深いかって聞かれると自信ないし。だからこそ、実際の案は皆で出し合った方が良いんじゃないかな？」

「成る程。であれば、我等にも少しばかり衝撃が大きい内容でもありました。一度、休憩を取ってから次の議題に移るべきかと考えますが、如何でしょうか？」

「……そうして貰えると助かるかな」

　流石にちょっとだけこの空気は堪える。精霊省の人達だって呑み込むのに必死かもしれないんだけど、何か自分の中で没頭しているような無反応は気になって仕方ない。

　ラングの提案に頷くと、ラングが私をエスコートするように別室へと案内した。そこでは精霊省に務めている侍女なのか、既にお茶の準備を終えてあった。静かに一礼をして侍女が立ち去っていく。

　残されたのは私とラングだけだ。部屋の扉こそ開いてるし、人の気配はあるから二人っきりって訳じゃないんだけど。どうにも落ち着かない。気を取り直すようにお茶を手に取る。

「……あの、さ。ラング」

「なんでしょうか、王姉殿下」

「今日の講義、どうだったかな。皆の反応が無くて、どうにも手応えがわからなくて……」

「率直な感想を言っても？」

「……お願い」

　あー、うん。やっぱりラングがこう前置きするってなるとあまり良く無かったのかもなぁ。思わずしょんぼりしてしまう。

　でも聞かないと方向の修正も出来ないから、聞いておかないと。

「理解は出来ました。しかし、やはり共感が難しい。それは理性としてではなく、感情としての面が大きいのでしょう」

「……それは、どういう意味で？」

「先に言っておきますが、王姉殿下を受け入れられない、という話ではないのです。これはそう、私自身の問題なのでしょう」

「自分自身の？」

「魔学の薫陶を受け、改めて感じたのは……人とは変わるものであり、精霊とは変わらないものなのだと言う事でした」

「……うん？」

　えっと、つまりどういう事だろう？　ラングの言いたい事がいまいち掴めなくて、彼の顔を見つめてしまう。

「今までの精霊信仰は精霊と寄り添う事、それを良しとして来ました。つまり……変わらない事こそ、それが私達が守るべきものだと思い込んでいたのです。何故なら、精霊は変わらないのですから。その精霊に寄り添えば寄り添う程、変化など求める事はないのではないでしょうか？」

「……理屈の上で言えば、そうなのかな」

「王権を、貴族の権威を、精霊への信仰を。その形を変えずに受け継ぐ事こそが使命だと。その為に研鑽し、より良いものを上へ。私は少なくともそう考えていました。ですが、その生き方では人には合わないのだと、そう感じてしまったのです。貴方様が言うように世界も、人も変わらないままではいられないですから」

「……うん。それでも精霊は、自然の本質は変わらない。表面に見えているものは変わってしまっても、精霊は変わらないんだ。だからどんな形でも、精霊は私達の友として在り続けてくれる。力を貸してくれる。魔法であっても、魔道具であっても」

　私は神学は苦手だし、正直に言えば肌に合わない。でもだからといって魔学と対立するものではないと思ってる。勿論、反りが合わない所もあるし、神秘すらも暴いてしまう魔学と神学が仲違いしない思想だとも思ってない。

　でも、それは人の勝手だ。どれだけ論争しても精霊は変わらない。自然の具現とされる彼等の本質は、世界や人が変わっても変わらないんだから。

「理屈ではわかるのです。ですが、変わらない事を良しとしてきた私には少しばかり時間がかかるのでしょう。この言い表しきれぬ感情を噛み砕くまでは」

「……それでも魔学に寄り添ってくれるんだね」

「それが我等が上に立つ王の決定ならば」

「ならユフィに感謝しておくよ」

　ラングとの距離感も縮まったようには思えない。でも、前よりは自然と話せるような気がした。

　その些細な変化がちょっとだけ嬉しいだなんて、言ってなんかやらないけど。そう思いながら私はもう一度、お茶に口をつけた。

After Days：アニスフィアの生誕祭 05

　ラングとの休憩時間が終わって、私が部屋に戻ると精霊省の人達が顔を見合わせて議論を交わしているのが見えた。先程、私の講義を淡々と聞いていた彼等とは打って変わって熱く言葉を交わしている。

　思わぬ光景に私が目を丸くしていると、先に入ったラングに気付いて皆も居住まいを正して席についていった。私が講義をしていた時のように淡々と感情を見せぬように静まってしまっている。

「……え、えーと。私の事は気にしなくてもいいよ……？」

「いえ、そのような訳には……」

「アニスフィア王姉殿下が仰っているのだ。そう固くする必要もあるまい。元よりこの方がそういう方だと言うのは理解しているだろう。今更、不敬だのと言うような事もあるまい」

　ラングの言葉に精霊省の人達は複雑そうな顔を浮かべた。一体、どういう反応をすれば良いのか戸惑っているようだった。

　私への態度をどうしたら良いのかわからないのは、今までの私の積み重ねのせいでもあるからなぁ。私自身もどうしたら良いのか決めかねてしまう所だし。

　ユフィが女王に即位してくれたとは言っても、私が王族である事は変わらない。相応の振る舞いをしなければならないとは思うんだけど、うん。そうだな。

「じゃあ、こうして欲しい。魔学の話をしている時は一人の研究者として扱って欲しい。魔学が関わらない所、プライベートな所でなければ王姉として接して欲しい。これが私が示せる妥協点。身分を気にして意見も出せないようだったら、こうして話し合いの場に私がいる意味がないから。必要なら王族の言葉として従って欲しい」

　王族として振る舞わないのも良くは無い。だけど、魔学の話をしている時は王族というよりは一人の研究者だ。だからこそ、この状況に応じて接し方を変えて欲しい。

　私が明確な指針を示した事で、やっと精霊省の人達も態度を少しだけ和らげてくれたようだった。少しだけマシになった空気に私もそっと胸を撫で下ろす。

「それで、何か良い案が出たかな？」

「それなのですが……まず祭事における精霊石の役割を見直しまして、精霊石の消費を抑えるべく恒久的に使える魔道具とは何が求められるのか考えました。今になって思えば精霊石の消費はその権威を示すものであり、その消費量こそが重要と見られていました」

「私もその認識だったよね。でも、今の世情では精霊石の大量消費は反感を買いかねない」

「王姉殿下の仰る通りです。ならばどのような魔道具が良いのか。そもそも魔道具は既に存在している道具をより便利に、そこに限定的な魔法を発揮させるように作成していると考えました」

　うん。私のセレスティアルも原型は剣で、そこに魔法の魔法剣を組み合わせて、それを使う為の道具だと言われればその通りだと思う。今ある道具を魔法でもっと便利にしようとする。それが魔道具が作られる理由の一つだ。

　エアバイクとか前世の概念を実現化する為に作られるものもある事にはあるけど、それだって既存の道具と組み合わせた上で生み出されているものが多い。

「じゃあ、祭事で人の目を惹き、欠かせないもので、かつ精霊省が主導して使える魔道具が理想的なのかな？」

「はい。私達もそのように考えました。それで一つ案が浮かんだには、浮かんだのですが……」

「え？　浮かんだの？」

　私は思わず目を瞬かせてしまった。私の休憩に付き合ってくれていたラングに思わず視線を向けてしまう。彼も少し驚いたように目を見開かせている。

「今回のような生誕祭であれば、特に欠かせないものは楽器です」

「楽器？」

「はい。会場の賑やかしから、ダンスを踊る際にも演奏者は欠かせません。精霊に捧げる賛美歌などもございます。そして歌や楽器は貴族の嗜みの一つ、使用の頻度が高い道具と言えます」

　言われてみれば確かにそうだ。この世界には音楽を録音しておく、なんていう概念もない。ダンスをする時にも演奏者は必要だし、楽器というのは最も出番が多くて注目すれば目を惹く一品と言える。

「楽器の演奏は貴族の嗜みの一つではあります。そして演奏者として職に就いているのは貴族の次男坊や爵位を継げぬ者で、その者らが選ぶ職業の一つです。そういった者達にも日の目を見せる機会にもなると思うんですが……」

「うん。良いんじゃないかな！　楽器！　私も素敵だと思う！」

　魔道具の技術で作成される楽器かぁ！　それはとても良いんじゃないかな！　なんというか夢と浪漫に溢れてるよね！

　ただ、私が喜ぶ反応を見せると精霊省の人達が反応に困るような顔を浮かべ、私はおや？　と首を傾げてしまう。

「どうしたの？」

「いえ、その……王姉殿下は本当にそう思ってるのですか？　楽器ですよ？」

「うん？　楽器だから素敵じゃない？」

「アニスフィア王姉殿下は、魔道具を生活の助けや実用的なものとして開発しています。ですから楽器を魔道具として仕立てても活用法がないのではないかと思いまして」

「え？　実用性なんて別に無くても良いんじゃないの？」

　お互い、沈黙してしまう。互いに鳥が矢に射かけられたような表情を浮かべて顔を見合わせてしまう。なんだろう、このお互いの認識がズレてるような感覚は。

「えっ、もしかして実用性のある祭事の道具っていう条件が必要だった？」

「……王姉殿下は、魔道具に実用性はお求めになられていないのですか？」

「確かに便利なものとして魔道具は作ってるけど、今回は目的が違うよ？　今回の魔道具の意図は精霊石の消費を抑えながらも、祭事で使える物だから。それなら象徴的な意味も込められるから加工品として楽器を作っても別にいいと思うよ？　実用性は、実際に作ってみたら何かに使えるかもしれないけれど、大事なのはその道具に与えられた意図を正しく示す事だと思うんだけど……」

　精霊石の加工技術で作られた楽器なんて、確かに何に使えるかもわからない。でも、その技術と象徴こそが大事なんだと私は思う。精霊から賜った精霊石を加工した技術で生み出された楽器で、精霊への賛美を捧げる曲を演奏する。

　そして、それはこの国を築いてきた歴史に、王家が受け継いできた血に捧げるものでもある。実用性は無くても、これだけの意図を込めて作られるものなら精霊石をただ消費するよりは全然問題ない。それに一度作ってしまえば、手入れの為に手を加えないといけないだろうけど、消費量は減らせる筈。

「……王姉殿下、その、今更ながら聞いてもよろしいでしょうか？」

「ん？」

「貴方様は、本心の所では我々、精霊省の事をどう思っているのですか？」

　一人の男性が代表するように私へとそう問いを投げかけてきた。思わずラングの顔を見るけれど、ラングは黙りこくって何も言うつもりはないようだった。

「どうしてそんな事を聞きたがるの？」

「それは……私には、貴方様の考えが、行動がわからないのです。だからこそ惑ってしまう。恐れていると言っても良い」

「……そうだねぇ。そうしてしまったのは私なんだろうね」

　この国の今までの価値観を壊すような事をしてきたのは私だ。ユフィも巻き込んで成し遂げた改革は私が何よりも望んだものだけど、その変化を厭う人も惑う人もいるのも当然の事だと思う。

　精霊省が大きく権力を削がれたのも、私が望んだ改革の為には必要な事だったから。それでも精霊省という組織を残すべきと主張したのも、私が望むものがあるから。

「私は、ただ精霊省の皆に頑張って欲しいだけだよ」

「頑張る、ですか？」

「そう。貴方達は私に出来ない事が出来る。私は貴方達には出来ない事が出来る。でもだからって啀み合いたい訳じゃない。今回の精霊石の需要を巡る問題だってそう。私は精霊石が魔道具にもっと利用されて、民の生活を助ける物がもっと広まって欲しい。でも、貴方達が大事にしてきた文化を壊すような事をしてしまった事に罪悪感がある。だから新しい形で、何か受け継ぐ形で示す事が出来ないかって思った」

　胸に手を当てて、自分の気持ちを確かめるように私は言葉を探す。

「はっきり言って貴方達がやった訳じゃないにしろ、かつての魔法省が私を疎んだ事は許せないと思う。でも、許せないから消えて欲しいなんて思えない。貴方達は疎みながらもそうしなかった。だから私もしない、しちゃいけない。その上でお互いが少しずつでも歩み寄っていける道があるなら、そんな道を進みたい。精霊省に過去の記録の編纂を任せたのも、貴方達がこの国の歴史と文化を受け継いで行くのに最適な人材だと思ったから。どんなに国が変わっても、こんな文化があって、今も受け継がれてるんだって胸を張って未来に語り継いで欲しいって思ってる」

「……どうしてそのようにお考えになられるのですか？」

「私の夢が、誰かを笑顔にする“魔法使い”だから」

　誰かが息を呑んだ音がした。私の夢、私の憧れ、私が望んだ姿。誰かを笑顔にする魔法使い、私は今でもそうなりたいと思ってる。その魔法使いは、ちょっとイメージとは違うし、この国では一般的ではないけれど。

「皆に笑って欲しい。私の知ってる人達が、私の知らない誰かが、皆が不幸にならない道を探したい。理想論だけど、そうありたいってずっと願ってる。だから貴方達にも協力する。それが私の本心だよ」

　伝えるべき言葉は口にした。望んだもの、願ったもの、今の私を突き動かす理由。

　精霊省の人達に抱く思いは複雑だけど、彼等が彼等の活躍出来る場所で頑張って、賞賛されて、褒め称えられるなら素晴らしい事だと思ってる。直接讃えられるかって言われたら、ちょっと難しいけどね。

　……それで、すっかり静まり返ってしまった場だけど、これはどうしたらいいのかな？

「アニスフィア王姉殿下」

「ラング」

「今日の所は、もう十分かと。楽器というアイディアは大変興味深い。その線で検討してみようかと思いますので、精霊石の加工技術などに関しては魔学省に問い合わせればよろしいでしょうか？」

「え、うん。そうだね。私は楽器は触った事ないし、職人さんとも交えて話をしたらいいんじゃないかな……？」

「ありがとうございます。本日はお時間を頂き、ありがとうございました」

　ラングが礼をして、私の手を取ってエスコートをするように退室を促す。あれ、これ丁寧にされてるけど、帰れって事かな？

　確かに妙な空気になっちゃったし、このまま帰った方が良いのかもしれない。いや、ちょっと判断が出来ないから、一礼をしてラングのエスコートで退室する。

「やはり貴方は刺激が強すぎる」

　部屋から退出して、少し歩いた所でラングが苦笑交じりにそう言った。私も否定出来なかったので、微妙な表情を浮かべてると思う。

「失礼かもしれないけど、やっぱり私、貴方達と仲良く出来る自信はないよ」

「構いませんよ。そもそも、えぇ、きっと貴方とは姿勢が違うのでしょう。私達は貴方に王族である事を、上に立つ者、導く者として求めてしまう。その血に、その地位に」

「……まぁ、王族って言われたらそうだよね。昔はどうでも良いって思ってたけど、今はもうちょっとそう振る舞えるようにした方が良いとは思ってるんだけど」

「えぇ、ですが魔法使いでありたいというのも良いでしょう。王としてユフィリア女王陛下が立ったのも、きっとその為なのだろうと思いました」

　ラングがエスコートしていた手を離し、私から一歩距離を取った。

「私達が、言葉を交わし合うにはやはり時間が必要なのでしょう」

「そう思う？」

「様々な観点から、そのように思いました。なので、今後の問い合わせは魔学省を通じてにしようと思います」

「うん。ラングがそうした方が良いと思うなら。ただあっちも忙しいだろうから、無茶はさせないであげてね？」

「それを貴方が言ったとなれば、魔学省の者達も微妙な表情をするのではないですかね？」

「……忙しくさせたのは私だからね」

　やっぱり仕事した方がいいのかなぁ。でも、変に私が動くと今日みたいに皆を吃驚させちゃうみたいだし。なんだかなぁ、ユフィに相談してみようかな。

After Days：アニスフィアの生誕祭 06

「仕事がしたい、ですか」

「うん。やっぱり、なんかこう、漠然とだけどそう思っちゃってさ」

　精霊省での講義の仕事を終えた日の夜、眠る前に私はユフィと語り合っていた。

　ベッドに入って並んで寝転ぶ。体を寄せて、お互いの顔を見る。私は少し引き締めた表情で、ユフィは少し悩ましげな表情を浮かべている。

「でも、やっぱり私が動くのも……皆と歩調が合わないんなら、難しいのかなって」

「……そうですね。アニスはやはり独特の感性を持っていますから」

　私の呟きにユフィは否定もせずに静かに答える。

「私はアニスに休息を取って欲しいと思いました。貴方は今までずっと走り続けて、周りを見る余裕がなかったように見えました。それに周囲の人にもアニスがどういう考えを持っているのか理解するのには時間が必要だと考えていましたから」

「うん。改めて今日で実感したかな。なんというか……わかってはいたんだけど、理解はしていなかったんだな、って」

　口で言うのも、想像してみても。いざ実際に現実に起きて見ると難しくてこの上ない。

　どうにもやるせなくなって私は小さな溜息を零す。どうにも上手くいかないなぁ。

「私の生誕祭周りの話は結局、魔学省に手間を取らせる事になっちゃったし……」

「それも致し方ありません。アニスが直接、精霊省と構想を話し合うのは時期尚早かと思います」

「……でも、今回の講義には反対しなかったよね？」

「ラングが求めていた要望は理に適っていましたし、私としてもあちらが望んだ事ならばと思いましたから。それが劇薬になるのだとしても。一種の賭けですね」

　ユフィが苦笑を浮かべながら言う。その顔には疲労の色がにじんで見えた。

「精霊省からの歩み寄りは望ましい事です。今は何から何まで人手が足りませんから。私の思い描く政策を担える人材が少ないのは頭の痛い問題です」

「うん……」

「今後、ラングのように能動的に今の情勢に対応して動ける人材は重用して行きたいと思っています。実際に彼がその器であれば、という前提になりますが……」

「そっか……なんか、もどかしいな」

「政治とはままならないものなんでしょうね。いえ、そもそも何かを成し遂げるという事が」

　慰めるようにユフィが私の頬を撫でる。ユフィの柔らかい指に触れられると、我慢が出来なくてユフィに抱きついて胸に顔を埋めてしまう。

　自分の胸元に顔を埋められたユフィは幼子をあやすように私の頭を撫でてくれる。

「……焦らないでください。ただ、私も己に言い聞かせている言葉なのでしょうね」

「ユフィも焦る？」

「それは、まぁ。……貴方が自由である事こそが、私の何よりの願いなのですから」

　ぽんぽん、と頭を撫でてくれるユフィの手は胸を温かくさせてくれる。そのまま目を閉じて、私はユフィに甘えるように身を寄せ合った。

　＊　＊　＊

「え？　私の生誕祭の日取りが決まったって？」

　私が精霊省で講義をしてから時は経って、あれから私は細々と王姉殿下としての仕事や国政の勉強を始めた。

　改めて教育係を勤めてくれた先生からは、漸く王族としての心構えが芽生えたのですね、と涙ながらに喜ばれたけど、私としては苦笑するばかりだ。

　そんな生活も慣れて来た頃、ようやく私の生誕祭の日取りが決まったと報せが届いた。私が産まれてから大分日は過ぎてしまっているけど、こればかりは仕方ない。

「はい。日取りが決まりましたので、本格的にドレスを仕立てなければなりませんね」

「あぁ、もう。生き生きしちゃって……また肩の凝るようなドレスは勘弁してよね」

　報告をしてくれたイリアが無表情ながら、だけど目に活力を漲らせて私に言った。私はげんなりとした表情を浮かべている事だろう。

　あれから祝宴や社交会に顔を出すのは昔ほど苦痛ではないけれど、ドレスを着るのは肩が凝るので歓迎しきれない。

「大丈夫ですよ。今回は普段着にしているあの風変わりのドレスを式典用に仕立てましょうという話になっておりますから」

「え!?　そうなの!?」

「ユフィリア様もあのドレスを着ている事が多くなりましたからね。この機会に流行に出来ないかとお声を貰っていたのですよ。元はアニスフィア様が考案されたのですから、貴方が率先して着て宣伝するのは当然の事だとは思いませんか？」

「いや、私としてはありがたいけど……いいの？」

「お嫌なら普通のドレスをご用意しますが？」

「……それは、嫌かなぁ。でも何か言われたりしないかな？」

「言わせておけば良いのでは？」

「他人事だと思って……」

　流行を作るかぁ。確かに魔道具を広めるのも流行を生み出すのと一緒なのかもしれない。ならこの騎士服ワンピースドレスを式典用に仕立てたのを流行として送り出そうとするのも別に問題ないのかな……？

　うんうんと唸りながら悩んでみたけど、堅苦しいドレスを着たくない気持ちが勝ってしまって、私は生誕祭には提案されたドレスで参加する事を決めた。

　実際、馴染みの仕立屋が来ての採寸やデザインの確認の時に意見を聞いてみたけど、概ね好意的な反応をくれた。

　馴染みの仕立屋は中年の女性だ。仕立屋として長い間、働いていて、この人も私がお忍びで城下町に降りた時に知り合った人だ。

　私の騎士服ワンピースドレスの注文を引き受けてくれた人で、頻度は低いけど顔を合わせれば気楽に喋れる人だ。

　彼女は貴族のドレスの依頼を受ける事もあるので貴族の事情などにも明るい。つい私が生誕祭でこのドレスを着るのは正直どう思うかと相談してみたら、快活な笑みを浮かべてくれた。

「別に良いんじゃないですかね。それにアニスフィア王姉殿下は女性らしさよりも勇猛さとか、そういう気質をしていらっしゃるでしょう？」

「勇猛って……怖い物知らずとか、恥知らずってだけな気がするけど……」

「それにですねぇ、今後アニスフィア王姉殿下のように、剣の道で生きて行きたいって女性もいるかもしれないでしょう？」

「え？　いや、私は別に剣の道に生きてる訳じゃないけど……」

「はい、それはわかっていますよ。でも王姉殿下も冒険者として活動していたでしょう？　騎士団に混じったりして」

「うん、それはそうだけど……」

「今後、そういう女性が出てきた時の制服や、礼服の一つとして喧伝するのは良いんじゃないですかね？　あの、マナ・ブレイドでしたか？　あぁいった道具があれば女性でも剣を振るのに苦が無いって言うじゃないですか？　それに貴族のご令嬢は剣を嗜む事も多いんでしょう？」

「え、えぇ。全員がって訳じゃないけど……」

　確かに武芸を嗜む令嬢はいるし、貴族学院でも授業として組み込まれている。ただ授業を受けるかどうかは自分で選択出来る仕組みになってる。

　レイニやハルフィスは選択してなかったみたいだしね。ユフィが授業を選択していたのは、公爵令嬢の嗜みだとかなんとか。いや、ユフィみたいな万能超人が何人もいるとは思えないんだけど。

「貴族の女性は家を守って、子を育てるのが仕事っていうのが基本なんでしょう？　縁談で嫁入りか婿を取るのが仕事とか」

「血を絶やさない事も貴族の立派な仕事だよ」

「えぇ、そうですね。でも、そういった常識からはみ出す者もいない訳じゃないんですよ。そういった女性の雇用の一つとして、今後騎士団に入りたいなんて女性も出てくるんじゃないですかね！」

　基本、騎士は男性の仕事って認識だから言ってる事は間違ってない。貴族の令嬢として生まれれば家の血を絶やさない事が仕事と言われれば私も否定出来ない。

　でも、それだけじゃないと道を示す事が出来るなら。それが良いか悪いかはともかく、可能性が広がった事を指し示すんじゃないだろうかと私は思った。

「細かい話は抜きにして、このドレスがアニスフィア王姉殿下らしい理想のドレスなんでしょう？　折角の生誕祭なんですから、王姉殿下が思うままに振る舞うのが一番ですよ！」

「そうなのかなぁ……」

「そうですよ！　もう最近では皆、魔道具の普及が広がればどんな事が出来るんだろうと日夜騒いでばかりですよ！　鍛冶師も細工師も人が足りなくなる！　って嬉しそうな悲鳴を上げてましたしね」

「そうなんだ……それは、嬉しいな」

　魔道具の普及によって皆が活気づいてくれるなら、それは私としても凄く嬉しい事だ。

　貴族だけじゃなくて、平民も、この国に住まう人達に笑顔になって貰いたい。ずっと昔に願って、どこか諦めかけていた夢が形になりつつある事に目の奧がじんわり熱くなった。

「あぁ、それから王姉殿下の采配ですか？　最近、楽器職人達もなんだか騒がしくしておりますよ」

「楽器職人達が？」

　楽器と言えば、精霊省で議題に挙がってそれっきりだったけど、ちゃんと話が動いてたのか。魔学省と協議したとは聞いたけど、内容までは聞いてないから気になってたんだよね。

　一度、ハルフィスに聞いて見たけど、折角の生誕祭なんですし、休養期間なのですから、とやんわりと秘密にされてしまっている。その時のハルフィスの顔に陰りは見られなかったから、悪い話にはなってないんだと思う。

「なんでも細工師とこそこそと会議しているみたいですよ。まだ詳しくは言えないって話で誰も口を割らないんですがね。あぁ、トマスの奴も呼び立てられてましたよ」

　トマスまで呼ばれてるんだ。トマスは鍛冶師だけど、魔道具の作成には一番深く関わってるから当然って言えば当然だ。

　細工師も、魔道具を動かす際のパーツの加工で相談してたから、その技術を楽器に転用するのかな？　楽器職人達と手を取り合って、新しい作品が世に生まれるのかもしれない。そう思えば胸が弾んできた。

「これもアニスフィア王姉殿下のお陰ですよ」

「え？」

「魔道具は貴族様達だけでは作れません。魔法が貴族様達だけの特権だとしても、魔道具の土台となる部分を仕立てるのは平民の仕事です。別に立場が対等になったとか、そういう不遜を抱いた訳じゃないんですが……貴族様達が最近、よく私らの仕事に興味を示して、前よりも話を聞いてくれるんですよ」

　私はニコニコと笑みを浮かべる仕立屋の女性の顔を見返してしまった。

「良い貴族様は前から熱心に話を聞いてくれるんですが、無関心な貴族様は私らの仕事の中身にまで注目する事なんかしませんでしたからね。それが悪いって訳ではないですが、やっぱり距離は感じてたんですよ。あぁ、この人等は私らと同じ身分じゃないんだって」

「……うん」

「けれどアニスフィア王姉殿下が魔道具を世に送り出してくれた事で、貴族様も私らの仕事に注目し始めました。緊張もしてしまいますが、前よりもやり甲斐がありますよ」

「それなら、良かった。……でも仕立屋だったら、まだそこまで魔道具の恩恵ってないんじゃない？」

「そうですねぇ。でも、今の所はでしょう？」

　ニッ、と悪戯っぽい笑みを浮かべて仕立屋の女性は笑い声混じりに言う。

「トマスなんか、城に行かなきゃいけないから上等な服を仕立ててくれなんて頼んでたらしいですし。貴族様だけに留まらないんじゃないんですかね、今後この流れが続けば。頭の固い職人達が貴族様達の目を気にするような祝宴に呼ばれたりもするかもしれないんですから」

「あぁ……そういう需要があったか」

「えぇ。それに細工師がアニスフィア王姉殿下と編み出した精霊石を扱った加工の技術は服にも活かせないかって思うんですよ」

「服に？　それは面白い発想だね！」

　なるほど、服に魔道具を加工する技術を活かすっていうのはありかもしれない！　

「ただ精霊石の加工をするとなれば、それなりに金額もかかるんでしょうねぇ。上手くいくかもわからないですし」

「それは、そうだね。でも私から上に掛け合ってみるよ。良い案だと私は思うから」

「ふふ、ありがとうございます。王姉殿下。……貴方は、そのままでいてくださいませ」

「ん？」

　突然投げかけられた言葉に私は首を傾げてしまう。すると、仕立屋の女性は慈しむように私の顔を見ていた。

「一時期、とても思い詰めてた時期があったとトマスから聞いておりましたよ。ユフィリア女王陛下がまだ王家の養子に入る前でしたか……」

「……あぁ、うん。その頃は思い詰めてた時期かな……」

「誰もが心配しておりました。貴方様は自由で、奔放で。それに王族らしくもなくて、気安く私らに声をかけてくれました。私らが困ってたら先王様に掛け合ってくれた事もありましたし、冒険者として町の困り事に手を貸してくださった事もありましたねぇ」

　ほぅ、と息を吐いて仕立屋の女性は目を伏せる。

「王姉殿下が王様になってくれれば、って言う人もおりましたが、同じぐらいあの人に王様なんてやらせて大丈夫かって言う人もいたんですよ」

「……私なんかに任せちゃ不安だって？」

「違いますよ。貴方様が、笑顔を無くされてしまわないかって。貴方様が変わってしまうんじゃないかって、私らの不安だったんですよ」

　伏せていた目を開けば、柔らかく微笑んで私を見る。

「ユフィリア女王陛下が即位してくださり、貴方様は今の立場になって。それでも変わらずにこうして言葉を交わしてくれる。それが私には嬉しいんですよ」

「…………」

「ですから、今まで祝われなかった分だけ祝われてください。お貴族様の中にはまだ王姉殿下を快く思わない者もいるかと思いますが、貴方様の生誕を祝えるならば心より歓迎すべき事でございますわ」

　柔らかく微笑んだまま告げられた言葉に、私は言葉もなく頷きを返す事しか出来なかった。

　ありがとう。この言葉を伝えるのに、まずはこの零れそうな涙を堪える事から始めなきゃいけなかった。

After Days：アニスフィアの生誕祭 07

　忙しい時間は駆け足のように過ぎていき、気が付けば私の生誕祭の当日になっていた。

　城下町ではもう民達がお祭り騒ぎだった。出店が立ち並び、活気に満ちた人々が食えや飲めやと祭に興じている。

　そんな人々の活気を掻き分けるように王族のパレードが進んで行く。私はこの日の為の特注のドレスに身を包み、ユフィの隣に座りながら手を振っている。王族のパレードをひと目見ようと駆けつけた民達は笑顔で私達に手を振っている。

「相変わらず凄い活気ですね」

「国が豊かである証だと思えば良い事だけど、この後が上手く行けば文句なしだね」

「そうですね」

　こっそりとパレードの合間にユフィと言葉を交わす。このお祭り騒ぎを見れば、とりあえず民達の方には問題は無さそうだ。

　見回りしている騎士達には悪いとは思うけど、この光景を守る事が誉れだと思って頑張って欲しい。

　後は、この後、夜に控えた貴族の披露会、私の生誕を祝う夜会が上手くいけば文句なしだけど……。

（ラング、結局うまくいったのかな……）

　期待と不安が半々な気持ちで、私は民に手を振る仕事に集中する事にした。

　＊　＊　＊

　パレードが終わった後、小休憩を取ってから披露会に備えてお色直しをする。

　すっかり日が沈み、夜が訪れている。王城の祝宴用のホールでは披露会に参加した貴族達が思い思いに会話をしている。

　大分見慣れてきた光景に私は息を整えながら、ユフィと一緒に一礼をしながら会場へと入場した。

「ユフィリア女王陛下、アニスフィア王姉殿下のご入場です！」

　私達の入場が告げられ、私達が会場へと足を踏み入れれば視線が集まってくる。まず真っ先に寄ってきたのはハルフィスとマリオンの新アンティ伯爵夫妻だ。

「ユフィリア様、アニスフィア様、ご機嫌よう」

「ご機嫌よう、ハルフィス」

「ご機嫌よう。アンティ伯爵夫人って呼んだ方が良い？」

「もうっ！　からかわないでください！」

　からかいの気持ちを込めて伯爵夫人と呼ぶと、ハルフィスは少しだけ頬を赤らめて目を細めてしまった。ハルフィスと腕を組んでいたマリオンもちょっと気恥ずかしそうだ。初々しいなぁ、この二人は。

「ごほん。……アニスフィア王姉殿下。改めて生誕おめでとうございます」

「ありがとう。本来の期日はすっかり過ぎてるけどね」

　パレッティア王国は前世の日本のようにハッキリとした四季は存在しない。気候は安定していて一定だし、変化があるといっても雨が続く雨期があるぐらいだ。

　パレッティア王国の一年は精霊にちなんだ分け方にされていて、始原と四大精霊にちなんで光、火、土、水、風、闇を各二ヶ月ずつで合計十二ヶ月となる。

　この各二ヶ月は上下で分けられて、光の上月、光の下月を過ごすと火の上月になるという流れだ。日付は一週間は七日で分けられ、こちらは月分けにも使われている精霊の属性が当てられ、祝日として無の曜日が充てられている。

　日付で例えを出すと、光の上月、第二週の火の日という表記になる訳だ。一年は光と闇が交わり、一つになる事で一巡りして、再び季節が巡るという事で光と闇がそれぞれ始まりと終わりを司っている。

　尚、私は火の下月生まれで、前世で言う所の春、四月に相当する月の生まれだね。

「いや、こうして祝って貰うのなんて久しぶりだから落ち着かないなぁ」

　もう十年以上、誕生日を祝う会なんて開いて貰う事がなかった。まだ気が楽なドレスだからいいけど、それでも肩は凝りそうだ。

「そのお陰で精霊省が良い機会に恵まれたと言えますが」

「うん……上手くいくと良いんだけどね」

「そうですね」

　挨拶もそこそこに、ハルフィスとマリオンは人混みに消えていった。アンティ伯爵家を継いだばかりの二人だし、挨拶をしないといけない人はまだまだいるんだろう。

　ハルフィスとマリオンが去ってからも代わる代わる挨拶に人がやって来る。こうして社交会で挨拶をされるようになっても、大分顔が引き攣らなくなってきた。人は慣れる生き物なんだなぁ。

　まぁ、隣で堂々と社交してるユフィには劣るんだけどね。まるで水が流れるように会話を続けてるよ。私はまだまだ笑って誤魔化す事が多い。

「アニスフィア王姉殿下、ユフィリア女王陛下。間もなく精霊省による祭事が始まります。壇上の席へ移動をお願い致します」

「もうそんな時間？　えぇ、わかったわ」

「参りましょうか、アニス」

　挨拶も程々に、私は執事からの案内を受けて、ユフィと一緒に壇上の王族席へと向かう。

　従来の儀式では、ここで祝いの言葉を贈ってから精霊石を大量に消費して一年を祝うという方法だったんだけど、今回は精霊省主導で楽器に魔道具の加工技術を施した余興に変わるんだと思う。

　それがどんな反応を受けるのか。出来れば反感がなく、受け入れられて欲しいと思うんだけど……。

「む、来たか。アニス、ユフィ」

「父上、母上、ご機嫌麗しゅうございます」

　壇上の王族席には既に父上と母上が座っていた。残った空席にユフィと並ぶように座る。

「アニス、ちゃんと社交出来ましたか？」

「えぇ、まぁ」

「……ユフィ？」

「義母上、アニスもまだ不慣れではありますが回数をこなせば大丈夫ですよ」

「……ユフィがそう言うなら、そういう事にしておきましょう」

　母上がちょっとゾッとするような問いかけをしてきたけど、事なきを得た。いや、こんな祝いの席までプレッシャーをかけないでよぉ、やだなぁ、もう。

　じっとりとした母上からの視線から必死に目を逸らしていると、壇上に上がってきたのはラングだった。壇上に上がったラングは会場に集まった参加者達を見渡す。

「参加者の皆様方、どうか静粛に。改めまして、これよりアニスフィア王姉殿下の生誕を祝う祭事を執り行わせて頂きます。司会はこの私、ラング・ヴォルテールが務めます」

　ラングが一礼をしてから、会場に呼びかける。すると談笑をしていた参加者の視線がラングへと集まっていく。ラングに向けられる視線は様々なものだ。

　ラングはぴくりとも表情を動かさない無表情を貫いている。そして、改めて私とユフィが座る席へと視線を向ける。

「改めまして、アニスフィア王姉殿下。本来の生誕の日から遅れてしまいましたが、このように大々的に私共、精霊省に生誕祭の仕切り役を託してくださった事に御礼申し上げます」

「……これまで王族の務めを蔑ろにしてきた私には過分な言葉です。今後は王族としての誇りと自覚を再認識し、務めを果たして行きたいと思っています。今回、精霊省の提案がなくばこの機会は来年まで持ち越されていた事でしょう」

「ご期待に添えるよう、こちらも総力を挙げて本日の生誕祭に挑む覚悟です。さて、今までは祝辞の言葉を捧げさせていただき、精霊石による祝福を戴く事で生誕を祝うというのが従来の生誕祭の仕来りでございました。しかし、ユフィリア女王陛下による目覚ましい改革によって精霊石の需要が高まりました」

　ラングの言葉は、私達に向けたものであるのと同時に会場の参加者にも向けた言葉だった。静まり返った会場内に緊張の色が増えたように思える。

「アニスフィア王姉殿下が提唱し、ユフィリア女王陛下が成し遂げた魔道具の普及にて様々な面で期待と希望に満ちた今、精霊石を大量に消費する従来の儀式の見直しを行いました。精霊省は文化と伝統を受け継ぎ、語り継ぐ使命を改めて国より賜りました。私達は今まで築き上げてきた文化を、今の時代に即した変化に対応していかなければならないと考えております。しかし、変化とは伝統の断絶を意味するものであってはなりません。過去を受け継いでこそ、今があるのです」

　ラングの演説は続く。息を整えるようにラングが間を空ける。

「此度の精霊省による催しが過去と今を繋ぐ新たな伝統となる事を願って。始原の光と闇、四大の火、土、水、風、この世に遍く全ての精霊の加護をここに。この祝辞を以てアニスフィア王姉殿下の生誕を祝い、精霊への祈りを捧げます。そして、これが精霊省からアニスフィア王姉殿下に贈る祝福でございます。――楽団、前へ！」

　ラングが祝辞を読み上げた後に力強く宣言をする。同時に私達の壇上と別に配置されていた壇上に裏から入場してくるのは楽器を携えた楽士達だ。

　楽士達の持つ楽器は、どれも弦楽器だった。ヴァイオリン、ヴィオラ、チェロ、コントラバス。そして目を引くのは楽器の色だった。楽器には白、赤、茶、青、緑、黒と各精霊を表したかのような色分けがされていた。

「本来の儀式に代わり、本日は魔道具にも使用されている加工技術を以て特注した楽器による演奏を以てしてアニスフィア王姉殿下の生誕を祝う曲を捧げ、精霊の加護を願います。それでは皆様、暫しご静聴を――」　

　ラングが一礼をし、顔を上げて楽士達の前に立った指揮者に目配せをした。ラングの目線の指示を受けた指揮者がやや緊張に強張った表情で頷く。

　会場の光量も落とされ、薄暗くなった所で指揮者が指揮棒を持ち上げ、――そして演奏が開始される。

　演奏された曲目はパレッティア王国ではありふれた生誕の日を祝う曲だ。人と精霊が共に歩み寄り、手を取り合って生きて来た。だからこの国で生まれたこの子にもどうか加護と祝福を与えて欲しいとの願いと祈りを込めた曲だ。

　楽士の技量も申し分ない。耳に心地良い演奏が奏でられ続ける。すると、隣に座っていたユフィが一瞬肩を跳ねさせた事に気付いた。

「――アニス」

「え？　何？」

　ユフィが少し上擦った声で私の名を呼んだ。演奏中にユフィが声を出すなんて珍しいな、って思ってると視界の端に何かが横切った。

　光量を落とした会場にゆらゆらと光が揺らめいていた。私はその光に似たものを見た覚えがある。それは精霊契約の真実を探る為にリュミを訪ねた、あの黒の森の奥地での光景だ。

　ふわりと六色の淡い光が演奏に合わせて明滅しながら漂っている。それは黒の森でリュミによって従えられた精霊に比べれば形も曖昧で、光の強さも存在も何もかも希薄だ。

「ユフィ、これって……」

　思わず息を飲みながらユフィに問いかけると、ユフィは目を細めて柔らかく微笑していた。ユフィは精霊契約者だ。だからこそ何か感じ入るものがあるのか、どこか昂揚した様子で納得したように息を吐く。

「……あぁ、そうですか。詠唱とは、祈り、願いを込めたものを精霊に届けるものなら、音楽もまた詠唱を含むものと言えます」

「じゃあ、魔道具の加工を施した楽器で演奏すると……」

「精霊を招き、形を与えられるのでしょう。ただ、それは魔法ほど明確なものでも、実用的なものでもありません」

　ふわりと、空中に漂っていた六色の光の尾を引くように飛び回っていた精霊達が私の傍に集まり始める。そして、零れ落ちる光が鱗粉のように落ちていく。まるで私に光の鱗粉を振りまくように。

　とても幻想的な光景に私は息を止めて、その鱗粉に手を掬うように伸ばす。すると次々と光を纏った精霊が私に触れるようにして近づいてきて、はしゃぎ回るように会場中へと飛び回っていく。

「精霊石は、精霊からの贈り物。精霊は世界の欠片であり、人の意志を映し出す鏡。願いを込めて演奏をすれば、精霊は祈りに応じて形を取る。……これは、紛れもない祝福ですよ。アニス」

「……凄い、綺麗だね」

　感嘆の息を思わず零してしまう。それは参加者の皆も同じだったのか、誰もが会場を飛び回る光を目で追いかけているのが暗がりでもわかった。

　演奏も佳境に入り、楽士達の演奏にも熱が篭もっていく。そして、終わりは余韻を噛みしめるように訪れる。ゆっくりと音が途切れていき、演奏の終わりと共にふっと精霊の光が消え去っていく。

　やがて――誰かが思い出したように拍手を始めたのを切っ掛けに、会場は一気に拍手の音に包まれた。私も我を忘れて拍手を楽士達に贈る。

　やりきった顔で楽士達が額に汗を浮かべながらも一礼をする。すると、楽士達に注目している内にラングが王族席の傍まで来ている事に気付いた。

「アニスフィア王姉殿下」

「ラング」

「……ご生誕、心よりお祝い申し上げます。貴方に精霊の加護と祝福があらん事を！」

　ラングが跪き、一礼をする。もう一度、拍手と歓声が会場から沸き上がる。

　私は忘我した状態でラングの姿を見ていた、するとユフィが私の手を握ってくれた。視線がラングから外れて、ユフィの方へと向けられる。

　その勢いで私の頬を伝うものがあった。それが涙だと気付いたのは一瞬遅れてからで、涙を流しているのだと気付くと一気に涙腺が刺激された。

　どうしてこんなにも泣いてしまうんだろうって、疑問に思っているとユフィが私の手を握りながら小さく頷いているのが見えた。

　ユフィの表情は優しい微笑で、まるで幼子を見るような目で私を見続けている。そのユフィの視線が私の浮かんだ疑問に答えを導いてくれた。

「私は、この世界に祝福されたんだね。この国で生きる人達に、寄りそう精霊に」

「はい。今まで異端である事を良しとして、貴方は祝福される事を望みませんでした。けれどこの祝福は、貴方がいなければ生まれる事のなかった祝福です。アニス」

　ユフィが手を伸ばして、私の涙を拭う。

「貴方は、今、この世界に祝福されて生きています。その生を尊ばれているんです。だから笑ってください」

「……うん」

　涙は止まらない。でも、止めなくて良いや。

　ゆっくりと席を立ち上がって、私は涙を流したままラングと向き直った。

「ラング・ヴォルテール。期待以上でした、この成果は私も驚嘆に値します。この日の為に尽力してくれた精霊省に、関わった全ての人達に尽きない感謝を。――ありがとう、私を祝ってくれて」

「――勿体ないお言葉です。どうか、健やかに年をお過ごしください。そして、また来年に、本来の生誕の日で祝福を捧げられる事をお待ちしております」

　膝を突いたまま、ラングが私に微笑を浮かべてそう言ってくれた。

　また来年。精霊の加護と祝福を、この世界に生まれた子らに。

　これなら誰もが認める成果だろう。私はただ、ただ満足げに微笑む事しか出来なかった。

　＊　＊　＊

「ラング」

「……ミゲルか」

「おう。お疲れ」

　アニスフィア王姉殿下に捧ぐ祭事を終え、披露会は再び社交の場へと戻る。誰もが今宵の感動を語り合っているのか、饒舌に語り合っている。

　その片隅、隠れるような影で壁に背を預けていたラングは音もなく忍び寄ってきた顔なじみの名を鼻息交じりに呼んだ。

　名を呼ばれたミゲルはいつものように飄々としながらラングの隣に背を預けるようにして立つ。その手にはワイングラスが握られている。

「あのアニスフィア王姉殿下から心からの賞賛が貰えて、胸を撫で下ろしたって所か？」

「……ふん」

「おいおい、褒めてるんだぜ？　良かったじゃねぇか。これで精霊省の面目も保てただろ？」

「さてな。この興奮が一度限りでない事を祈りたい所だ」

「お前も素直じゃないねぇ」

　ミゲルがつっけんどんな反応をするラングに肩を竦める。

「まだ魔道具と同じ加工を施した楽器の調査は十分ではない。何度か試したが、楽士の技量によっては精霊を発現させる事は叶わなかった場合もあった。また、同じ楽士でも必ず精霊を呼び出せるかと言われればそうでもない。まだまだ不安定な技術だ」

「短期間でこれだけ出来れば十分だろうよ」

「それも王姉殿下の積み上げた研究があってこそだ。……別に私の手柄ではない。これも巡り廻って王姉殿下が齎した結果というだけだ」

「本当に素直じゃないな、お前！」

　呆れたようにラングに向かって振り返ったミゲルは、そのまま目を丸くした。

　ラングの視線の先には、ユフィリアと語り合っているアニスフィアの姿がある。彼は二人の姿を見て、僅かに口元を緩めて微笑を浮かべていた。

「――もしかしたら、簡単な事だったのかもしれんな」

「何がだ？」

「礼に礼を以て返していれば、或いは違った未来もあったのかもな、と。……そう思っただけだ。もう二度とあり得ない話だがな」

「……かもしれんな」

　ミゲルが片手に持っていたワイングラスを軽く持ち上げる。腕を組むようにして壁に背を預けていたラングの手にもまたワイングラスがある。

　ミゲルは楽しげに笑いながら、ラングは溜息を吐きながらワイングスラスを互いに同じ位置に持ち上げる。

　――乾杯、と。静かにワイングラスを打ち交わす音が奏でられた。

After Days：女王陛下の食事事情 01

　それは私が国防省で監査役としての仕事を終えた帰り道に見かけた光景だった。

　王城の廊下で顔見知りを見かける。それはレイニだった。レイニの向かい側には男が立っていて、お互いに困ったように顔を見合わせていた。

「レイニ？」

「あ、アニス様」

「これは王姉殿下」

　声をかけられたレイニは軽く一礼をして、その対面に立っていた男の人は深々と礼をする。レイニは侍女服で、男の格好は……料理人？

　また珍しい組み合わせで見かけたな、と思いながら私は声をかける。

「なんか困ったような様子だったけど、何かあったの？」

「いえ、別に大事では無いのですが……レイニ様にもご意見を伺いたいと思ってお時間を頂いていたのです」

　料理人の男性は何と言ったら良いのやら、と困ったように頭を掻く。長身でひょろりとしていて肉付きは痩せ気味といった所。邪魔にならない為にか、髪は後ろへと引っ張って尻尾のように結んでいる。

　アメジスト色の瞳は所在なさげに左右に揺れていて、僅かな緊張の色も感じ取れる。けれど怖じ気付いたような印象は受けないから、単に王族の私に対して気を張ってるんだと思う。

「ネールさん。この際、アニス様にもご意見を伺ってみましょう」

「えぇ？　良いんですか、恐れ多い気もしますが……」

　レイニが私を巻き込もうとした。すると料理人の男、ネールと呼ばれた彼は不安げに肩を揺らしている。ちらちらと私を見る視線はとても困っているように見えた。

「大事ではないけど、レイニは解決した方が良いと思う問題？」

「……そうですね。ネールさんの職場環境を聞くとちょっとどうにかした方が良いかなって」

「ふぅん。立ち話もなんだからどこか席につければと思うんだけど。ネールだっけ？　貴方、王宮勤めの料理人だよね。休憩室とか控え室とかどこか空いてないかな？」

「王姉殿下をお招きするには……」

「いいよ、気にしないで。いきなりサロンなんかに連れて行かれても困るでしょ？」

「……そうですね」

　サロンと口にすれば、ネールは苦笑を浮かべながら首を左右に振ってみせた。見るからに貴族って感じの立ち振る舞いではないからなぁ。サロンになんか連れて行かれても困るよね。

　ちょっと気後れしているみたいだったけど、ネールの案内で私達は料理人達の控え室へと通された。他にも休憩を取っている人達がいて、私の姿を見るなりギョッとした視線を向けてくる。

「あぁ、席を立たなくてもいいよ。礼もいらない。ちょっとお邪魔するね」

「し、しかし……おい、ネール！　お前、何したんだ！」

「い、いや、例の一件でレイニ様に相談してたら、王姉殿下にも意見を聞くべきだって……」

「いや、そりゃ、そうかもしれんが……でも、だからって王族をこんな控え室に呼ぶなんて」

「私は気にしないよ。……まぁ、周りにはうまく説明しておくから、貴方達に何のお咎めもないよ」

　説明しなくてもまーた私か、で済まされると思うけど。それに説明役としてレイニがいる訳だし、そこはレイニに何とかして貰おう。

「それで？　ネールはレイニにどんな相談をしてたの？」

「それは私から説明しますね。ネールさんは補足をお願いします」

「は、はい」

「アニス様、見ての通りネールさんは王宮の厨房を預かっているんですが、最近料理人達に共通の悩みがあって解決の目処が立ってないんですよ。私も心当たりがあるので、何とか力になれないかと思ってるんですが」

「ふーむ？　でも大事って訳ではないんだよね？」

「えぇ。ただ料理人達にとっては結構大きな問題だとは思います」

「その問題って？」

「ユフィリア様のお食事に関してです」

「ユフィの食事？」

　まさか問題の中心がユフィだとは思わなかった私は目を丸くしてしまった。え？　あのユフィが食事に関して何か問題を起こしている印象がないんだけど。

　ちょっと困惑した私の気配を悟ったのか、レイニは苦笑を浮かべて頬を掻いた。

「別にそれでユフィリア様が癇癪を起こしてたり、食事を残してたりする訳じゃないですよ。むしろ出された分はきっちり残さずに食べてますから」

「じゃあ何が問題なの？」

「……何をお出ししても反応が変わらないんですよ、女王陛下は」

　がっくりと肩を落としてネールが呻く。思いっきり落ち込んでいるネールに続くようにして、私達の話に聞き耳を立てていた他の人達も肩を落としている。

　んん？　ユフィにどんな料理を出しても反応が変わらないって？　それがレイニに相談するほど深刻な問題になってると？

「あくまで料理人側からの懸念なんで、女王陛下には非なんて一切ないんですが……」

「お食事は残さず食べて貰えてますし……」

「ちゃんと美味しかったって言って頂けますし、労ってもくれるんですが……」

「いまいち、女王陛下の好みってのがわからないんですよ」

「ユフィの食の好み？」

　一人が口にし始めたら、周囲も便乗するかのようにぼそぼそと悩みを口にしていく。その内容に私は目をきょとんとさせてしまった。

「えぇ……だから、その、私共も献立に凄い気を張っちゃって……しまいには何人か配属を変えて欲しいって近衛騎士団の食堂に異動したりと、そういう細々とした問題が……」

「ネールさんも元々、騎士団の食堂で勤めてたんですが、配置交換という事でユフィリア様のお食事を担当する事になったんです」

「成る程？　えーと、つまり料理人達の悩みとしてはユフィの食事の好みもわからないし、何を出せば良いかわからず、ユフィもまったく文句も言わないから逆にそれがプレッシャーに感じられて職場環境が良くないって事？」

「お恥ずかしながら……」

　ネールが不甲斐ないといった面持ちで後頭部を掻いている。ネールだけではなく、他の料理人も同じような面持ちだった。

　しかし、ユフィの食事かぁ……。これは私でもちょっと首を傾げてしまう。

「……やっぱり精霊契約者になった影響かなぁ」

　ユフィは精霊契約者だ。その感性は人のものよりも精霊に近い。元々精霊に近い感性を持っていたユフィだから恙なく日常生活を送っていると思ったけど、こういう細かな歪みは出てきちゃうのか。

　元々、ユフィも自分の好き嫌いを規準に行動しない性格だ。食べられるならそれで良いとか思ってそうだなぁ。出されたからには食べるし、嫌いだからこれは食べないとかやらないと思う。

　でも、それだと料理を提供する側からすると不満というか、不安か。それも一国の王が口をつけるもの。責任の重大さは誰よりも彼等が自覚している筈だ。

「料理人達から直接聞く訳にもいかないですし、私もちょっと気になってはいたんですよね……」

「イリアはそういうの気にしないもんなぁ」

　レイニも薄々、ユフィの食への関心が薄いのは気になっていたと。

　これはちょっと、なんとかした方が良いかな？　だけど無理して食べろって言うのも違うし……。

「こういう時に相談出来るのって言ったらあの人しかいないか」

　＊　＊　＊

「リュミ、丁度良かった！」

　父上が管理している庭園の一角。お茶会用の広場まで出向けば、気怠げにだらしなく椅子に座っているリュミの姿を見つけた。

　リュミは黒の森から私達に同行してから客分として滞在している。とは言っても部屋を一室用意しただけで、普段は自由気ままに姿を消していて何をしているのかわからない。

　父上の手がけている庭園の一角はリュミがよく出没するスポットの一つで、ダメ元で訪ねて見たら探していた本人がいた。

「あら、アニス。相変わらず喧しいぐらい元気ね？」

「元気が取り柄だから。それでちょっと聞きたい事があるんだけど？」

「聞きたい事？」

「精霊契約者の食事事情について聞きたいんだけど」

　リュミの対面の席に腰を下ろしながら私はリュミに問う。リュミは少しだけ目を見張ったように開いて、そして訝しげに目を細めてから私を見据える。

「どういう風の吹き回し？　別に吝かではないけれど……ようやく積極的にでもなるつもり？」

「はぁ？」

「んん？」

「……私は精霊契約者って、食事の好みとか、食欲についてとか、そういう話が聞きたかったんだけど」

「あら、女王様との恋の秘め事の話ではなくて？」

「ちちちちちちちち、ちっがーう！　よ、余計な世話を焼かないで！」

　そっちの意味の“食事”じゃない！　いや、ユフィにとって私の魔力を食べるのが何よりの栄養というか、満たされるものだというのは知ってるけど、そうじゃない、そうじゃないんだって……！

　一気に真っ赤になった自覚がある頬を押えて息を整える。視線を前に戻せばリュミが猫を思わせるような笑みを浮かべていた。本当にこのご先祖様、性格が悪い！

「はいはい。それで食事について？　なんでまたそんな事を？」

「実は……」

　私はリュミにユフィの現状と、料理人達の懸念をリュミに内容を噛み砕きながら説明する。気怠げに座ったまま気のない相槌を返していたリュミだけど、話が終わる頃には姿勢を正していた。

「成る程、事情はわかったわ」

「やっぱり精霊契約者になったら食欲とかに影響する？」

「するわよ、魂の中身が精霊だもの。器である肉体を維持する程度の食欲はあるだろうけど、あれを食べたい、これを食べたいって気持ちは嗜好品程度になるわね。私もそうだし」

「そっか……」

　やっぱり普通の人とは感覚の差異が出ちゃうのか。食欲はあっても、精霊の糧として摂取するのは魔力だ。食べ物はあくまで器、肉体を維持する為の栄養摂取でしかない。

「肉体を維持しようって思えてるならまだ大丈夫でしょう。肉体を維持するのも億劫になって、肉体を捨てれば晴れて大精霊の仲間入りね」

「リュミはどうなの？」

「私、結構堕落してるもの。好きよ？　人間の食べ物。美食からゲテモノまで何でもね」

「でも、あくまで嗜好品として、って事だよね」

「そうよ。……ただ私は真っ当な人間として育った事がないからユフィとは受け取り方、感じ方が違うかもしれないけれど。あの子も似たようなものだけど、それでも私よりもマシでしょう。ただ精霊にとって糧となるのは魔力だと言う事実は揺るがない。それは精霊契約者であっても例外ではない。私達は魔力があれば満足してしまう。普通の食事はただの栄養摂取か嗜好品よ」

　むぅ……やっぱりか。じゃあユフィに好みの料理を食べさせる、というのは難しいのかもしれない。

　精霊契約者にとって普通の食事は肉体の維持以上に必要としない。精霊は本来、肉体を持たない存在だから欲求としても薄くなる。魔力さえあれば肉体を維持する程度の栄養があれば気にもかけなくなる。

　そういうものだとしても、ユフィは女王だ。食事をいきなり質素にするだとか、凝った物にしないというのは料理人にとっては複雑な事だ。そして女王が率先して食事を控えめにすると、それが周囲にも影響を及ぼさないとも言えない。

　大袈裟だけど、ユフィが料理に頓着しないから料理という文化が廃れる発端ともなりかねない。食欲は人の三大欲求なので廃れる事はないと思うから、あくまで切っ掛けになり得る程度だけど。

　とにかく余計な追求がされるような面は伏せたい。ユフィの治政が安定してきているのにユフィの異常性を広めかねないこの一件は放置し難い。

「別に嗜好品として楽しんでるなら良いじゃない。どの道、肉体の維持には必要になるのだし」

「うーん、それとなくユフィに聞いてみる。また相談に乗って貰うかもしれないけど、その時はお願いね、リュミ」

「はいはい。お礼は魔力でいいわよ」

　ぺろり、と舌を出して、まるで何かを誘うように唇を撫でて見せるリュミ。それが何を意味しているのか悟った私はあっかんべーをして背を向けた。ご先祖でしょうが、冗談なのかもしれないけど自重して！

　＊　＊　＊

「ユフィってさ、好きな食べ物とかある？」

「はい？」

　女王の政務を終えて離宮へと戻ってきて、一息を吐いているユフィに思い切って私は聞いてみる事にした。ぴくり、とレイニが反応を見せて聞き耳を立てているのが視界の端で見えた。

　私の問いかけにユフィはきょとんと目を瞬きさせていたけど、何か思い悩むように口元に手を添える。

「特に、これといって」

「……肉とか、魚とか、ほら、何かあるでしょ？　こういう味が好きー、とか、逆に嫌いとかさ」

「食事の好みですか……あまり庶民の口にするものは口に合いませんでしたね。お忍びの屋台で出された料理とか。新鮮ではありましたので、単純に好き嫌いというよりは食べ慣れていないだけなのでしょうけど」

「あぁ、そんな事もあったね……え、じゃあ普段からこれ美味しいな～、って思って食べたりしないの？」

「……あまり意識してなかったですね。食べてしまえば皆、同じだと思っていましたし。ですが味を品評するのに必要ですから、味わって食べてないという訳ではないですよ」

　違う、いや、間違ってないのかもしれないけれど違う。ユフィって天然でズレてる所があったけど、こういう所でもそういう天然さんを発揮しちゃう!?

「食事って楽しむものだよね？」

「……アニスの魔力なら――」

「ふ・つ・う！　普通の食事！」

　精霊契約者はこれだから、もう！

「……どうにも食事は気を張ってしまうんですよ。立場上、毒の可能性は捨てきれませんし」

　どこか困ったような返事をするユフィに私の唇がへにょりと曲がる。こ、これは思ったよりも問題かもしれない？

　でも別に食材を無駄にしている訳じゃないし、味の品評とかを出来るようにって言ってたから味がどうでも良い訳じゃないみたいだし。

　単純に食事に対する喜びを感じていないって事？　なんか、凄い義務だから食べてます、みたいな空気をヒシヒシと感じるんだけど。これって絶対、精霊契約者だからってだけの理由じゃないよねぇ……。

　うーーーむむ、どうしようかな、これ！

After Days：女王陛下の食事事情 02

「うーん……」

　私は離宮の自分の工房に篭もって唸り声を上げていた。私の頭を悩ませているのはユフィの食事事情についてだ。

　ユフィ本人にも聞いてみたけど、やっぱり食事に対して欲求が薄いと思う。精霊契約者になった以上、避けられない問題ではあるんだけど。

　だけど、それだと王城勤めの料理人に余計なプレッシャーを与えてしまうし、仕事への熱意や達成感を奪ってしまいかねない。

　どうにか解消したいんだけど、良いアイディアが浮かばない。問題なのは精霊の主食としているものが食べ物ではなくて魔力という点だ。

「魔力をどう料理に活かせって言うのよ……」

　魔力は実体をもたない血液のようなもの、魂を構成する要素が溢れ出す事で生まれるものと私は定義してる。だから人は誰もが固有の魔力を持っているし、魔力量や各属性の精霊との親和性に関係してくる。

　そこまで良いとして、純粋に魔力だけを利用する術と言われるとなかなか思い付かない。しかも、それを料理に活かすとなればどうしたら良いんだろう？

「魔力……魔力……魔力を料理に……混ぜる……？　食材に魔力を付与する……？　でも魔力が定着してるのとか、それで美味しいって思って貰えるか……うーん……」

「何一人でブツブツ言ってるの？」

「うひゃぁ!?」

　突然後ろからかけられた声に私は飛び上がりそうな程に驚いてしまう。ここが自分の工房だから完全に油断してた。

　後ろから声をかけてきたのはリュミだった。私が驚いた様子を見て、ケタケタと言う音が似合いそうな笑みを浮かべている。この性悪魔女め！

「入ってくるならノックしてよ……」

「あら、ごめんなさい。これでも気を利かせて顔を出してあげたのよ？　どうせ取り付く島もないから、なんとかユフィに食事を楽しんで貰えるようにって頭を悩ませてるのでしょう？」

　リュミは私の隣に、机の上に腰掛けるようにして座る。リュミの指摘に図星を突かれた私は憮然とした表情を浮かべたと思う。

「……当たり」

「健気ねぇ」

「うるさいな。それにユフィだけじゃなくて料理人達の仕事への意欲にも関わってくるんだし、今後もし精霊契約者が生まれたら、その時にも有効活用出来るでしょ」

「果たしてそうかしらねぇ」

　リュミは笑みを引っ込めて表情を消していた。その声は淡々としていて、リュミが人外である事を思い出させるような雰囲気を醸し出していた。

「それは本当に必要な事？」

「何でそんな事を聞くの？」

「別に魔力さえあれば精霊は満足するのよ？　それをわざわざ食事という形で摂取出来るようにする価値はあるの？」

「……どっちにしろ、肉体の維持に食事は必要なら楽しめた方が良いじゃない」

「それは精霊契約者にとって本当に幸せになるのかしらね？」

　リュミは私の顔を覗き込むように距離を詰める。複数の色の光が混ざったような不思議な瞳、でも至近距離から見れば元々の目の色は薄緑色なのだとわかる。その瞳が値踏みするように私を見ている。

　本当に食事で魔力を摂取出来るようにする事が精霊契約者の為になるかなんて、それは私にはわからない。仮に作れるようになったとしても、それを精霊契約者が好んでくれるかどうかまではわからない。

「そんなの、やった後で考えれば良いよ。駄目だったら駄目で諦めるし、やった事は無駄にはならない」

「回り道ばかりになるかもしれないわよ？　人間の一生は短いもの。後で後悔しても遅いのよ？」

「それでもやらなくて後悔するよりずっと良い。何か始めなきゃどこに進む事も出来ない。だったらとにかくやってみるよ」

　私はリュミから視線を逸らさず、真っ直ぐ見据えながら告げる。暫く私とリュミは睨み合うように視線を交わしていたけれど、リュミが根負けをしたように視線を逸らした。

「本当に貴方って馬鹿ね、アニス。愛おしい蛮勇さだわ」

「それはどうも」

「なら、教えてあげましょうか？」

「……何を？」

「精霊でも喜ぶ、人の食事の作り方」

　逸らした視線を再び私へと戻してリュミは微笑んだ。その微笑みは儚げで、淡く溶けて消えてしまいそうだった。

　＊　＊　＊

「それじゃあ始めるわよ」

「……リュミって料理出来るの？」

　離宮の厨房、私はリュミに誘われるままに料理の準備を進めていた。

　互いにイリアに用意して貰ったエプロンを身につけて、髪は邪魔にならないように縛ったり、髪留めで留めている。

　リュミの踵までついてしまいそうな程に長い髪はイリアによって大きな三つ編みにされている。二つに括られた大きな三つ編みを揺らしながらリュミは私を見る。

「人並みには？　時間だけはたくさんあったしね」

「……ならいいけど。それで？　精霊でも喜ぶ人の料理ってどう作るの？」

「別に普通の調理手順と変わらないわよ。ただ、そこに一つ手を加えるのだけど。手っ取り早いのは精霊石を使う事ね」

　そう言いながらリュミは食材の横に精霊石を並べた。私は思わずギョッとしてリュミを見る。

「精霊石って……」

「あぁ、これは自前のものよ？　流石に盗んでないわよ」

「それは疑ってない。……疑ってないわよ？」

「はいはい。さて、料理に使うのなら出来れば無属性のものが望ましいわね。次点で食べさせる相手に合致する属性の精霊石。それ以外だと血や肉かしらねぇ。でも人の食事にそんなの混ぜる訳にもいかないでしょ？」

　……まぁ、そりゃそうだけど。流石に料理に血とか髪が入ってるのはよろしくない。

　でも、ここでも精霊石か。それも利用方法が少ないなんて言われていた無属性の精霊石となると、なんとも皮肉に思える。

「精霊石は魔力を込める事が出来る。その魔力を込めた状態で調味料と合わせて使うのよ。これなら精霊でも食事を楽しみながら魔力の摂取が出来るわ」

「精霊石って薬にする事もあるから料理に使うのは吝かじゃないんだけど……美味しくなる？」

「勿論、そのまま使えば微妙よ。私は細かく砕いて調味料に混ぜて使ってたわね、塩とか」

「塩、塩かぁ」

　パレッティア王国でも塩は流通してるけれど、入手のルートは二つある。

　まずは海から塩を取るルート。現在のパレッティア王国の主流はこっちだ。ただ、この世界の海は地上よりも危険だと言われている。海に生息している魔物が地の利も合わさってかなりの脅威だからだ。

　だから塩を回収する為に海沿いに村や町が作られても、魔物の被害で壊滅する事もある。それでも塩の価値が揺らがないから、危険を冒してでも海沿いを開拓して村や町は作られ続ける。辺境とどっちがマシかと言えば、まだ王都から近いからマシなんだろうけどね。

　もう一つの入手方法は岩塩だ。海から塩を取るようになる前までは塩と言えば岩塩だったらしい。パレッティア王国は海に面した領土を持っているけれど、海沿いは未開拓な所が多く、昔は岩塩の方が取れてたらしい。

「でも食感とか気にならない？　別に精霊石がそのまま塩になる訳じゃないし」

「そうね。だから食事に魔力を含ませるというのは無駄な手間なんでしょう。常人にはそこまで恩恵はないし、摂取しすぎれば体調を崩しかねない。だから目安としては風味付け程度が理想ね。人にとっては無味無臭だろうけど、精霊であればそれで十分よ」

「ふぅん……」

　薬膳料理とみたいなものだと思えばいいのかな？　薬も過ぎれば毒だけど、適切な量なら魔力の回復という役割を果たしてくれる。人間にとって外部からの魔力は自分の体に馴染ませる必要があるから、摂取のしすぎで体調を崩すのは魔力と関係してるんだと思う。

　うーん、これ精霊契約者の食事だけじゃなくて、魔力が欠乏している症例とかにも有効活用出来ないかな？

「にしても、ちょっと意外だったな。リュミが料理について研究してたの」

「そんなに意外？」

「嗜好品は嗜好品だって割り切ってるのかと思ってた」

「そうねぇ……正直、ちゃんと料理したのは百年以上前かしら……？」

「本当に大丈夫なんでしょうね!?」

「うるさいわね、怪我しても魔法で治せばいいじゃない。指の一本ぐらいなら自分でくっつけるわよ」

「よーし、わかった。リュミは包丁を握らないで後ろで口だけ出してて」

　精霊契約者達にはもっと自分の体を大事にさせるように教育をしないと駄目なんじゃないかな!?　もう危なっかしくてリュミに料理をさせるのが不安で、私が主導になって料理を作って行く。

「アニス、魔力を込めて頂戴。私は精霊石を磨り潰しておくわ」

「……それならいいか、はい」

「ありがと。……ちょっと懐かしいわね」

「懐かしい？」

「理由もなく料理を研究したりしないわよ。……昔、孤児を拾って育てた事もあったのよ」

　リュミの言葉に、私は思わず調理の手を止めてリュミへと視線を向けてしまう。

「子育てなんかしてたの？」

「昔の話よ。私がまだ若かった頃の話」

「……それ、何百年前の話？」

「さぁね。歴史書でも紐解けば当たりはつけられそうだけど」

「？　なんで歴史書？」

「つまらない話よ。……まぁ、それでもアニスには知って欲しかったのかもね」

「……？」

「魔女狩りがあった年代を調べれば、丁度その頃の話だからよ」

　何でも無いように言うリュミだけど、私はぎょっとしてリュミを見る視線に力を込めてしまった。

「……そういえば、魔女って呼ばれてた事もあったって」

「えぇ。当時の王政に刃向かってたらいつの間にか魔女呼ばわりよ」

「何をしてんの!?」

「精霊契約の危険性を説いただけよ。それで異端審問、そのまま魔女認定の処刑コースよ。まぁ、逃げたけど」

　とんとん、と自分の首を指で叩きながらリュミが嫌味ったらしい笑みを浮かべて言う。そんなリュミの調子に私は思いっきり顔を顰めてしまった。

「それから雲隠れするようになったのよね。当時は私も今ほど達観してなくて。あぁ、なまじ人に近づきすぎたのかしらね。勘違いして、何も理解しようとしないで、知った風に口を利いて、それで魔女呼ばわり。半分は自業自得よ」

「……それが孤児とどう関係するの？」

「私が育てた孤児は魔女狩りで死んだから。邪悪な魔女の教えを受けた子ってね。ただ気まぐれで拾っただけなんだけどね」

　私は絶句して息を呑んでしまう。リュミは表情を変化させる事なく、ただ淡々と言葉を続ける。

「私が拾った孤児には色々ややこしい事情もあったみたいなんだけど、もうよく覚えてないわ。ただ私は育ててみようなんて気まぐれであの子達を引き取ったの。そしたら生意気にも料理なんて食わせようとしたのよ。一緒に食べないと美味しくないって、一緒に食べて美味しいって思わせる調理法を考えるって言ってね……」

「……反応に困るんだけど。いきなりそんな話を聞かされて」

　本人は何でもないように語ってるけど、聞いている私としてはどんな反応をしていいのかわからない。

　初代国王の娘にして歴史の生き証人であるリュミがどんな人生を歩んできたのかなんて、本人も煙に巻く事が多いから詳しく聞いた事なかったけど。そんな経験もしてきたのだと思うと、形容し難い感情が滲んでくる。

　するとリュミが苦笑を浮かべて、私から視線を逸らした。

「それもそうよね。……ただ、ちょっとした負い目よ」

「負い目？」

「その時、私がしっかりと当時の国王達を諫めて、精霊を至上とする風潮に歯止めをかけられたら。そしたらあの子達は魔女の子なんて言われなくて済んだのかって。あとは、この時代まで引き継がせないで済んだのか、とかね。言っても仕方ない事よ。だからこれは私の勝手な感傷よ」

　手に持った精霊石を弄ぶように転がしながら、リュミは息を吐いた。細められた目はここじゃないどこかを見ているように見える。

「私はただ時代の変化の節目に現れる賑やかし、それ以上でもそれ以下でもないわ。でも長く生きたからこそ伝えられるものもある。これもその一つでしょ？　別に過去を話したからって憐れまれたい訳でもないし。だから良い機会だって思っただけ」

「……そう」

　そう言われたら茶化す事も出来ないじゃない。かといって何か言葉をかけようと思っても、言葉が浮かばない。

　それはリュミが別に慰めの言葉が欲しい訳じゃないからと、なんとなくわかってしまった。もうこれはリュミの中では終わってしまった事、過ぎ去った過去の話でしかない。

　別に一緒に悲しんで欲しい訳でもない。慰めて欲しい訳でもない。どちらかと言えば、それは恐怖だ。覚えている、忘れられないのに、その感情が風化していくのを拒んでいるみたいだ。

　だから語り継ぐ。思い出を時の彼方に置き去りにしない為に。リュミに感じる人外さの一端を垣間見た気がする。まるで彼女は墓守のようだ。

　看取ってきた多くの死者を忘れられずに、かといって生者とも交わりきれず。生と死の挟間、記憶と忘却の合間に揺れ続けている時代の影みたいだ。

「――アニスフィア。貴方は、あの子達みたいになっちゃ駄目よ」

　私を見ずに告げたリュミの言葉が、少しだけ震えていたような気がした。

After Days：女王陛下の食事事情 03

「ただいま戻りました」

「戻りました！」

「お帰り、ユフィ、レイニ」

　すっかり日が落ちて夜になった頃にそれぞれの仕事を終えてユフィとレイニが離宮に帰ってきた。

　私は二人が戻ってくる頃合いを見計らって晩餐の準備を進めていて、その途中だった。支度の手を止めて、振り返って二人を迎える。

「晩餐の準備が出来てるから、先に食事で良い？」

「えぇ、構いませんよ」

「今日もお腹空いちゃいました」

　ユフィがいつも通りに頷いて、レイニがお腹を押さえて、少し恥ずかしそうに顔を赤くしている。

　そんな二人に微笑ましい気持ちを抱きながらも、準備を手伝ってくれたイリアと一緒にテーブルの上に食事を並べていく。

「？　今日は随分と、いつもと趣が違いますね」

「はい。今日の晩餐はアニスフィア様がご用意されたものですから」

「えっ、これアニス様が作ったんですか？」

　レイニが驚いたように私を見た。ユフィもきょとんとして目を丸くしている。

「ちょっと気が向いてね。さぁ、冷めない内に召し上がれ」

「味については問題ありません。多少、気になる箇所はあるかもしれませんが」

「それも後で感想聞かせて欲しいかな」

　一応、ユフィに向けた食事だったけど、魔力を求めるのはヴァンパイアであるレイニも一緒だ。もしレイニにも有効活用出来るのであれば吸血衝動を起こしてしまう頻度を減らせるかもしれない。

　イリアにも試食してもらったけれど、やっぱり風味として精霊石の無味が引っかかる所はあったものの、それさえ気にしなければ普通の食事として使えると思うとの事だった。

　本日用意したのはパンとシチュー、それから生野菜のサラダだ。王族の食事としては質素かもしれないけれど、私が形式張って食べるのが苦手だからこういうメニューも多い。

　イリアが用意するともう一品、二品ぐらい増えそうなんだけど。流石に私だとこれぐらいで手に余る。試作料理という事で目を瞑って貰おうと思う。

　精霊石はパンやシチューを作る際に合わせて粉末状にしたのを練り込んだり、溶かし込んだりしている。私の魔力がちゃんと定着したのかどうかはリュミに確認を取っていて問題がないとの事。

　後は食べて貰ってからの反応を見るしかないかな。口に合えば良いんだけど。

「さぁ、食べようか」

「えぇ」

　全員が席についてから、食前の祈りを精霊に捧げる。それから食事の開始だ。

　まず私が手に取ったのはパン、それを手で千切ってから口に放り込む。食感はいつも食べてるパンに比べて、少し違和感を覚える。

　味は問題ないと思うけど、ユフィとレイニの反応はどうかと横目で伺う。丁度、ユフィが私よりは小さく千切ったパンを啄むように口に運ぶ所が見えた。

「――――」

　ぴく、と。ユフィの動きが止まった。一瞬、眉が跳ねて自分の口にしたパンを凝視している。

　え、なに、その反応。ちょっと怖いんだけど、ユフィ？

「ふわぁっ」

　すると今度は隣でレイニが奇妙な声を漏らした。口元を抑えて、レイニは何度も瞬きをしてパンを見つめている。

「どう、かな？」

「どうって、え、これ魔力……ですよね？　アニス様の」

「そう。私の魔力を含ませるように作った料理なんだ」

「び、びっくりしましたよ……」

　ふぅ、と長々と息を吐き出しながらレイニが息を吐く。

「えっと、口には合った？」

「え？　あ、はい。……んー、なんかその、すぐお腹いっぱいになっちゃいそうですね」

「そうなの？」

「えぇと、はい。なんというか……魔力で凄く満腹感が膨れあがるというか……感想が難しいですね、これ……」

　レイニが困ったように笑っている。満腹感と言われても、私にはさっぱりだ。イリアも不思議そうにレイニを見ている。

　パンの方が精霊石を使った量が少ないんだけど、シチューの方はどうだろう？　こっちはシチューだから、気持ち多めに精霊石を使っても良いと思って作ったんだけど。

「シチューの味見もお願い出来る？」

「はい。……むぐぅ」

　レイニがスプーンでシチューを掬って口に運ぶと、また変な呻き声を上げた。自分の呻き声を隠すように口元に手を添えて、レイニがぷるぷると震える。

「……だ、大丈夫？」

「……シチューの方が、その、強烈ですね……」

「不味い？」

「いえ、とんでもないです！　本当に感想に困るというだけで、不満なんてないです！」

　慌てたようにパタパタと手を振ってレイニは弁明を始めた。

「――美味です」

「え？　……って、ユフィ」

　そんなレイニの横で食事を取っていたユフィが声を挙げた。釣られるようにユフィへと視線を向けると、私は目を丸くしてしまった。

　ユフィに用意したパンやシチュー、サラダが綺麗さっぱりなくなっていた。あれ、いつの間に食べたの!?

「え、食べるの早くない……？」

「……美味でしたから」

　私の呟きに、口元をそっとナプキンで拭いながらユフィが瞳を閉じながら返事をする。

　呆気に取られていた私だけど、ユフィが美味しいって言ってくれたのに何よりもホッとした。

「……アニス、恥ずかしいのですが」

「ん？」

「……お代わりはありますか？」

「えっ。そんなに気に入った？」

「そう、ですね。お代わりがあるのであれば、もう少し食べたいと思います」

「まだ少し残っています。今、お持ちしますね」

　イリアが席を立って、ユフィのお代わりの為に一度皿を下げ始める。するとユフィが少しそわそわしているのを見て、思わず小さく吹き出してしまった。

　あのユフィがお代わりかぁ。リュミに感謝しないと。ただ、あんまり普段の食卓には出せそうにもないのが難点かな、材料に精霊石が必要になっちゃうし。

「……わぁ、これ、凄い……でも……うぅん……」

　ユフィが食べてるのを見て、レイニも何か悩ましそうに呟きを零しながら食事の手を進めている。だけど決して悪い反応じゃなさそうだ。

　その後、イリアが用意したお代わりがユフィの前へと並べられる。それをユフィは上品に、けれど気持ち早めに手を進めているのがわかった。

「ふふ、ユフィに気に入って貰えて良かった」

「……気に入らない筈がないです。アニスの魔力なのですから」

　一度、食事の手を止めてナプキンで口元を拭いながらユフィは私に言葉を返す。

「この食事を作ろうと思ったのは、王城の料理人から相談でも受けたからですか？」

「あー、うん。隠してても仕方ないか。料理人達がユフィが何が好きで、どんな料理を出せば良いのかわからないって相談されてたんだよ。でもユフィって精霊契約者で、食事に頓着する理由が薄かったでしょ？　だからリュミに相談したの」

「それでこの料理ですか。……魔力を含めた以外は、特に何か手を加えてはいないのですよね？」

「精霊石を材料に使ってる以外は普通かな？　だけど食感とか気になる部分もあるから、もっと研究が必要だと思う」

「精霊石ですか……この食事を必要とするのは私ぐらいでしょうから、王城で出すという訳にはいかないでしょうね……」

　ユフィはどこか困ったように苦笑をしながら呟きを零す。それに私はちょっとムッとしてしまう。

「えー、女王になったんだからちょっとぐらい我が儘を言いなよ。料理人達だって困ってるんだからさ」

「……今後は、ちゃんと食べたいものを要望として伝えるようにしますから。流石に貴重な精霊石を私の為に使うのは気が引けます。離宮で出すのなら構いませんけれど。レイニもいますしね」

「はひゃっ!?　そ、そそ、そうですね……」

「……レイニはさっきからなんでそんな挙動不審なの？」

「そ、それは……いや、その、感想に困ります……！」

　……感想に困るって何でさ？

　結局、綺麗に食事を平らげたユフィと、最後まで挙動不審なレイニを見守りながら食事は終わった。

　＊　＊　＊

「うーん、今回は成功したのか、失敗したのかいまいちわからなかったな……」

　食事を終えて、お風呂を終えてから私は自室で今日の成果について思い悩んでいた。

　魔力を含ませた食事そのものはユフィやレイニに効果があるとわかったのは喜ばしい事だったけど、やっぱり精霊石を使うという点をユフィは気にしてしまうようだった。

　離宮で出すなら問題はないけど、料理人達の悩みの根本的な解決にはなってないんだよね。うーん、他に何か精霊石を使う以外に魔力の定着が出来ないかなぁ。

「土の精霊石を使って土地を耕す際に魔力を込めても時間経過で自然と魔力が抜けちゃうし……食材に魔力を付与出来れば良いんだけど、精霊石の消費はユフィが気になるみたいだし……何か別の方法がないか研究して……」

　思考を回す時はついつい独り言が増えてしまう。ふと、思考に耽っている私の集中を遮るようにドアをノックする音が響いて私は顔を上げた。

「アニス、私です」

「ユフィ？」

　ドアの向こうから聞こえてきたのはユフィの声だった。私は席を立ってドアを開けに行く。ドアを開いた向こうには寝間着に着替えたユフィがいた。

　風呂から上がったばかりなのか、まだうっすらと肌に赤みが残っているのがわかった。お風呂から上がって真っ直ぐにこっちに来たようだった。

「ユフィ、どうしたの？」

「……」

　何か用があるのかと思って聞いてみたけど、ユフィは私をじっと見るだけだ。

　だけど、その目が少しだけ険があるように見えたのは気のせいかな？　なんだか唇も少しだけ尖ってるみたいだし。

「……成る程、リュミに教わったと言ってましたね。彼女の仕込みですか……」

「え？」

　はぁ、と溜息を吐いてユフィは目を伏せた。リュミ？　リュミがどうしたって？

　私が困惑した一瞬の隙にユフィがするりと私の部屋の中に入ってくる。そのまま後ろ手で扉を閉めたかと思えば、ユフィと私の距離が一気に狭くなる。

　顎に手を添えて、僅かに視線を上げさせられる。そのまま私の唇にユフィが自分の唇を重ねてきて、呼吸が奪われる。

「ふ、ん――?!」

　突然のキスに私は目を丸くさせるけど、ユフィが力強く頭を固定したので逃げられない。

　私を逃がさないように何度も啄むようにユフィが熱烈にキスをしてくるけど、私は唇が触れ合う感触が突然の事で思考が一気に飛んでしまってされるがままになる。

「ちょ、ま、なに、ユフィ……！　まって……！」

　なんとか手を割り込ませてユフィの執拗なキスから逃れようとする。するとユフィの眉が不満げに歪んだ。

「……本当に自分が何をしたのかわかってないんですね。リュミも人が悪い」

「え？　あ、え？　な、何？　どういう事!?」

「……確かに魔力の補充にはなりました。素晴らしい食事でした。だけどですね、アニス……物足りなくなるじゃないですか」

　ユフィの吐息する仕草に艶っぽさが入り交じる。良く見ればユフィの目は潤んで、頬も赤らんでいる。

　私の頬に添えた手がふるりと震えていて、まるでユフィが何かをぐっと堪えているように思える。それは、なんというか、とても可愛くて、でも直視が出来ないというか……！

「えっ、えっ……？　その、つまり、どういう事……？」

「とっても煽られたように感じました。この時間まで我慢したんですよ？　覚悟はいいですよね？　アニス」

「いやいや!?　いや、その、話し合おう、ユフィ！　私はただユフィが美味しくご飯食べれたらいいなって思っただけで……！」

「えぇ、美味しかったですよ。……もっと欲しいって煽られるぐらいに、欲しくて欲しくて堪らなくなる程に」

　リュ、リュミー!?　どういう事よ！　私はこんな展開になるって聞いてないわよ!?

　あ、あわわわわ！　ど、どどど、どうしよう！　今までにないぐらいユフィの目がやばい！　喰われる！　このままじゃ本気で喰われる！

「もう、いいですよね？」

「な、何が、ですか……？」

「アニスは、私のもの、ですよね？」

　――だから、逃がさない。

　言葉にするまでもなく、ユフィの鋭くも熱を帯びた視線が私を絡め取る。

　あぁ、うん。もう逃げられないな。そんな諦めが浮かんでいって、私は抵抗の力を抜いた。

　＊　＊　＊

「精霊にとって魔力の摂取、特に気に入った魔力というのは自分の存在を保つ最高の栄養源よ。食事と一緒に取れれば確かに食事を楽しみながらでも魔力を摂取出来る。けど、精霊にとって食事って人間の食事と同じ意味合いかと言うとちょっと違うのよねぇ？　勉強になったかしら？」

「……ご教示？どうもありがと。お礼に後でぶっ飛ばす……！」

　次の日、ベッドに倒れ伏して動けない私の下にニヤニヤとした笑みを浮かべたリュミがやって来た。そしてこの台詞である。思わず全力の殺気を飛ばした。

　魔力は枯渇気味で怠いし、体も全身が疲労感で怠い。特に……その、腰、が……あぁ、あああ！　意識するな、私！　思い出すな！　あの昨夜の醜態を！　年上の威厳とか、羞恥心とか全部粉々にされたんだけど!?

「いやぁ、今日のユフィはとっても艶々してたわねぇ」

「ちゃんと全部説明しておきなさいよ……！　知ってたら私だって、気をつけたりとか、こ、心の準備とか……したのに……！」

「いや、無理でしょ。絶対ヘタれると思ったから黙ってたのよ」

「この魔女ッ！　ッ、いたたっ、腰に響く……！」

　からかうように言うリュミに思わず体を起こそうとしたけど、腰が追いつかない。全身が怠いし、起き上がれそうにない。

　く、くぅ、ユフィ……！　も、もうちょっと手加減してくれても良いと思わない!?　あぁ、もう、嫌でも思い出す！　昨日の、私の、醜態を……！　余す事無く全部見られた……！　もうユフィとどんな顔して合わせればいいかわかんないっ！　ユフィの馬鹿ッ！

「はいはい、ご馳走様。それじゃゆっくりご静養くださいませ？　王姉殿下様？」

「覚えてなさいよ、リュミ！　この恨み、絶対晴らすからね!!　覚えてなさいよぉーーーっ!!」

　コレも全部、この性悪魔女のせいだ……！　絶対、絶対、絶対に許さないんだからッ!!

　私はニヤニヤした笑顔を浮かべて、手をひらひらと振るリュミを忌々しげに睨み付ける事しか出来なかった。

Another Story：悩める吸血鬼少女 01

外伝の更新となります。今回の外伝の主役はレイニとなります。

　私――レイニ・シアンの人生は波瀾万丈だ。

　最初は平民で、母親を亡くしてからは孤児生活。かと思えば男爵令嬢として養子に引き取られて、今では女王陛下付の専属侍女へと出世を重ねた。

　人から見れば華々しい出世街道かもしれないけれど、私が望んだ出世じゃない。自分が選べる中で自分が選んだ結果が出世する事だったに過ぎない。恩のある方々へ恩返しがしたいと思ったから、私はこの仕事に就いている。

　それに私は人に言えない秘密を抱えている。私の正体はヴァンパイア。人の生命を啜る怪物、人の狂気が生み出した執念の果てに生まれた者。

　そんな秘密を抱える私が生きていける場所は少ない。そして恩返しをしたい相手がいるという意味でも、私の居場所はアニス様やユフィリア様がいらっしゃる離宮しかない。

　だけど、最近ではその憩いの場でも溜息を吐きたくなるような事になってしまっている。それが酷く私を憂鬱にさせた。

「……はぁ」

　口から出るのは重たい溜息だ。憂鬱の原因は、私の目の前に積み重ねられた手紙の束。

　私がユフィリア様の侍女として王城に上がる機会が増えた事で着々と増えた手紙はもう山を築きそうだ。

「また、随分な数になりましたね」

「あ、イリア様。おはようございます」

　私が手紙の山の前で唸っていると離宮での同僚であり、侍女の先輩で先生でもあるイリア様がやってきた。相変わらずの無表情だけど、慣れてしまえば優しい人だという事はよく知っている。なんだかんだでお茶目な所もあるし。

「これだけの数となると返信も大変ですね……」

「そう、ですね。直接誘われる事もあるんですよ、その度に断ってるんですけどねぇ」

　私はがっくりと肩を落としてしまう。私に宛てて届いたこの手紙の山は、全部私を婚約者にしたいと申し出ている男性からの手紙だ。

　私は普段、離宮で寝泊まりをしているので私宛の手紙は離宮に届くようにしてある。前は実家であるシアン男爵家の屋敷に届いてたんだけど、ある日、お父様から相談を受けたのを切っ掛けに私宛の手紙は離宮に回される事になった。

　お父様の相談というのは私に大量の婚約の打診があったからだ。しかも中には普通の男爵令嬢では打診が来るなんて考えられない上位貴族からの婚約の申し出もあるものだから、すっかりお父様が困り果ててしまった。

　貴族の中でも男爵の地位は低い。その中でもお父様は魔学の普及に積極的に関わってくれてるし、私という存在があってアニス様からの覚えも良く。今は魔学省に魔道具のテスターとして呼ばれる事も増えて、出世への基盤を整えつつある。

　そこで問題になったのが私の存在。私はユフィリア様やアニス様に非常に近い立場でかつ身分がそう高くない。そんな私に目をつけて婚約を迫る男性が増えてきた。断ろうにも相手が身分の高い上位貴族だとお父様では分が悪い。断るのも一苦労だと。

　それを聞いた離宮の主であるアニス様が離宮に届くようにして、ユフィリア様と一緒にお断りの返信を書いてくれる。迷惑をかけているような気持ちになって、正直ちょっと申し訳ない。

「ハルフィス様がご結婚された頃から一気に増えだしましたからね……」

「それ、ハルフィス様に粉をかけようとした人達が私に来てるって事ですよね？」

「そうとも言います」

　私の婚約の打診が増えたのはハルフィス様の結婚の影響も大きいんだと思う。

　今はアンティ伯爵夫人として、その開花した才能を遺憾なく発揮して魔学省で活躍しているハルフィス様。アニス様とユフィリア様の弟子という肩書きには価値がある訳で。

　大きく国の在り方が変わろうという中でユフィリア様やアニス様とお近づきになりたい人は多い。だけどお二人は深い絆で結ばれていて、付け入る隙がない。

　そうなると年齢も手頃で身分も低い私は格好の的になってしまう。皆、アルガルド様達が揉めた事は忘れたのかって首を傾げてしまう。私はもうあの事件の二の舞になるのはご免なんですけど……。

「イリア様にはないんですか？」

「レイニほどではないですが細々と届いてますよ。読みもせずに焼却してますが」

「えぇ……？　いいんですか？　それ」

「私は受ける気もありませんし、実家から何を言われようとも、実家がどのような被害を被ろうとも関係ありませんから」

　しれっと言うイリア様に私は苦笑してしまう。それが出来たらどんなに楽かと私は溜息を零す。私はイリア様と違って実家が大事だ。だから揉め事にはしたくない。

　そうなるとやっぱり手紙に目を通してお断りの返事をしなきゃいけないんだけど、そうなるとアニス様達に頼まないといけない。それが本当に申し訳なかった。

　＊　＊　＊

「やぁ、レイニ嬢！　ご機嫌よう、こんな所で奇遇ですね！」

「これはマロウ伯爵子息様。ご機嫌よう」

　うげ、と私は表に出かけた表情を隠して笑顔の仮面を貼り付ける。王城を歩いていると恰幅の良い男性が声をかけてきた。

　マロウ伯爵子息、この方は王城勤めの貴族だ。ご自分の父親の補佐として一緒に城へ上がり、その仕事を助けているらしい。

　らしい、というのはあくまで人伝に聞いただけで実際にマロウ伯爵子息とはあまり面識がない。侍女仲間から“お手つき”を狙ってるんじゃないかと、そういう噂を聞いた事がある。

　そして、私に婚約の申し出を送ってきた一人でもある。

「他人行儀な呼び方はやめておくれよ。気軽にポーレットと呼んでくれて構わないんだよ？」

「お戯れを。あくまで私は侍女ですので」

　私としては関わり合いになりたくないんですけど、と内心で呟きながら笑顔が崩れないようにする。

　私の内心にはまったく気付いていない様子で、マロウ伯爵子息様は上機嫌に頬の肉を揺らした。思わず苦手な人は苦手だろうな、と私は内心で苦笑してしまう。

「奥ゆかしいな、君は！　そういえば先日の手紙の件だが……」

「……手紙？　失礼ですが、何の事でしょうか？」

「君は内容を確認していないのかい？　返信がアニスフィア王姉殿下の名前で届いていたから、もしかしたらと思っていたのだが……君は王姉殿下にとても気に入られているようだね」

　どうしてそこで諦めてくれないんですか！　と内心、悲鳴を上げながら私は曖昧に笑ったままの表情を維持する。

　婚約に関しての申し出はアニス様とユフィリア様でこうしたお断りの返事を出していれば諦める人がほとんどだけど、たまにこういうしつこい人も出てきてしまうのが頭の痛い問題だ。

「王姉殿下が君を気に入るのもよくわかる。器量良し、容姿良し、どこに出しても恥ずかしくないお嬢さんだ。しかし、レイニ嬢も結婚を考えた方が良い時期なのではないかい？」

　粘着質に思える視線が私に絡みつく。お腹が重さを増したような不快感が込み上がってきて、私の笑顔が崩れそうになる。

「私はあくまで養子です。親からは家を継ぐ必要もないと言われていますので、結婚はまだ考えておりません。私はこのまま女王陛下と王姉殿下のお側でお仕えしたく思っています」

「立派な心がけだと思うが、それはそれで二人を心配させてしまうのではないかね？　幸せの一つを諦める事だからね」

「幸せ、ですか」

　結婚が幸せ、か。私は正直、そんな風には思えない。お父様を困らせない為に私の存在を隠して別れたお母さんの事が頭を過る。そしてアルガルド様を始めとした学園で私が人生を狂わせてしまった人達を思う。

　私には、それが幸せだなんてとても思えない。私はやっぱり根が平民で、貴族の義務だとかにはとことん縁が無いんだな、と。自分の事だけど苦笑してしまう。

「お気遣い頂き、嬉しく思います。ですが、今、私はどうしようもない程に幸せなのです。仕えるべき方達がいるこの場所で働ける事が。ですから、結婚だとかはちょっと……」

「それは勿体ない話だ！　君は男泣かせだね、レイニ嬢！」

　……えぇ、本当にそうですね。

　あぁ、早く離れないと。そろそろ笑顔を保つのも限界だ。

「申し訳ありません、マロウ伯爵子息様。私は仕事の途中ですので戻らせて頂きます」

「あっ、レイニ嬢！」

　離れようとして一歩引いた私にマロウ伯爵子息様が手を伸ばしてくる。腕を掴まれる、と思った瞬間、誰かが私とマロウ伯爵子息様の間に割って入った。

「何をしているのですか？」

「あ……イ、イリア様」

　間に入ったのはイリア様だった。間に入って、そっと私を押しやるようにして距離を取らせてくれる。

　私との間に入ったイリア様を見て、マロウ伯爵子息様はひゅっ、と息を呑んで途端に怯えたような視線をイリア様に向けている。

「仕事の最中に殿方とのお喋りに夢中ですか？　随分と出世したものですね、レイニ・シアン」

「……申し訳ございません」

「王城務めの、それも女王陛下のお付きの侍女としてもっと意識を高める事ですね。マロウ伯爵子息様、申し訳ございませんが彼女をお引き取りしても？」

「あ、あぁ。そ、それでは私はこれで……」

　足早に去っていくマロウ伯爵子息様。ちらりと振り返って私を見たけれど、すぐにその恰幅の良い背中は見えなくなってしまいました。

　残されたのは私とイリア様だけになった所で、私は思わず力が抜けてしまいそうになる。

「た、助かりました。イリア様……」

「偶然です。運が良かったですね、大丈夫ですか？」

「……ちょっと息が詰まりそうです」

「何度追い払ってもしつこい殿方というのは尽きないものですね」

　ふぅ、と息を吐くイリア様はその仕草がとてもよく似合っていました。その瞳には冷えた色が見えて、少しだけ背筋がゾクゾクします。ちょっと機嫌が悪そう。

「私も上手くあしらえれば良いんですけど、どうも苦手で……」

「レイニは人に辛辣に当たるのが無理そうですからね。こればかりは向き不向きです」

　行きますよ、とイリア様が促してくれた事で根が付いていたように固まっていた足がようやく動かせるようになる。

　イリア様と並んで王城の廊下を進む。この廊下を通る人の姿はまばらで、誰も私達に注目するような人はいない。互いに会釈をする程度だ。

「イリア様は何故王城に？　何か御用でしたか？」

「えぇ、そろそろ離宮に人員を追加しようかという話が上がっていまして。それで王城の侍女長と打ち合わせを」

「え？　離宮にですか？」

「えぇ、侍女の他にも色々と人を出入りさせようかと言う話も上がってます。例えば、料理人などですね。ユフィリア様の食事事情の根本的な解決はなりませんでしたから、いっそ王城で取る食事を貴族達との会食制にしたらどうかという話が上げられたのです。ユフィリア様が食べたい食事は離宮で専属の料理人が作るのはどうかという提案ですね」

「なるほど……」

「それに今はまだ視察などで遠出する事はないですが、いずれそういった機会も増えるでしょう。その時に専属が私とレイニだけは些か手が足りません。元々、離宮に人手がないのはアニスフィア様が人とあまり接触しないように、魔学の研究成果を秘匿する為にしていただけで、私達だけで離宮の全てに手が回っている訳ではありません。離宮に住まわせるとまではいかなくても、人の出入りは増えるかもしれませんね」

「魔学省も出来ましたし、魔学の研究成果を離宮だけで管理しなくて良くなったからですね」

「えぇ。何はともあれ、離宮の事情はこれから少しずつ変わっていくでしょう」

　イリア様のお言葉に、私は納得しながらも滲み出すような不安を覚えてしまう。

　人が増えればまた新しい人間関係を築かないといけない。だけど私は他人が怖いと思うようになってる。元々、人付き合いが得意な方ではなかったけど自分の正体を知ってからそれが顕著になったと思う。

　うまくやっていけるかな、と言う不安が表に出ていたのか。イリア様が心配そうな目で私を覗き込む。

「……レイニ」

「え、あ、はい！　なんですか！」

「疲れが顔に出ています、暫くユフィリア様の専属は私が代わりましょう。王城に上がる必要も増えましたからね。暫くはアニスフィア様の専属でゆっくりしなさい」

「……申し訳ありません」

　いけない、と。そう思っても心が付いて来ない。婚約を仄めかした会話を振られるのは思ったよりも負担になっていたのかもしれない。

　結局、私の仕事をイリア様に引き継いで貰う事に。ユフィリア様にはイリア様から説明されるとの事で、私は少しだけ重い足取りで離宮へと向かいました。

Another Story：悩める吸血鬼少女 02

「あれ、レイニ？　おかえり？」

「……ただいま戻りました」

　離宮に戻るとアニス様が私を見つけて、不思議そうに首を傾げる。私はアニス様の仕草に苦笑しながら声をかける。

　私の苦笑に何かを察したのか、言葉を探すように言葉にならない声を漏らすアニス様。

「えーと……お疲れ様？　お茶でも淹れようか？」

「いえ、アニス様にそんな事させる訳には」

「じゃあお茶に付き合ってよ。丁度一息入れようと思ってた所なんだ」

　そう誘われたら私も断る事が出来ない。私は申し訳なさを感じながらも頷いて、アニス様と一緒に歩いていく。

　離宮のサロンに入るとアニス様は手慣れた様子で魔道具を使ってお茶を淹れていく。用意させてる私が言うのもなんだけど、何度見ても王族にさせて良い事なのかなって思う。

「イリアは？」

「たまたま会って、それで仕事を代わって貰いました」

「そっか」

　短い会話。お茶の準備が終わるまで、私は気が重いまま肩を落としてしまう。

　途轍もなく気が重い。それだけ精神的に疲れてるのかもしれない。最近の男性からのお声かけには、過去のトラウマを呼び起こしてしまいそうで息が詰まりそうになる。

　自分が呆けている事に気付いたのは、アニス様が私の為に淹れたお茶を置いてくれた音がしたから。

「すいません」

「どうぞ、二人ほどじゃないけどね」

「そもそも王族がお茶を淹れてどうするんですか」

　アニス様が淹れてくれたお茶を一口。それでようやく一息を吐く事が出来て、体から余計な力が抜けた。

　アニス様も対面の席に座ってお茶を飲んでいる。ソーサーにカップを戻してからアニス様は私に視線を向けた。

「随分と気が沈んでたみたいだけど、大丈夫？」

「大丈夫です……と、言いたい所ですけど、ちょっと辛いですね……」

「もしかして、また？」

「またです」

　あちゃー、と声を漏らしながらアニス様が額に手を当てて苦い顔を浮かべる。

「今度は誰？」

「マロウ伯爵家のポーレット様ですね」

「あぁ……私がお断りの返信書いた。いい加減しつこくなってきたね」

「お手数をおかけします……」

　私は苦笑を浮かべて、そう答える事しか出来なかった。

　気が沈むと、ふと心の中に浮かんでくる思いがある。決して口にしてはいけないとわかっているのに、緩んだ気持からその言葉を口にしてしまった。

「……私、どこにいても迷惑をかけるだけですね」

「レイニ」

　私の呟きにアニス様が少し怒った顔を浮かべて、私を睨んでいる。

「レイニが迷惑をかけられてるの。迷惑をかける奴が悪い」

「でも……」

「でももなにもない。私はレイニに手間をかける事を迷惑だなんて思ってない。レイニがいて助かった事の方が多いんだから。だから気に病まなくていいの」

　アニス様の言葉は少し強めだけど、とても優しい言葉だ。目の奧がじんわりと熱くなってしまう。

　自分が弱っているのだと嫌でも自覚してしまう。欲しいと思う言葉を求めてしまう。だからつい、弱音なんか口にしてしまった。

　これじゃダメだ、と首を左右に振る。気を取り直すように両手でカップを持ち上げてお茶を飲む。

「でも、ちょっと焦って考えないとダメなのかな」

「え？」

「レイニの状態は色々とこのままにしておけないんだよね。イリアから離宮の今後について何か聞いてる？」

「えっと、離宮の人員を増やすという話ですか？」

　心当たりがあるのは、離宮に来る前にイリア様と交わしたお話だった。心当たりを口にするとアニス様は頷いてみせる。

「そう。流石にイリアやレイニみたいに離宮に住んで貰おうとは考えてないんだけど、そろそろ私達の身の回りの世話とか出来る人を増やさないといけないかなって。ユフィにせよ、私にせよ、これからもっと忙しくなる筈だしね。視察とかも本腰を入れれば別行動も増えるだろうし」

「それは……そうですね」

　今は離宮に住んでいるし、アニス様も積極的という程まで政務には参加していない。だけどそれも時間の問題なのは私だってわかる事だ。

　平民、貴族を問わずアニス様への期待は大きい。魔学の創始者として、今後アニス様が大きな活躍を求められる事は想像に難くない。

「どうしたって人手は必要になるし、私達と身近な人は増えてくる。全員が仲良しに出来るとは思わないけど、不安になる要素は少しでも潰したい。レイニの男に言いよられてるって状況に理解がある人ばかりじゃないだろうしね」

「それは、そうですね」

　事実、王城に勤める侍女の中にも私を嫌っている人がいる。そういった人達とはあまり関わらないようにしてはいるけど、たまにお小言を貰う事もある。

　こればかりは仕方ないとは思ってても、私だって声をかけて欲しい訳じゃないんだから納得はいかない。私はただアニス様達の為に働きたいだけなのに……。

「手っ取り早いのは相手を作ってしまう事だけど。ハルフィスもそれで結婚を急いだ訳だし」

「そうですね……やっぱりアニス様やユフィリア様とお近づきになりたい、その為に繋がりがある私と懇意になりたいというのは仕方ない事ですから」

「だからってレイニを口説くのは悪手でしょ。アルくんの一件を忘れたの？　って思うよ」

「あはは……」

　あんな修羅場を巻き起こした私を本気で娶りたいのかな、って確かに私も思う。本当に私自身を好きになって貰えるのか、そんな疑いを持ってしまう。

　私は結婚したいなんて思わないし、恋人が欲しいなんて思わない。このまま静かにアニス様達にお仕えしたい。私をあのどうしようもない地獄から救い出してくれた恩を返したいから。

「わからない奴はわからないんでしょうねぇ……ユフィもこの前、静かにキレてたからね」

「え？　ユフィリア様がですか？」

「愛人でもいいから世継ぎの事も考えておくべきでは？　とか言われたらしいよ」

「うわぁ……」

　ユフィリア様がアニス様を溺愛しているのはもう周知の事実だ。だから婿を迎えろ、とは誰も言わないのに。婿でなくてもいいから愛人とかって、ちょっとその発想はない。こう考えられるのは身内のような扱いだからかもしれないけど。

　確かに世継ぎは大事だと思う。でも、ユフィリア様は次の国王が精霊契約者から生まれた子供でも良いのか疑問視している。世継ぎの問題は国の情勢が整ってから審議していくべきだとアニス様と話していたのを思い出す。

「流石に私には愛人のお誘いみたいなのは来てないんだけどね」

「ユフィリア様の心中をお察し致します……」

「それだけ状況が混沌としてるって事なのかもしれないね。前例にない事ばかりだから保身に走る方も必死だ。それで足下が見えなくなってるのかも。……だからって救えないけど」

　最後にぼそりと呟いて落とすアニス様に苦笑してしまう。

　あのユフィリア様がアニス様以外に恋人を持つようには確かに思えない。

　愛人を提案したのが誰なのかは知らないけれど、お先は暗くなったとしか思えない。

「とにかく！　受身で流そうとするのもそろそろ限界なのかもしれない。黙って耐えられないなら尚更だね。レイニは黙って耐えられないでしょ？」

「そうですね……」

「でもレイニに相手を見繕うって言うのもね……」

「それは……ちょっと……」

「だよねぇ……」

　貴族にとって政略結婚は仕方ないものなのかもしれないけれど、平民だった時の感覚がまだ抜けきらない私にはちょっと乗り気にはなれない。

　アニス様と私の溜息が重なって吐き出される。どうしたらいいのか、自分でもわからなくなってしまいそう。

「いっそ……もうヴァンパイアの力を使って……」

「それはやめなさい……」

　結局、そのままアニス様と話してみたけれど解決策は出て来なかった。

　＊　＊　＊

　夜になれば私の侍女としてのお仕事も終わりだ。離宮の浴場で汗を流そうとお風呂に向かっていた。離宮で生活するようになってからすっかり湯に浸かるのが習慣になってしまって、実家でもお風呂に入りたいと思うようになった。

　思い切って使う宛の無かったお給金で実家の屋敷に浴場を作って貰ったのが結構前の話。今ではすっかりお義母様も気に入っていてとても喜んで貰ってる。アニス様の開発した魔道具があってこそだと思うと、やっぱりアニス様は凄いと思う。

「レイニ、これからお風呂ですか？」

　服を脱いでいると人が近づいて来る気配がした。入り口の仕切り布を手で避けながら入ってきたのはイリア様だった。

「イリア様！　お疲れ様です。あの、今日は交代して貰って本当にありがとうございました……」

「いえ、構いません」

　イリア様はそのまま棚に自分の手荷物を置いて、服を脱ぎ始める。一緒に浴場に入る事もあるからイリア様の体は初めて見た訳じゃないけれど、何度見ても見惚れてしまう。

　私の視線に気付いたのか、イリア様が視線を向けて来たので私も慌てて脱ぎかけだった服を脱いで、誤魔化すように浴場へと先に向かった。

　まずは体を清めてから。お風呂に入る際の注意点はアニス様が色々と拘りがあるようでご教授して貰っている。アニス様はあまりお洒落とかに興味はない筈なのに髪や肌を洗う物には熱心だったりする。それだけお風呂が好きなのかな？

「ふぅ……」

　どうしてお湯に入ると、自然と溜息を吐いちゃうんだろう。

　ぽかぽかと体を温めてくれるお湯に肩まで浸かると、体の芯から疲労が抜けて行くような気がする。

　魔道具を使えば温度を一定に保ってくれるからのんびり湯に浸かってられるのは本当に凄い発明だと思う。

「隣、失礼します」

「あ、どうぞ」

　私よりも少し遅れてイリア様が湯に体を浸からせる。私は髪をそこまで伸ばしていないから時間がかからないけど、イリア様は編んでいる髪を解くとなかなか長い。だから髪を洗うのも時間がかかるみたい。

　離宮で一番長いのはユフィリア様だけど。そのユフィリア様は長風呂は好まないようで、髪や体を清めている方が長い程だ。あと熱いお湯に浸かり続けるのが落ち着かないらしく、アニス様が好む温度だとすぐ上せてしまう。

　アニス様はちょっと熱めのお湯に浸かってるのが好きらしい。私も付き合ってると上せてしまいそうになる程で、それを気にしてかアニス様は一番風呂で入ってる事が多い。

　同じ風呂でも細かな好みの違いがあってちょっと面白いって私は思ってる。ちなみに私は少しぬるめのお湯に浸かってるのが好き。

　そういえば、イリア様とはそういった話はしないな。思わず気になって隣に座るイリア様を見ると、目を閉じて肩の力を抜いてるイリア様を見てしまった。

「……？　何か？」

「あ、いえ。こうしてお風呂を利用してますけど、それぞれ細かな好みがあるなって思いまして」

「あぁ……アニスフィア様は熱めのお湯で長風呂を好みますが、ユフィリア様は上せやすいですからね」

「はい。私はぬるま湯でのんびりしてるのが好きです。イリア様とはそういう話をした事がなかったなと……」

「私ですか。……強いて言うなら、もう少し熱めでも良いですね。あと長風呂を好む方だとは思います」

「あははは、長風呂をしないのはそれだとユフィリア様だけみたいですね」

「そんな話をすればユフィリア様が拗ねそうですね」

　少しだけ口元を上げて微笑を浮かべながらイリア様がそう呟く。私も同意するように頷く。

「拗ねてるユフィリア様なんて離宮にいればよく見かけますけど、ここぐらいでしかそんな仕草は出しませんからね」

「えぇ。息抜きが出来る場所があるのは良い事です」

「本当にそう思います。ユフィリア様は本当に大変でしょうから……」

「……そういう貴方はどうなのですか？　レイニ」

「え？」

　イリア様の問いかけを予想していなくて、私はイリア様へと視線を向ける。

　いつものように無表情のイリア様は、だけど視線だけで心配だと訴えているかのように私に視線を注いでいる事に気付いてしまった。

「貴方だって負担に思っているのではないですか？　殿方からの執拗なお誘いには」

「……それは、そうですけど。でも、私はそれだけですから」

「貴方はそう思っていないかもしれませんが、貴方が受けた傷はユフィリア様が受けた傷と遜色ないものだと思っています。ただ立ち位置の違いです。あの婚約破棄騒動に巻き込まれた貴方達の受けた傷や負担はとても大きなものでしょう？」

　思わず私は唇を強く引き結んでしまった。そのまま首まで湯に沈めるように背を曲げて膝を抱え込む。

「ユフィリア様が男性恐怖症を患っている程ですからね」

「……やっぱり、そうなんですか」

「最近は落ち着いたようですが、それもアニス様があっての事でしょう。男性から恋愛感情を抱かれると途端に不信感を抱きやすくなってるようです。あのユフィリア様であっても」

「……私は、そうでもないと思いますよ？」

　暗に私もそうなんじゃないか、という問いに聞こえて私は曖昧に返事をしてしまう。そうだと言われたらそうなのかもしれないし、考えすぎだと言われたらそうなのかもしれない。そこは自分だとよくわからない。

　だって、考えたくなかったから。そもそも恋愛事に関わる話には触れたくなかった。昔からずっと異性に纏わる問題で振り回されてきたから。だから男性というよりは恋愛に関して拒絶してるのかもしれない。

「しっかり断れない私が悪いんです。アニス様達に手間をかけてもらってるのに……」

「貴方がはっきり断っても相手の対応によっては、それも正しいとは言えなくなります」

「じゃあどうすればいいんですか……」

　拗ねたように私は唇を尖らせてしまう。それだったらいつまでも何も解決しないままだ。

　私だってわかってる。本当に婚約を持ちかけられるなら、誰か相手を作ってしまうのが簡単だって。アニス様達に相談すればちゃんとした相手を一緒に探してくれるっていう信頼もある。

　だけど、婚約や結婚をした自分が幸せになれるような気がしない。私が幸せになれるとしたら、このまま侍女としてアニス様やユフィリア様にお仕えする事なのに。

「……手は、ない訳ではないですが」

「え？」

「アニス様と同じ方法を取る事になりますが」

「アニス様と……？」

「自分の恋愛対象が女性だと公言して回る事です」

　あっ、と私は思わず声を漏らしてしまった。そういえばそうだ、アニス様は元々女性の方が良いって言って婚約話から逃れたって。

「それなら声をかけてくる男性も幾らかは減るでしょう」

「……それは、そうかもしれませんけど」

「それも嫌なのですか？」

「……私、そもそも恋愛が駄目なんです。人に恋したり、好きになったりっていうのが、なんか怖くて……」

　お母さんを失って、孤児院に入れられてから男の子に意地悪されて、執着されて、皆おかしくなっていった。

　誰にも注目されないように息を潜めるように生きるようになったのはそれから。それはお父様に引き取られて令嬢になってからも変わらない。

「怖いんです。私が、私を好きになった事でおかしくなってしまうのが。ただ好きだとか、友情ならいいんです。でも恋愛は怖い。人がおかしくなっていくのが耐えられない。どんなにヴァンパイアの力を抑えられるようになっても、それが怖いんです……」

　私が必死になって力の制御を身につけたのも、結局その恐怖から逃れる為だったのかもしれない。それが叶ったから恩返ししたいという気持ちも嘘じゃない。

　でも、私は目を背けたいんだ。恋愛そのものから、人に好きになって貰うという事から。もう誰の人生も狂わせたくないから。

「……レイニ。いつか、私は貴方に言いましたね。その時も似たような話をしたのを覚えてますか？」

「え？」

「貴方が実家に帰ると決めた、その頃の話ですね」

「……あぁ、はい。あの時もイリア様に励まして貰いましたね」

　思い出した。あの時も、確かに精神的に不安になってイリア様に弱みを見せてしまったんだ。

　ここにいていいのか悩んでしまって、暖かいこの居場所にいられる幸せが失われてしまうのが怖くなって。そんな私をイリア様は励ましてくれた。あの日の事はすぐに思い出す事が出来る。

「あの頃と比べれば貴方はとても成長したと思います。仕事を任せても良いと思うほどに仕事に熱心に取り組んで来ましたしね。私は貴方がいてくれて良かったと思っています」

「え、えと。あ、ありがとうございます……」

「このまま貴方と一緒にアニスフィア様やユフィリア様にお仕えできれば、それは私にとっても幸せな事です」

「……そう言って貰えて、本当に嬉しいです」

「だから貴方が十全に働く事が出来ない状況は、私としても不本意で我慢がならないのです」

　普段よりも熱を帯びたようなイリア様の言葉に心が擽られる。嬉しいような、恐れ多いような感情がざわめいてとても落ち着かない。

　イリア様は私にとって仕事の上司であり、先輩であり、尊敬し目標とする人だ。そんなイリア様から、そう言って貰える事は本当に嬉しくて……。

「――だから私にしませんか？」

　だから、その次の言葉を、一切予想もしていなかった。

　え、と。私の口から意味のない言葉が零れる。イリア様は無表情だけれども、それはいつものように自然なものでなくて、どこか堪えるように作った表情に見えて。

「イリア様……？　それは、どういう……？」

「私は貴方を愛おしく思っています。後輩として、同僚として、人として。いつか語りましたね。私は多くが欠けた人間です。抱ける愛情も敬愛ぐらいしか知らぬ人でなしでした」

　イリア様の手が私の頬に伸びる。私は身を竦めて動く事が出来ず、イリア様の手が私の頬に触れるのをただ受け入れてしまう。

「かつて貴方の魅了にかかった事も承知でこのような事を言えば、貴方は酷く心を痛めるでしょう。だとしても、もう見ているだけでは貴方に何もしてあげられないと思うのです。それが私にはもう耐えられそうにない」

　湯に浸かって体が温められたからなのか。頬を朱色に染めながらイリア様は真剣な表情で私を真っ直ぐに見つめながら、ゆっくりと告げた。

「私が相手ではダメですか？　レイニ」

Another Story：悩める吸血鬼少女 03

　頭が真っ白になる。そんな経験をしてきたのは一度や二度じゃない。

　だけど私が受けた衝撃は今まで生きて来た中で一番大きくて、私は昨夜から呆けたままでベッドの上で上半身を起こしながらぼんやりする事しか出来なかった。

　イリア様に告白をされた。それが私の思考を止めさせていた。結局、昨日何も返事をする事が出来なかった私には、考えておいてください、と言い残して去っていくイリア様を見送る事しか出来なかった。

　眠ってみようとしたけれど、全然眠れた気がしない。自分がいつ寝たのかわからないし、眠れた時間は短い。ただ頭が重い。昨日からずっとイリア様の堪えたような無表情が浮かんでは消えてを繰り返している。

「……イリア様」

　どうしてイリア様は私にあんな事を言ったんだろう？　その理由を考えれば、私は頭を抱えてしまいそうになる。胸が苦しくなるぐらいに締め付けられて、そのまま呼吸を止めたい程の罪悪感に駆られる。

　イリア様はまだ私がヴァンパイアだと言う自覚がない時に私の魅了にかかってしまっている。私に好意を抱いてしまう、あの忌まわしい呪いじみた力に。

　だから耐えられなくなってしまったと言っていた。私が苦しんでしまっているから。全部、全部私が悪いのに。ちゃんと断る事も出来ずに苦しんでいる私が悪いのに。

「私のせいだ……！」

　イリア様にあんな事を言わせてしまった事が心を締め上げる罪悪感になって私を苦しめる。私が不甲斐ないから、私がイリア様に魅了をかけてしまったから。私がいるから。

　繰り返し自分を責め立てる心の声に私はただ自分の身を抱き締めながら蹲る事しか出来ない。ごめんなさい、と繰り返す言葉は力が無くて。

　どうしたらいいのかわからない。ただ重い現実を受け止める事も出来ず、私は自分の殻に閉じ籠もる事しか出来なくて。

「……レイニ、入ってもいいかな？」

　ノックの音が聞こえる。その後に聞こえてきたのはアニス様の声だった。

　今は誰にも会いたくない。だけど、一人でいるのは苦しい。そんな矛盾した思いから声を出せずにいると、アニス様が扉を開いてしまった。

　アニス様は私の姿を見てぎょっとした顔を浮かべたけれど、すぐに表情を引き締めて扉を閉めた。そのまま私のベッドの縁まで歩み寄り、そこに腰を下ろした。

「……今日、イリアがレイニは体調が悪いから休ませてって。だから様子見に来たんだ」

「……すいません」

「いいよ。私の仕事なんて切羽詰まったものじゃないし。それよりもレイニが心配だ」

　ベッドの縁に腰を下ろしたから、アニス様は私に背を向けた状態だ。今の私の顔を見られたくなかったから、背を向けてくれているアニス様が本当にありがたかった。

「……私」

「うん」

「自分が、凄く、嫌になって、もう、苦しくて、消えたくて……迷惑、かけてばかりで、恩返ししたいのに、出来なくて、もう、全部嫌に、なりそうで、怖くて」

「うん」

　支離滅裂だ。上手く言葉にならなくて、私は喘ぐように途切れ途切れの言葉を紡ぐ。その言葉だって意味が繋がらなくて、自分でも訳が分からない。

　それでもアニス様は相槌を打って静かに聞いてくれた。決してこっちを見る事なく、でも確かにそこにいて私の声に耳を傾けてくれている。

「私、もう、どうして、いいか、わからない」

「……昨日、何かイリアとあった？」

　アニス様の問いかけに私は両手で自分の顔を覆い隠す。後悔と罪悪感に押しつぶされて、息が苦しくなる。ただ楽になりたくて、まるで懺悔するように私は口を開いた。

「イリア様が、私が、男の人に言いよられるのが、嫌なら、私にすれば良い、って」

「……イリアが？」

「私が苦しんでるの、見るの、苦しいって、でも、それって、私がイリア様に、魅了をかけたからで、私、また、人を、それも、大事な人を、狂わせて……！」

　顔を覆い隠していた手で頭を抱えて、私は蹲る。髪を毟る勢いで自分の頭を抱えて、やっとの思いで言葉を紡ぐ。思い詰めた勢いで涙も零れ落ちていく。あぁ、こんな自分が浅ましくて本当に嫌いだ。

　呻きながら涙を零す私にアニス様は何も言わなかった。零れ落ちる涙を止められず、嗚咽を零す。どれだけそうしていたか、静かにしていたアニス様が私の頭を撫でた。

「レイニ、顔を上げて」

「……」

「レイニ」

　落ち着かせるような声でアニス様が私を呼ぶ。私は歯を噛みしめながら、止まらない涙をそのままに顔を上げた。

　アニス様は、何故か困ったように笑っていた。嬉しそうな、だけど困り果てたような複雑そうな表情だ。

「レイニ、まずは落ち着いて。ゆっくり深呼吸しようか」

　ぽんぽん、とアニス様が私の背中を優しく撫でてくれる。顔を上げた事で頭を抱えていた手は所在なさげに揺れて、アニス様が空いた片手で私の手を握ってくれた。

　私が落ち着くまでアニス様はずっと手を握って、背中を撫でてくれた。アニス様に言われるままに深呼吸をしている内に私も少しずつ落ち着く事が出来た。

「落ち着いた？」

「……はい。ごめん、なさい」

「良いよ。じゃあ、落ち着いたから少し私とお話しようか」

「……？」

「あのね、レイニ。私、今凄く驚いてて、喜んで良いのか、寂しく思えば良いのかわからないんだ」

　アニス様の表情は未だに複雑そうなままだ。ただ自分で言うように凄く驚いているのはわかる。アニス様の浮かべる表情には困惑の色が見えたから。

「そっか……あのイリアがねぇ。驚いたし、少し寂しいけど……やっぱり嬉しいなぁ」

「え……？」

「レイニはさ、イリアが貴方を好きになったのが自分の力で呪っちゃったんだって言うけど、私はそう思わないんだ。もっと正確に言えば呪われて良かったんじゃ無いかって思う」

「なんで……？」

「イリアはさ、執着心がないんだよ」

　アニス様は寂しそうにぽつりと呟く。

「最近になってちゃんと理解出来たのかな。イリアはさ、ちゃんと愛されなかったせいで人としてどこかおかしくなってるんだ。それは私といたせいでもあると思ってる。私達の人間関係は凄く狭くて、他人なんか気にせずに生きて来れたから」

「……イリア様も、自分は人でなしだと言ってました」

「うん。そうしちゃったのは私なんだよね。後悔はしてないし、後悔しようものならイリアを怒らせるだけだから絶対にしないようにしようって思ってるけど。でも、私がイリアと歪なまま関係を築いて、その歪さを放置してた事実は覆せない」

「……それは、でも、どうしようもない事だったんじゃないですか？」

「そうだよ。過去は変えられないし、多分私は何度だって同じ選択をする。イリアを諦める事も、自分の主張を曲げる事も出来ない。だから私にはイリアを変えてあげる事は出来ないんだ。私とイリアの関係はそういうものだと思う。私達は変わらなくて良いって互いに思ってるから」

　アニス様は自然体で笑ってそう言った。それは心からの笑顔だった。何も恥じる事はないと浮かべる表情だ。

　アニス様とイリア様の関係は互いに変わる必要がないからこそ、今日まで続いている。

「お互い、必要以上の事は求めなかった。好ましいと思えればそれで十分、互いに息が詰まる事なく過ごせれば良い。……でも、私はユフィと出会って、イリアはレイニと出会った。私達の関係は変わらなくても、私達の周囲との関係は変わっていく。寂しい気もするけど、それは仕方ない事だ。それにイリアがどんな経緯だとしても人を好きになってくれた事が私は心の底から嬉しいんだ」

「アニス様……」

「私じゃイリアは守る事は出来ても変えてあげる事は出来ない。じゃないと私達は互いに変わらなくても良い、っていう関係を失ってしまう。それは私も怖いし、きっとイリアだって私に望んでない。自惚れるつもりはないけど、私がイリアにとって一番身近な人だよ？　そして互いに一番気楽にいられるんだ。この人がいれば十分だなって」

　アニス様が私の背中を撫でていた手で、私の頭を抱え込むように抱き寄せる。胸元に抱き寄せられれば、アニス様の心音が聞こえて来る。

「楽な関係のままで変わらないままでいいって甘えられる関係は心地良いけどね。でも、どこにも行けない、変えられない、だって変わる必要がないんだから。私はユフィと思いが通じるようになって幸せだと思ったけど、その一方でイリアの事が凄く心配になったんだ。私は変わりたくなっちゃったから」

「……そうだったんですか？」

「うん。だからね、イリアがレイニを気にかけたり面倒を見る事が楽しいって言ってくれるのは本当にホッとしてたんだ。どんな関係でも良かった、イリアが変われるならさ」

「……それがヴァンパイアの魅了で、私を好きになるように仕向けられてもですか？」

「そうでもしないとイリアは変われなかったと思う。変われなかったら、私が変わってもイリアは変わらないまま。私に敬愛を抱いて付き従うだけで、そこから先の進んだ関係にはならない。変わる為の切っ掛けなんて求めない。……そんなのってさ、寂しいじゃん」

　アニス様が私のこめかみに額を合わせるようにして距離を詰める。頭に添えられた手が私の髪を優しく指で梳いてくれる。

「私は変わっても良いって、そう求めてくれたユフィがいたから今がある。諦めきれなくて、でも諦めてしまった夢をもう一度追いかけてる。それが幸せだってちゃんと分かったから。だからイリアにもそんな人がいてくれたらなって思う。それがレイニだったら嬉しいよ」

「でも、それはイリア様が、そう望んだ訳じゃない気持ちですよ……？」

「それを決めるのは、レイニなの？」

　鋭い叱責にも似た声に私は身を竦ませてしまう。アニス様は本当に怒ったような表情を浮かべて、私の肩を掴むようにして正面から向き直る。

「レイニが怖いって思う気持ちもわからない訳じゃない。自分の責任だって抱え込む気持ちだってわかる。でもね、それでも言わせて。――お願いだから、イリアから目を背けないであげて」

「目を、背ける……？」

「私はイリアが変わろうってしてるのが正確にはわからないの。今日だって、ちょっと様子が変かな？　って思ったくらいしかわからなかった。イリアは絶対に私には相談しない。きっとユフィにだってしない。人に頼る事なんて、イリアは絶対にしない。……出来ない」

　アニス様の最後の言葉が、まるで血を吐き出すように重苦しい声質で私は息を呑んでしまう。

　私はイリア様から目を逸らしていた……？　アニス様の指摘に私は鼓動が跳ねるような感覚を覚える。

「あのイリアが、それでも自分から望みを口にしたって事が私には凄い事に思えるんだ。職務で必要な事でもなくて、義務から言わなければならない言葉でもなくて。ただイリアが嫌だからって気持ちだけで望んだ言葉を私は無碍にして欲しくない」

「……アニス様、でも、私……」

「レイニが自分の力を怖いって思うのはわかる。その気持ちは大事なものだって思う。でも忘れないで。それは私の魔学と同じなの。大事なのは使い方よ。貴方はその力でイリアに一歩を踏み出させたの。それは私にとっては驚く事で、喜ばしい事だったの」

　アニス様はまるで私に祈るように告げる。その声はどこまでも優しくて、イリア様への想いを感じさせる。本当にアニス様はイリア様の事が大事なんだって。

「イリアの気持ちを受け入れてあげて、とは言えない。でも、向き合う事からは逃げないで。時間が必要なら伝えてあげて。どうしても無理でも伝えてあげて。何も言わないのが、きっと一番残酷だから。……それでもし、少しでもイリアを受け入れて良いって気持ちがあるなら一緒に歩いてあげて欲しい」

「……アニス様にとって、イリア様はどんな存在ですか？」

「……難しいなぁ。主従って言うのが一番わかりやすいけどね。でも、家族みたいに思えるし、でも家族ではない。本当に言い表せない。でも、大事な人なのは間違いないよ」

「……アニス様は、私がイリア様に魅了をかけた事を、どう思ってますか？」

「うーん。別にどうとも？　だってそれは不可抗力だし。でも、レイニの魅了が切っ掛けでイリアが私以外の人に、それも恋人になっても良い、もしくはなりたいって思えたなら……ちょっと悔しいかな」

　予想と違った言葉が返ってきて、私は思わず目を丸くしてしまった。アニス様が悔しいって言うなんて思わなくて、私はアニス様を凝視してしまう。

　アニス様は少し照れたように、自分でももどかしいと思っているのか、言葉にするのが難しいと言うように複雑そうな顔をしていた。

「嫉妬とも違うし、本当は悔しいって言葉も適切じゃないのかもしれない。でも、言葉にすると悔しいって思っちゃうんだ。……ずっと傍にいてくれたからかな。なのに、少しずつ私から離れて行っちゃうんだなって。それが悔しくて、切なくて、でも、凄く嬉しい」

　困ったように、でもアニス様は確かに笑ってみせた。その笑顔があまりにも可愛らしくて、目を奪われてしまう。

　一言で言うのは難しい感情を表情にしたように。それは、でも決して不快なものじゃない。むしろ尊いんだって思わせる。

　アニス様は心からイリア様を大事に思ってる。その幸福を願っている。でも、イリア様の幸福にアニス様は背中を押す事しか出来ない。だって受け止めるべきなのは、私だから。

「……アニス様」

「なぁに？」

「……溺れちゃいそうで、苦しいんです。同じぐらい怖いんです。私、幸せになっても、幸せなままでいられるかわからない……それが、怖い。怖いんです……！」

　ずっと苦しかった。ずっと辛かった。溺れて、藻掻くような毎日だった。

　ここに来て幸せだった。本当に幸せだった。このままこの時を過ごしていたかった。

　この幸せを失う事が、今の私には何よりも怖い。震えて、蹲って、何もかも拒絶したくなるんです。

「大丈夫だよ」

「大丈夫……？　何が、大丈夫だって言うんですか？」

「貴方は怖いと思えるから。私みたいにどうしようもなくても、それでいいなんて思えない。きっと貴方自身も、貴方を思う人も見過ごす事はない。だから貴方が忘れてはいけないのは、レイニが助けてって言えば助けてくれる人がいるんだって事を見失わない事」

「……アニス、様……」

「ねぇ、レイニ」

　寄りそうように抱き締めながら、アニス様が核心を突きつけるように問いを放つ。

「貴方が、助けに来て欲しいと願うのは……誰なの？」

Another Story：悩める吸血鬼少女 04

　ずっと振り回されてばかりだった。

　私が自由だったのは、お母さんに守られている間だけだった。

　些細な願いごとでさえ、何一つ叶わなかった。それでも私は今も生きている。

　辛くて、苦しくて、それでも進むしかなくて。でも、本当は……私が、本当に願っていた事は。

「……すぅ、はぁ」

　ゆっくりと気持ちを落ち着けるように深呼吸をする。

　私は手が震えないように意識しながら、目の前にある扉をノックした。

　ノックの音に反応したのか、扉が僅かに開く音がする。開いた扉の先、私を確認するように向けられた視線に私は息を呑む。

　私を確認すると、僅かに開かれていた扉が更に開いていく。見慣れた侍女服ではなくて、質素な私服姿のイリア様が無表情で私を見下ろす。

「……レイニ？」

「お時間、よろしいでしょうか？　イリア様」

「……どうぞ」

　言葉少なく、イリア様が私を部屋に招き入れてくれた。失礼します、と一言告げてから私はイリア様の私室へと入る。

　イリア様の私室には私物らしいものは置いておらず、着替えを収納する為のクローゼットやベッド、部屋でお茶を飲む為の魔道具など、生活に必要なものだけが整頓されて置かれてるだけで、ちょっと寂しい印象を受ける。

「……お茶でも淹れましょうか？」

「いえ、すぐ済む話……ですから」

　気を紛らわすようにイリア様がお茶の用意をしようとするけれど、私はそれを制してイリア様を真っ直ぐに見つめます。

　イリア様は無言で椅子を引いてくれました。私が椅子に座ると、イリア様も椅子を引いて私とテーブルを挟んで座って向き直る。

「それで……話とは？」

「昨夜の返事を、しに来ました」

　……耳に痛いぐらいの静寂。イリア様は息を止めたかのように微動だにせず、私を見つめている。

　静かであればあるほど、私の鼓動の音がより強く感じられる。少しずつ鼓動が早くなっていくのを感じながら、私は言葉を紡ぐ為に短く息を吸った。

「……イリア様」

「……はい」

「イリア様は、私が可哀想だからあんな提案をしたんですか？」

　私の問いかけにイリア様の目が細められて、まるで私を睨むような視線に変わる。だけどその視線はすぐに逸らされた。力なくイリア様は肩を落としてしまう。

「……否定しないんですか？」

「……そう取られたのなら、私の感情はそうなのかもしれませんから」

　自分を嘲るようにイリア様は苦笑を零す。私から逸らした視線はそのままに、力なく虚空を見つめている。

「迷惑でしたら世迷い言と忘れてくださっても構いません」

「待って下さい！　そうじゃないんです！　……ごめんなさい、私も余裕がなくて、うまく言えないんです。別にイリア様を責めたい訳でも、信じてない訳でもないんです。でも、信じるのも怖いんです」

　体が震えて、奥歯を鳴らしてしまいそうになるのを必死に堪える。震えを隠す為に腕を掴んで、爪を立てる。その痛みが少しだけ私を冷静にさせてくれた。

　人の好意をここまで自分が信じられないとは思ってなかった。でも、向き合わないで逃げたくない。アニス様に託されたのもある。だけどもっと大事なのは、アニス様が気付かせてくれた私の願い。

　でも、その願いを口にするのが……とても、怖い。

「……レイニ。無理はしなくて良いのですよ」

　驚く程に穏やかな声に、思わず顔を上げてしまう。それがイリア様が発した言葉だと一瞬思えなかったから。

　顔を上げてイリア様の顔を見れば、イリア様は今まで見た事のない表情を浮かべていた。優しくて、でも苦しそうで、とても寂しそうな微笑だった。

「信じる事が出来ないのも、信じて貰えない事もどちらも苦しいのですね。貴方に拒絶されたかと思った今なら、貴方が何故震えるのかよくわかります。自分が思いを募らせる相手になら尚更の事です」

「イリア様……」

「少なくとも私は貴方に言葉を迷わせてしまう程、貴方の心の中にいるのですね？」

　言葉を紡げずに、私は小さく頷く。イリア様をどうでも良いと思ってるならここまで悩む事はなかった。ここまで苦しくなって、信じたいのに信じたくないっていう矛盾を抱え込む事なんてなかった。

「……私は、貴方を困らせてしまいましたか？」

「ッ、違う、違うんです！　これは、私が悪いんです……！　私が、勝手に怖くなって、信じられなくなってるだけで……！　イリア様が悪い訳じゃないんです！」

「貴方の為になればと思った事が貴方を困らせてしまうなら、私は口を閉ざすべきだったんだと思いますよ、レイニ」

「――嬉しいから、困ってるんですよ!!」

　思わずカッとなって私は叫ぶように言ってしまった。イリア様の複雑な表情が崩れて、目をぱちくりとさせて大きく瞬きをする。

　そんなイリア様に決壊した私の感情は止まらなくて、イリア様を睨み付けてしまう。

「私の為に恋人になるって、私の為になんとかしようって、そう思われて嫌な訳がないじゃないですか！　私の事知ってて！　私がどんな化物なのかわかってて！　私が貴方にどんな事したのか知ってて！　なのに、受け入れるなんて……どうしてそんな事言うんですか！　期待しちゃうじゃないですか……！」

「……レイニ？」

「でも、ずっと期待した分だけ裏切られてきた！　好きだって言ってくれても、勝手に裏切ったって罵ってくる。私が悪いって、私が悪いんだって皆責める！　私だって人を信じたいし、普通に好きになって貰いたいし、嫌われたくなんてないのに。特別なんかじゃなくて良いのに、皆勝手に私を特別にして、最後にはお前が悪いって罵る！」

　孤児だった時も、令嬢になってからも。誰かに好きになられて、期待に応えられなくて、裏切ったって思われて。誰かを好きになったらいけない、特別になんか思っちゃいけない。

　私が素直に特別に思えたのは、お母さんぐらいしかいなかった。あの幸せな記憶が私の依拠だった。

「こんな私にアニス様は道を示してくれた。ユフィリア様が許してくれた。イリア様が私に生き方を教えてくれた！　それでもう十分なのに、後は私がなんとかしなきゃいけないのに！　……これ以上、甘えちゃ、ダメ、なのに……！」

　優しくしないで欲しいのは、一度甘えてしまったら自分がもう抜け出せないと知ってるから。私は自分が強くない事なんて知ってる。アニス様みたいにも、ユフィリア様みたいにもなれない。

　せめて邪魔にならないように。叶うならあの人達の背中を押して、支えられればそれで良かった。それすらも叶わない、叶うどころか邪魔になってる自分が惨めで絶望する。

「……本当にこんな私が良いんですか……？　それってただの同情じゃないんですか……？　ただ私が可哀想だって、そう思うだけなら……！」

「レイニ」

　いつの間にか涙が零れていた。声も震えて泣き声になっている。そんな私にイリア様は席を立って、私と額を合わせる。

　そのまま私の頬に手を添えて、指が涙を拭うように頬をなぞる。

「私は人でなしです、レイニ。私はただ居心地が良くてアニスフィア様のお側にいる事を受け入れただけでした。それが都合が良かったから。でも、貴方は違う。貴方は自分で選んで来たじゃないですか。側にいようって、もっと役に立ちたいって。私は貴方に魅了されて知りました。ただ仕えるだけでは得られない……心が満たされるという事を」

「イリア様……」

「それは元々、誰もが持ち得る感情なのだとしても私には理解出来なかった。私は欠けていた人間ですから。でも、貴方が教えてくれて私は少しずつ変われたのだと思います。貴方が成長する事で、私も成長した先にあるものを教えられました。私が積み重ねてきた事に意味を感じ取れました。貴方が気付かせてくれたんです」

　まるで労るようにイリア様は私に語りかけて来る。私のしてきた事に、イリア様が見出した意味を伝えようとしてる。

「レイニがいてくれたから貴方を通して多くを知る事が出来ました。人らしく、誰かを思って、どんなに怖くても進もうとする貴方の行いはとても尊いと。私が貴方を助けたいと思うのは、貴方の頑張るその姿が愛おしいと思ったからです」

「……――ッ、ぅ」

「貴方が頑張って、笑って、このまま一緒にアニスフィア様とユフィリア様にお仕えできるなら。それは、きっと幸せな事だと思えたのです。だから貴方の努力を阻もうとするものから遠ざけて、守りたいと思うんです」

　イリア様が額を離して、真っ直ぐに私の目を見つめる。私は唇を一文字に引き結んでしまう。イリア様の視線から逃げるように、視線を逸らして。

「……私、ヴァンパイアですよ……？」

「はい」

「恋人にしたら、私、イリア様を特別にしちゃいますよ？」

「構いません」

「いっぱい血も欲しくなっちゃうし、その分だけ怪我を負わせるし、我が儘たくさん言っちゃいます」

「叶えられるようにします」

「私……次、人に裏切られたら、何するかわからないですよ……？」

「……レイニは私が裏切ると思ってるのですか？」

　イリア様が落ち込んだように眉を下げてしまった。私はハッとして首を勢い良く左右に振って否定します。

「私、我が儘になるのが……怖いんです……もう、無くしたくない……から……」

「レイニを不安にさせないように頑張ります」

「……私とアニス様、どっちが大事とか聞きますよ」

「…………どうしてそのような質問を」

「私を、選ばないんですか？」

「……成る程、確かにそれは難しい我が儘ですね」

「……そうですよ。私性格悪いんですよ、本当は」

　イリア様は困ったように眉を寄せて、けどすぐに息を吐いてから私を抱き締めた。

　突然の抱擁に私は咄嗟に何も出来ず、イリア様の腕の中に収まってしまう。

「ですが、その問いかけに私がレイニを選んでも貴方は喜ばないでしょう」

「……どうしてそう思うんです？」

「貴方がアニスフィア様も、ユフィリア様も、色んな人を大事に思ってるからです。だから自分だけ優先出来ないんじゃないですか？　きっと選ばれたら、選ばせてしまったと思うのでしょう？」

　イリア様の指摘に息が出来なくなりそうだった。涙が込み上げて来て、息が引き攣る。

　否定出来ない。イリア様が言う想像と同じ想像を私も浮かべたから。

「だからそんな試すような事、言わないでください。自分の価値を人と比べてはいけません、レイニ。貴方は貴方で良いんです。理由も、価値も、何も自分に課さなくて良いんです。そんなもの、貴方が貴方であればいくらでも付いて来ます。私は貴方を守る事を躊躇いません。だから、どうか守られてください」

　イリア様は抱き締めていた私の体を離して、肩に手を置く。そのまま顔を寄せるように距離を詰めて……私の唇と触れ合うようにキスを落とす。

　か細い吐息を零す頃には、私はイリア様に何をされたのか理解して身を強張らせてしまう。でも……嫌じゃない。

　何度も、何度も、啄んだり、触れ合うようにイリア様はキスを落とす。何度も触れ合う度に痺れていくようなもどかしい感覚が背筋を駆け抜けて体から力が抜けていく。

　思わず夢見心地になりかけた所で、私の最後に残った理性が抵抗を始めた。イリア様の胸元に手を添えて、押し返すように距離を取る。

「イリア様、なんで、キス……！」

「守ると言っても心から信じて貰えないようなので、行動にして体に教えた方が早いかと思いまして。思えば、教えるより習わせた方が貴方は飲み込みが早かったですね」

「いや、でも、だからって……！」

「嫌ですか？」

　イリア様からの問いかけに、一気に頬が熱くなる。嫌じゃない、と思う自分がいるから。でも、そんなの恥ずかしくて言えない。

　キスされるのが嫌じゃない、むしろ受け容れてしまいそうになってる。だって嬉しい。こんなに想って貰えるのは嬉しい。でも、同じぐらいに怖い。

　この温もりに溺れたら最後だ。そう思うから、体は抵抗しようとしてる。でも、抵抗したくない自分もいて、何もかもが一致しないで動けなくなっていく。

　抵抗できずにいると、イリア様に膝に手を差し込まれて抱きかかえられてしまう。小さく悲鳴を上げるけど、イリア様は気にせず私をベッドに下ろした。

「や……まっ、まって！　まってください……！　ダメです、イリア様……！」

「何がダメなのですか。ハッキリ答えなさい」

「そ、それは……キ、キスとか……」

「何故ですか？　私にされるのは嫌だからですか？」

「そ、そうじゃなくて……！　私が、ダメなんです！」

「そんなの知ってます」

「えぇっ!?」

「てっきり相手が私だという事に不満なのかと思っていましたが、どうにも違うみたいですからね。なら貴方がダメになるのは貴方に原因があると判断しました。貴方の教育係として徹底的に教育するべきでしょう」

「きょ、教育って……こ、これはなんか違う気がします！」

「なら私を説得してみなさい。私が納得するに足る理由で」

　ぎし、とベッドの軋む音が響く。私に覆い被さるように陣取ったイリア様が目を細めて私を見下ろす。

　その目に見下ろされると、私は逆らえなくなる。だってこれはイリア様が私に指導している時の目だ。私が悪いって、わかってるから尚更に私は動けなくなってしまう。

「それでは、久しぶりの授業を始めましょうか」

　＊　＊　＊

「……それで、結局どうなったの？」

「ひゃいっ!?　な、ななな、何がですか!?」

「ちょっ!?　レイニ、ポット落とすよ!?」

「あわわわわっ！」

　唐突に投げかけられたアニス様からの問いかけに、私はぼんやりと用意していたお茶で大惨事を起こしそうになってしまっていた。

　今日も私は療養という事で離宮にいる。サロンで何をする訳でもなく座っていた私の所にアニス様がやってきたので、お茶を用意しようとした所だった。もう少しで全部台無しになる所だったけど……。

「……で、改めて聞くけどどうなったの？　昨日、イリアの部屋行ったんでしょ？」

「う……えっと、その……」

「うん」

「…………あの」

「うん……？」

「…………もう、お嫁に行けません…………！」

「どういう事なの!?」

　私は真っ赤になってる顔を隠すように蹲ってしまう。私の反応にアニス様は困惑した様子だった。

　あ、あの後の“授業”は……う、うぅっ、思い出したら爆発しちゃいそうになるぐらい恥ずかしい……！

「え、手出されたの……？　案外イリア、手早いわね……？」

「あぅぅぅ……」

「じゃあ、無事成立って事でいいの？」

「…………ません」

「ん？」

「……返事、してません……」

「…………はぁ？」

　アニス様が思いっきり低音の声を漏らした。私は限界まで身を縮める事しか出来ずに、頭を垂れてしまう。

　結局、私は明確なお返事をイリア様にしてない。出来なかった。だから、一線は越えてしまったんだけど、関係としては明確になっていないというか……。

　しどろもどろに説明すると、アニス様がたぱー、と口の端からお茶を零した。

「…………待って。頭が痛くなってきたんだけど？　手は出されたの？」

　小さく頷く。

「でも返事はしてない？」

　……小さく頷く。

「え？　じゃあ、手だけ出されたの……？」

「そ、それは、その、私も拒否しなかった、から……」

「なんでそうなったの!?」

「ぁぅぅぅぅ……！」

「あぅあぅ言ってる場合じゃないでしょ!?　え!?　まさか無理矢理された訳じゃないでしょ!?」

　こくこく、と私は何度も頷く。するとアニス様が信じられない、と言うように大きく溜息を吐いた。

「……返事してなかったとは私もちょっと予想してなかった」

「……どうしましょう？」

「私がどうしましょうだよ!?　え？　なんで返事しなかったの？　告白の返事に行ったんだよね？　なんで返事をする前に手を出されるなんて事に？」

「……私が悪いんです。その、ちゃんとはっきりと言えなくて……」

「……でも手だけは出されちゃったの？」

「……はい」

「ごめん、ちょっと意味わかんない」

「私も……」

「なんで!?　本当になんで!?」

　うぅぅぅ、アニス様が凄く意味がわからないって顔してる……！

　返事もしないで、なのに一線を越えちゃったって、私ってやっぱり最悪……！

「拗らせ過ぎでしょ……」

「ど、どうしたらいいんでしょう……？」

「私に聞く？　それ私に聞く!?　……もういいから逆に告白して来なさい」

「…………ど、どうやって」

「殴るわよ？」

　アニス様が据わった目で拳を握って、息を吹きかけている。私は目を泳がせてアニス様から視線を外して、そわそわと体を揺すってしまう。

「別にイリアが嫌って訳じゃないんでしょ？」

「そ、それは……そう、ですけど……」

「だったら良いじゃない。イリアなら大丈夫よ、思い切って甘えて来なさい」

「……でも、私」

「レイニ」

「は、はい？」

「昨日、イリアにどんな事されたの？」

　ぼんっ、と頭の中が爆発した気がした。アニス様の問いかけに鮮明に昨日の光景が蘇ってきて、顔が真っ赤に染まっていく。

　溺れてしまいそうで、蕩けて消えてしまいたくなる。覚えてるのはイリア様の表情や、指の感触……。

「あぅ、あぅ……！」

「……なーんでここまで来て返事が出来ないの……？」

　心底不思議そうに呟くアニスフィア様の声も届かず、私はただ頭を抱えて悶える事しか出来なかった。

　私がイリア様を“恋人”って呼べるようになるまでは……もうちょっとだけかかりそうです。

第1話：新たな兆し

今回の投稿から前々から考えていた第二部を連載しようと思います。ここまでお付き合い頂いた皆様にまず感謝を。

後日談・外伝を含めてから少しだけの先の未来。アニスフィアの新しい物語が始まります。

良ければ、またお付き合いを頂ければ嬉しく思います。

　馬車が街道を進んで行く。馬車に揺られながら私は窓から外を見つめていた。

　窓から見える景色はゆっくりと流れていく。代わり映えのない景色を見つめてどれだけ経過しただろう。気を抜いた所で思わず欠伸が出てしまう。

「王姉殿下、間もなく到着致しますよ」

「あ、もうすぐか。馬車の移動だとやっぱり時間がかかるね」

　馬車の中で一緒に同乗していた侍女に相槌を返して、私はずっと座って固まっていた体を解す。馬車の移動はどうしても時間がかかってしまうのが難点だ。

「エアバイクではまだ大量の物資を運ぶ段階までは進んでいませんからね。従来の馬車での移動となってしまうのは致し方ありません」

「そうだね、でも物は使いようだよ。……お、見えて来た。あそこが予定地だね」

「はい。あれが王姉殿下が責任者を務める事となる“新造都市”の建設予定地となります。先んじて先遣隊が到着しておりまして、作業を進めている所です」

　窓から見えるのは騎士団が逗留の為に建てたテントや、たくさんの人達が建物の土台を建てたり、見るからに老朽化した建物を崩している光景。

　工事現場を護衛するように騎士達が配備されたり、巡回をしている。工事現場で働く人達は誰もが忙しなく動き回り、作業の手は流れるように進んで行く。その光景を見て私は口元に笑みを浮かべた。

「久しぶりの大仕事になるからね、頑張らないとね」

　＊　＊　＊

　パレッティア王国史初となる女王、ユフィリア・フェズ・パレッティアが即位して早一年と半年が経過した。

　ユフィリアの義姉であるアニスフィア・ウィン・パレッティアの提唱した魔学という新たな概念が広められるようになった新時代の幕開け。

　魔学の研究によって開発された魔道具は王都の近衛騎士団を始め、各地に配備された各騎士団にも魔道具の普及が進んでいた。

　そして魔道具の普及は騎士団だけに留まらず、民の間にも生活の助けとなる魔道具が置かれるようになり始めていた。

　誰もが感じる新時代の訪れ。そして、新しい時代の幕開けから更なる次のステージへと進む為に。彼女達の新しい挑戦が始まろうとしていた。

　物語は、アニスフィアが“新造都市”の建設予定地を訪れる日より遡った所から始まる。

　＊　＊　＊

「新造都市計画？」

　私は目を丸くして、伝えられた計画の名前を繰り返すように呟いた。

　ここは王城の会議室の一つ。今日はパレッティア王国の政策を話し合う会議が執り行われている。

　ユフィの即位から色々な事があって、それを切っ掛けにして私も控えがちだった活動を再開していた。今は魔学省の顧問として技術開発の協力や相談役としての仕事を請け負っている。

　魔学省は新しい体制が始まってから待望の新人達を迎え、新人達を現場で成長させる為に次々と仕事が割り振られている。こなしても減らない仕事に悲鳴を上げる人もたくさんいたけれど、なんとか組織として大きく動き出していた。

　私の役割は魔学省のサポートだ。まだ私が表立って大きな計画を動かしてはいない。活動を再開したとは言え、私自身もまだ時期尚早だと思って裏方に回る日々を送っていた。最初の頃にハルフィスやマリオンに拝み倒されたのはちょっと思い出深い話だ。

　そんなある日の事、私はユフィに会議に参加するように要請を受けた。私が参加した会議の議題として上げられたのが“新造都市計画”。

　計画の名前を私に告げたのはユフィだ。女王に即位してから早一年半、すっかり女王としての貫禄が身についたユフィは更に女性らしく、そして美しく成長していた。

「はい。時期を窺っていたのですが、頃合いだろうと思ってアニスを呼んだのです。この新造都市計画の責任者としてアニスを指名したいのです」

「私を？　えーと、その理由は？」

　新造都市を建造するのに私を責任者に指名する意図が読み切れない。どうして私なのか、とか。そもそもどうして都市を新造するという計画が必要になったのか、とか。ちょっといきなりで飲み込めてない。

　私の反応を見て、ユフィが少しだけ口元を微笑の形に緩めた。

「はい、ちゃんと説明しますね。まず、この計画の発端は精霊省及び魔学省の合同で私に報告された内容が発端です。内容の重要性を鑑みて、この計画が必要だと判断した為に立ち上げられました」

「魔学省と精霊省の合同の報告？　その経緯は？」

「それは私からご説明致しましょう」

　精霊省の代表として参加していたラングが眼鏡を指で押し上げながらそう言った。この一年間で精霊省についた悪印象を払拭するのに力を注いでいたラングは、今となっては精霊省を牽引する若きリーダーとして活躍している。

　精霊省の前身である旧魔法省の頃に重役達がそうしていたように、ラングも政策に関する相談役として、ユフィから意見を求められる一人になっている。

「今回の計画の発端は、そもそも魔学の普及が進んだ事で生まれた問題が切っ掛けです。魔学の啓蒙と魔道具の普及が進み、我がパレッティア王国は新たな産業を手にしたと言っても過言ではありません」

「それはとても喜ばしい事だけど、何か問題が発生したんだね？」

「はい。魔学の啓蒙や魔道具の需要が上がった事は大変喜ばしい事です。精霊石も各地の騎士団の奮闘によって例年よりも多くの精霊石を獲得している為、開発や研究を行う事は問題はありません。ですが、今後も魔道具の需要は増える一方でしょう。そこで問題になるのが土地です」

「土地……あー、需要が増えれば魔道具を保管する施設とか増やさなきゃいけないから？」

「それもありますが、魔道具の試験の為の施設や大量生産の為の工房を設立するとなればかなりの規模となりましょう。そして現在、王都にはこれだけの施設を設立する余裕がこれ以上存在しません。……いえ、それは正確ではないですね。こちらの資料をご覧下さい」

　ラングは一度呼吸を整えるように息を吐いてから片手を上げた。ラングの隣に座っていた秘書が用意していた資料を配っていく。私も隣から回ってきた資料を受けとりながら目に通す。

　その内容を軽く流し読みをして概要だけ確認する。資料を読めばラングの言いたかった事が見えて来た。

「成る程。土地はない事はないけど、人口の増加や歴史的建造物などの文化保存の観点で王都にこれ以上の魔学関連の施設は増やしたくないって事だね？」

「はい。魔学を普及させる為の人材としてスラム街で難民となっていた者達にも職を与えるようになりました。この影響によって人口が増えたのは喜ばしい事ですが、今度は建物の老朽化が問題になってきたのです」

「新しい住居を作るにしても、住民達を一時的に疎開させるような施設も場所の余裕もないと。だから思い切って新造都市を建てようって話に？」

「はい、アニスの推測の通りです。そして新しい都市をただ建造するのではなく、魔学の研究及び魔道具の開発から整備、量産を見込んだ機能を有する新機軸の都市にしたいという狙いがあります」

「だから私が責任者に指名された訳か……なるほど、魔学の為の新しい都市かぁ」

　そう聞くと、ちょっと、いや、かなり興奮してきた。計画書には新造する都市に盛り込んで欲しい設備が書かれているけれど、ここから更に都市の計画を膨らませていくのは私の裁量で許されるみたいだ。

「今は近衛騎士団が請け負う事が多い魔道具のテストなども、新造都市が完成した暁にはそちらで専用の騎士団を設立して頂き、近衛騎士団から業務を分割させたいとも考えています」

「成る程ね。まぁ、確かに便利だからってお願いしてたけど、近衛騎士団はあくまで王都の防衛や治安維持がお仕事だからね。そっちが本業なんだから、本来の役割に影響を来す魔道具のテストとかの業務は分割した方がいいよね」

「はい。後は各騎士団の研修や演習先としても期待しており、かなり大規模な都市開発計画となります。エアバイクを使えばその日の間に王都と行き来する事が出来る距離に建造する予定ですので、王都の防衛都市としての役割も持たせたいと考えています」

「後は流通の中継地点でもいいかなぁ。今後、魔道具が普及していって運搬にも魔道具を使える機会が増えるかもしれない。その点検やメンテナンスを行う大きな工房を建てるのも面白いかも！」

　そう考えると、確かに元からある都市とかに新しく作るより狙って最初から都市を建造した方が早い気がする。何年もかかる計画にはなるだろうけど、やり甲斐は凄くあると思う。

　すっかりその気になった私が都市の建造計画について思考を巡らせていると、ユフィが少しだけ寂しそうに微笑を浮かべている事に気付いた。

「かなり大規模な計画になる為、王都から離れる事となるのが少しだけ懸念事項ですけど……」

「あぁ……そっか。飛行用魔道具を使えば往復出来る距離ではあるけど、基本新造都市の方に住む事になるのか」

　アルくんとユフィの婚約破棄騒動の一件から私はユフィと離宮で過ごしてきた。ユフィがまだ王家に養子に入る前はマゼンタ公爵家に帰っていた事もあるけど、私達は基本的にずっと一緒だった。

　ユフィが女王に即位して、仕事が忙しくなっても住む場所は一緒だった。だからそこまで離れてるという意識はなかったんだけど、私がこの新造都市の計画の責任者となるならそうも言ってられなくなる。

「んー。休日は離宮で過ごしたいと思うんだけど……都市の管理や、領地運営は誰が担当するの？　これも私？」

「いえ、アニスにはあくまで魔学に関わる事業に専念して欲しいので、領地運営は別の方を派遣する予定です。領地の再配分の際にこの新造都市周辺の領地は王家の直轄地としていますので、この計画が動き出すのと同時に領主を任命する予定ですね」

「それって私の知り合い？」

「少々異例な事なのですが、シアン男爵にお願いしようかと思っています」

「え!?　シアン男爵に!?」

　ちょっと予想外の名前が出て吃驚してしまった。私が大声をあげたので、ユフィが可笑しそうにくすくすと笑う。

「はい。そして任命と同時にシアン男爵には伯爵に爵位を格上げして頂く予定です」

「うわ、一気に爵位が上がるんだね」

「男爵のままでは色々と不都合なので。魔学の新造都市には冒険者も厚遇したいと考えていますので、元冒険者の経験があるシアン男爵が適任と判断した結果です。領地も広くなく、新造する都市が中心となる予定なのでシアン男爵でも問題なく治められると思っています。領主とは言っていますが、実質は新造都市の運営が主なお仕事になりますね」

「成る程……でも、それならレイニはどうするの？」

「出来ればこちらに残って欲しいですが……後で本人に確認ですね」

　レイニもこの一年半で成長したんだよねぇ。侍女としてだけじゃなくて、ご令嬢としても。イリアとの関係が変わってから良い方向でレイニも変わってくれてる。

　イリアもレイニと一緒にいると表情が柔らかくなった事が多くて、複雑な気もするけれど嬉しく思ってる。ずっと一緒だったから離れていくのが不思議だったけど、今はもうそんな複雑な感情も落ち着いてきた。

　んー、正直付いて来て欲しいって気持ちもない訳じゃないけど、ユフィが心配だから二人が残るって意志がありそうなら離宮に留まって貰おうかな。イリアは多分、レイニに付いて行くって言いそうだし……。

　いや、本当あの二人、離れるって気配がないんだよね。プライベートだとずっとべったりしてるし……。

「それでは、王姉殿下がこの新造都市計画の責任者を引き受けて頂くという事でよろしいですか？」

「えぇ、勿論。私向きの大仕事だからね、身を粉にして頑張るよ！」

　ラングからの確認に私は大きく頷いてみせた。

　こうして私は国の大きな事業となるだろう新造都市の責任者として現場に赴く事となった訳である。

　＊　＊　＊

「魔学の為の新造都市計画ですか……！　それもお父様が領主として行くなんて……しかも爵位まで上がるとか、かなり吃驚しちゃいますね」

　会議が終わったその日の夜、それぞれの業務が終わって私達は離宮で食事を取っていた。そして、今は食後の談笑の時間だ。

　離宮に料理人が入るようになってから、レイニやイリアも時間のゆとりが出来たので離宮での食事は私、ユフィ、イリア、レイニで食べるのが習慣化してきた。

　料理人の他にも新しい侍女達が入ってきたので、その研修の場として利用するようにしたら良いのではないかとイリアが進言した意見を採用して、離宮に戻ってからはイリアとレイニも令嬢扱いだ。そして、二人は先達として新人達の監督や採点を担当している。

　最初はレイニも恐れ多いといった表情を見せていたけれど、今ではすっかり令嬢として板についているので不安げな表情は随分と減っていた。

　そんなレイニは今日の会議で決まった計画を耳にして、最初は目を丸くして、次には父親の出世を喜ぶように顔を綻ばせていた。

「シアン男爵には色々と魔道具について意見を伺ってたりもしてたから、私としても相手にしやすいね。とても助かるよ」

「お父様が伯爵になるなんて、重圧で体調を崩さなければ良いのですが……」

「そこは私も助け合っていくよ。それで、レイニはどうしたい？　両親が王都から離れちゃう事になるけど……」

「元々、今のシアン男爵家は私の生家という訳ではないのであまり気にしないですね……その、出来れば私はこのまま王城で働かせて頂きたいと思ってます。今、場所を変えると中途半端になってしまいそうなので」

　少し悩むようにレイニが眉を寄せたけれど、すぐに表情を引き締めて自分の意見を口にした。はっきりと物を言えるようになってきて頼もしい。

「私もユフィが心配だったからね。レイニが残ってくれるなら嬉しい、イリアも残るでしょ？」

「……よろしいのですか？」

　イリアが私の言葉に眉を動かした。少しだけ申し訳なさそうな表情を浮かべているけれど、視線は私じゃなくてレイニに向いている。

　昔は私に向けられる事が多かった視線も、今はレイニに向いてる時の方が多いイリアだ。微笑ましいけれど、ちょっと過去を思うと感傷に耽ってしまう。

　まぁ、嬉しいのは事実だから笑みが浮かんじゃうんだけどね。

「私は大丈夫だよ、新しい人達と上手くやっていくさ。でも専属の侍女は一人ぐらい連れていかないとダメだよね？」

「そうですね。それでしたら今、離宮に研修に来ている侍女の中から選抜しておきましょう」

「アニス。専属の侍女もそうですが、護衛も選抜する必要がありますからスプラウト騎士団長にも話を通して下さいね？」

「うへぇ、行く前からなんか忙しくなりそうな予感……」

「当たり前です。何を言ってるんですか」

　イリアが呆れたように溜息交じりに言う。するとユフィもレイニもクスクスと笑っている。もうすっかりこの四人でいるのが当たり前になってきてしまった。家族みたいな感覚だ。

　でも、私が新造都市の建設の為に現地に向かってしまえば一緒に過ごす時間は減ってしまう。それはやっぱり、ちょっと寂しく思ってしまう。

「……だけど、止まる気にはなれないなぁ」

　皆に聞こえないように私は小さく呟いた。そっと胸に手を置けば、鼓動の感触が返ってくる。ワクワクして、ドキドキが止まらない。

　私が想い描いた夢を更に進める為に必要な事だってわかってる。嬉しくもあり、不安でもあり、寂しくもある。そんな複雑な思いを誤魔化すように、私は談笑を楽しむ皆の会話に混ざっていくのだった。

第2話：旅立ちの準備

この度、本作は富士見ファンタジア文庫様から書籍化して頂く事が決まりました！

書籍化に合わせて本作のタイトルを「転生王女様は魔法に憧れ続けている」から「転生王女と天才令嬢の魔法革命」に変更致しました。

web版の更新はこれからも継続していきますので、書籍化とも合わせてこちらも応援して頂ければ嬉しく思います。どうか本作をよろしくお願い致します！

　新造都市の責任者として赴く事は決まったけれど、じゃあすぐにと現地に向かうという訳にはいかない。

　王族としての自覚も芽生えてきた以上、昔のように思い付きで動くような事はしないように気をつけてる。

　なので現地に向かうまでの準備を整える事。それがまず私のするべき事だった。まず元々請け負っていた仕事の引き継ぎ、それから私の身の回りの世話をしてくれる侍女の選抜、それから専属の護衛も何人か決めないといけない。

　私が戦えるからといって護衛なんか要らない、とはもう言えない。私の仕事は上に立つ事。その上に立つ者が必要以上に前に出る事は後任の仕事を奪ってしまう事に繋がる。次の世代を育てる事も私の大事な仕事なんだ。

「嫌だぁ！　私達を置いていかないでください、王姉殿下！」

「うふふ……書類が一枚……二枚……三枚……ほら……いっぱいですよ、王姉殿下……」

「むしろ同行を！　同行をさせてください！　靴ですか、靴を舐めれば良いんですか!?」

　そう、大事な仕事なんだ！　大事な事だから二回言った！　だから私は纏わり付いてくる魔学省の職員を千切っては投げながら心を鬼にした。

　私に泣きついているのは魔学省に入ってきたばかりの新世代、新しい体制で始まった貴族学院の卒業生達だ。ユフィやレイニ達の後輩に当たる彼等はゾンビの如く私に這い寄ってきて、必死に訴えかけてくる。

　魔学省に夢と希望を抱いて、目を輝かせながら入ってきた彼等はすっかりと目が死んでいた。日々書類の処理や研究実験の成果のまとめ、消費した備蓄や搬入された備品の整理、予算の獲得の為のプレゼン作成など目が回るような仕事に追われている事は私も良く知っている。

　だってその最終的な監修や補助をしていたのが裏方に回っていた私だからね。まぁ、実務は彼等に任せていた訳だから私が抜けてもさして問題ないと思ってたんだけど……。

「えぇい、離れなさい！　仕方ないでしょ！　王命よ、王命！　それに私は裏方で、実務は貴方達が担当していたんですから大丈夫でしょ？」

「王姉殿下がいるといないとじゃ全然違いますよ!?」

「困った時のアドバイスが的確じゃないですか！　創始者なんですから当たり前かもですけど！」

「先輩方は目がギラギラしてるし、偶に発狂してるし、まともに応答が出来る確率が高いのが王姉殿下なんですよ！」

「王姉殿下もちょっとアレな所がありますけど、消去法で一番まともな人なんです！　行っちゃ嫌です！　王姉殿下がこの狂人の巣窟の癒しにして救世主なんです!!」

「酷い信頼のされ方をされてた事に私は嘆けば良いのかな？　ん？」

　いつから魔学省は狂人の巣窟になったのか。いや、たまに近衛騎士団から頭のおかしい実験に巻き込むのは止めてくれとか苦情が来た事もあったけど。

　それもこれも魔学省の仕事が人手が増えるよりも早く雪だるま式で増えてるのが問題なんだけど、こればかりは仕方ない。……多分。

　というか私がまともな人扱いされてる状況がもう混沌としてるよ。私が主導で研究とか始めてたらこの子達、本格的に発狂してたのかもしれない。

「悪いけど魔学省の貴方達は引き抜けないわよ？　ただでさえ人手不足なんだもの」

「そんなぁッ！」

「王姉殿下までいなくなったら、私達までおかしくなってしまう！」

「ようこそ狂気……こんにちはお仕事……さようなら休暇……」

「え、えぇ……？」

　そろそろこの両手と両足にへばりついてくるのをなんとかしたいんだけど、引き剥がそうとするのも可哀想でちょっと困る。

「――貴方達、何をしてるんですか？」

　その中に靴音が響き渡った。この混沌とした場に現れたのは魔学省の所属を示す白衣じみたローブを纏い、優しい色合いの茶髪を編み込んで結い上げている少女だ。きらり、と眼鏡が青色の瞳を隠すように煌めいたように見えた。

　ひぃ、と私に纏わり付いていた魔学省の職員達が私から飛び退き、互いに身を寄せ合うようにして一塊に纏まって震えている。その様はこの場に現れた少女に恐れ戦いているかのようだ。いや、実際恐れ戦いてるんだけどね。

　私は眼鏡を煌めかせたまま、憮然とした表情を浮かべている少女――ハルフィスに片手を上げてみせた。

「ハルフィス、お疲れ様」

「お疲れ様です、王姉殿下」

　憮然としていた表情を柔らかな笑みに変えてハルフィスは朗らかに挨拶を返してくれた。

　ハルフィスは眼鏡をかけるようになってからますます委員長と言うのに相応しい印象を感じるようになってきている。

　彼女もまた女性として溜息が出るほどに綺麗になっていた。あとそこはかとなく漂う人妻と言うべき雰囲気。アンティ伯爵夫人としてマリオンと結婚してから、ハルフィスは益々その魅力を磨いていた。

「ユフィリア女王陛下からお伺いしました。この度は新造都市計画の責任者となったと。心からお祝いの言葉を贈らせて頂きます」

「止めてよ、そんな改まって。でも、ありがとう」

「はい。私はここから離れられない身ですので、アニスフィア王姉殿下の吉報が届けられる日を心よりお待ちしておりますね」

「……もしかしたら忙しくしちゃうかもしれないけれどね、こっちも」

　ぼそっと呟いた瞬間、ハルフィスの穏やかな笑みが僅かに変化する。目の焦点が合わず、やや首が横に傾げる。まるで糸に吊られた人形が笑っているかのような仕草だ。カタカタ、という音がどこから聞こえてきそう。ちょっとしたホラーだ。

「えぇ、えぇ。それは、それはもう、仕方ない事かと？　大丈夫です。お任せください。私は行けます」

「どこに行くの……」

「あははは。まぁ、この子達の気持ちもわかります。後ろにアニスフィア王姉殿下が控えてくれるって言うのは本当に心の支えでしたから」

　すん、と奇妙な笑い方を戻して、ハルフィスが苦笑してから震えて固まってる職員達を見て言う。

「創始者なだけあって辿り着く到着点へのアドバイスは何よりもありがたかったですし、どうしても行き詰まった時の息抜きもさせて貰いました。あと、王姉殿下が裏で交渉の手を回してくれたりと、本当に助かってたんですよ。アニスフィア王姉殿下が復帰するまで、それ、私の持ち回りでしたから……うっ……予算……獲得……人材……確保……研究時間……捻出……スケジュール調整……噛み合わない予定……！」

「ハルフィス、ハルフィス。戻ってきなさい」

「はい。私は大丈夫です」

　ハルフィス、目が逝ってるよ？　ちょっと頬を引き攣らせながら私は何も言えなかった。確かにその手の仕事は皆が大変そうだったから私が引き受けてたけどさ……。

　……あれ？　それなら誰でも出来るよね、って思ってたけどもしかしてそうでもなかった？　いや、ユフィにお願いされた以上、私はそっちを優先するしかないんだけど、ちょっと罪悪感が……。

「……本当に大丈夫？」

「そこはマリオン様に助けて貰います。対外折衝はマリオン様の方が得意ですから。私は魔学省内部の業務の円滑化の為に動いてる方が向いてると思うので」

「最適化はハルフィスの得意分野だからね、信頼してるよ」

「恐縮です」

　不安な事もあるし、心配だけどハルフィス達だって頑張ってる。無理はしない範囲で、いや、無理かもだけど、潰れない程度に尽力して欲しい。

「さぁ、貴方達！　そこで震えて固まっているぐらいでしたら暇なんでしょう？　暇なんですよね？　あぁ、良かった！　丁度人手が欲しいと思ってたんですよ！」

「ひぃぃぃい！　ハルフィス先輩が今日もおかしくなってるぅ！」

「アンティ伯爵を！　アンティ伯爵を呼んで来い！　まだ最終段階手前だ、まだ間に合う！」

「わかったわ！　貴方達！　ここは私に任せてハルフィス先輩を足止めして！」

「いや、私が！　貴方では不安だわ！」

「何を言ってるんだ！　俺が行く！」

「抜け駆けは許さない……！」

　……本当に大丈夫かな、魔学省 。

　＊　＊　＊

　魔学省の仕事の引き継ぎをこなしつつ、並行して新造都市予定地に連れて行く人員を決めなければならない。

　侍女はイリアが選定してくれているという話だから、私は護衛に連れて行く騎士を選定する事にした。その為に近衛騎士団の詰め所に足を運んでいた。

「と、言う訳でガッくんを貸してください、スプラウト騎士団長」

「何がそういう訳なのかはわかりませんが、だいたいわかりました。ガーク・ランプをお貸ししましょう。おまけはいりますか？」

「いきなり連行されたかと思ったら、あっさりと俺の身柄が売り渡されてるんですけどぉ!?」

　道の途中で訓練途中だったガッくんの首を引っ掴んで、そのまま騎士団長の執務室に連行した。

　護衛をする騎士で信頼がおけるって言ったらガッくんだし。だって気心も知れてるし、頑丈だし、私と気が合うし。

「え？　嫌なの？」

「嫌とは言いませんけど、こう、もっと夢とか浪漫を感じる任命をされたかったです……！」

「ガッくんは我が儘だなぁ……」

「この人にそんな夢を見た俺が馬鹿でしたよ！」

　悪態は吐くけど、ニヤニヤしてるのが隠せないからガッくんは可愛いねぇ。ただ敬語とかもうちょっとしっかりしようね、私が言うのもなんだけど。

　スプラウト騎士団長は私とガッくんのやりとりを見て苦笑を浮かべていたけど、何も指摘はしなかった。ガッくんもちゃんと言えば出来ない子じゃないからね。

「しかし、ガークだけでは護衛としては足りないでしょう。せめてあと一人は連れて行ってください」

「私も二人かなって。交代を含めて、本当はもっといた方が良いんだろうけど……ユフィには出来るだけ信頼が置ける人材を置いておきたい。近衛騎士団はユフィと接する機会が多いからユフィへの心証も良い。そう思えばあまり近衛騎士団から引き抜くのは、ね」

　ユフィが女王になって早一年半。革新的なお披露目から即位したユフィの人気は非常に高い。だけど、完全に一枚岩にならないのが政治というものだ。

　ユフィは精霊契約者という絶対的な価値を持っている。精霊信仰が根深い派閥にとって、ユフィは何としてでも象徴としてこのまま担ぎ上げていたいという意図を感じる。

　最早、魔学が国に広まるのは仕方ない。だけど新たに生まれた尊き血筋を王として崇拝していたい。尊き血を引かぬ平民に自分の利権を脅かされる可能性がある事を恐れている人は少なくない。

　表立ってユフィと敵対する人は少ないけれど、隙あらばユフィを自分達の望む方向に押し上げたいという人がいる。ユフィは私を、その、恋人として唯一って言ってるから婿は取らないって宣言してる。

　でも、このままだと次の王の血が絶えてしまう。それを避けたいという貴族は多い。それは純粋な善意から来る願いもあれば、欲望を秘めた狙いも様々に入り乱れている。

　ユフィが簡単に足を掬われるとは思わないけど、出来ればユフィには人を頼って欲しい。一人で出来てしまうと尚更、ユフィの神聖視は止まらないだろうしね。ユフィが扱える手札は出来るだけ減らしたくない。

　その点、私はユフィに比べれば野望を秘めた貴族に狙われる可能性は低い。私の継ぐ王家の血はユフィの即位と共にその価値を失いつつある。

　私の価値は王族というより、魔学の創始者としての価値の方が高い。かといって私を排除をするような事をすればユフィの逆鱗に触れかねない。だから私に手を出そうとする人はいない。

　まぁ、だからといって私を野放しにするのが嫌な人もいる。でもユフィがいるせいで妨害が出来ない。そんな状況なんだろうな、というのはグランツ公やミゲルから情報を仕入れて貰ってる。

　っと、思考に耽って話が逸れちゃった。ユフィの為にユフィに心酔している近衛騎士団からあまり人材は引き抜きたくない。だから連れて行くとしてもガッくんとあと一人かなって気がする。

「ふむ……アニスフィア王姉殿下。是非、一人推薦したい者がいるのですが」

「推薦？」

「はい。ガークは騎士団の中でも剣の腕に関してはかなりの実力者です。ですが礼儀作法や身分などを考えれば、政治的な立場が非常に脆弱です」

「耳が痛いです、騎士団長」

「ガークを護衛に選ぶなら、このガークの欠点を埋める人材を宛がうのが良いかと考えます。条件を満たして、かつガークとの付き合いも良い騎士に心当たりがあります」

「ふぅん？」

　確かにガッくんは男爵家、しかも元々は辺境寄りの領地を持つ家の生まれだ。その為、成り上がりだって蔑む声があるんじゃないかと想像するのは容易い。

　そんなガッくんの欠点を埋められて、ガッくんと連携を取れるなら是非ともその人を採用したいと思う。

「問題はその人が私をどう思ってるかだけど」

「あー、騎士団長。多分、俺の考えている人ですよね？　それなら問題ないと思いますけど……」

「ガッくん、その人ってどんな人？」

「アニスフィア王姉殿下も知らない相手じゃないですよ」

「えっ、そうなの？」

「だって、騎士団長が推薦したいのってナヴル様ですよね？」

「えぇ。まだまだ未熟な愚息ですが、条件には合うかと」

「えぇっ!?」

　えっ、スプラウト騎士団長が推薦したかったのってナヴルくんなの!?

　言われると確かに伯爵家の子息だし、騎士団長の息子だし、ガッくんの身分の低さを補う事が出来る相手だとは思うけど……。

「それにナヴルは例の騒動からユフィリア女王陛下と距離を取っております。しかし、それでは騎士としてやっていく為に心境の変化を促さなければならないでしょう。それならば王都を離れ、新天地で活躍するアニスフィア王姉殿下の護衛として心機一転するのも良いかと思ったのですが」

「私情混じりじゃないですか、スプラウト騎士団長……」

「はははっ。しかし、ユフィリア女王陛下が信を置ける騎士を残したい。ガークの不足を補う事が出来る。この条件に合い、都合が良いのが息子であるという事もまた事実なのです。アニスフィア王姉殿下が良ければ、ではありますが」

「……本人に話してみて、その意志があるなら改めて私から確認する。それで良いですか？」

「構いません。では、今話を通してしまいましょう。ガーク、ナヴルを呼んできてくれ」

「了解です、騎士団長」

　騎士の礼をしてからガッくんが退室してナヴルくんを呼びに行った。

　そういえば、あれからちゃんとナヴルくんと接触する機会がなかったな。その間にナヴルくんはどんな風になったんだろう？

第3話：護衛と侍女の選定

「失礼します。ナヴル・スプラウト、入ります」

　ガッくんがナヴルくんを呼びに行って少しした後、久しぶりに聞くナヴルくんの声で意識が扉に向いた。

　扉を開いて執務室にナヴルくんが入ってきたけれど、私は思わず目を見張ってしまった。ナヴルくんの髪が驚く程に短くなっていたからだ。前は美形の好青年といった印象だったのが、前世で言うスポーツ刈りのせいで一変してしまっている。

　ナヴルくんは私を見ると目礼をして、直立不動で立ち尽くした。その後ろからガッくんが戻ってきて、二人が並ぶ。

「よく来た、ナヴル。楽にして良い。ガークから呼び出された内容は聞いているか？」

「はいっ！　この度はアニスフィア王姉殿下の新造都市計画の護衛任務に推薦を受けたとお聞きしました！　未だ未熟な身なれど、王姉殿下が望むのであれば粉骨砕身の覚悟で役目を果たす所存でございます！」

　う、うん。……見ない間に好青年から熱血漢にでも変わった？　前より筋肉も付いて、貫禄が増したような気がするし。一体何があったんだろ……？

「王姉殿下、如何でしょうか？」

「如何ですかも何も……その、ナヴルくん。随分と印象が変わったね？」

「ご無沙汰しております！　あれから我が身の未熟を恥じ、鍛え直した次第でございます！」

　楽にして良いって言うのにキビキビとした返事をされて、ちょっと困った顔を浮かべてしまう。緊張してるのはわかるんだけど、もうちょっとこう、楽にして欲しいな……。

　気を取り直して咳払いをする。ナヴルくんが私相手に緊張するのは仕方ない事だし。

「話はガッくんから聞いての通りだけど、私の護衛を引き受ける気はある？」

「それがご命令であれば従います」

「じゃあ、命令じゃなくて拒否権があるお願いだったら？」

　私の問いかけにナヴルくんが一瞬黙り込んで、スプラウト騎士団長へと視線を向ける。ナヴルくんから視線を向けられたスプラウト騎士団長は静かに無言で頷くだけだった。

　ナヴルくんが一度、目を閉じてゆっくりと息を吐き出す。強張っていたのか、随分と体の力が抜けて自然体になる。

「アニスフィア王姉殿下、恐らく私の心境に配慮してそのように仰って頂けているのかと思います。まずお心遣いに感謝致します。その上で答えを返すのであれば、機会を頂けるならば是非とも私を護衛として任命して頂ければと思っております」

「……それでいいんだね？」

「我が忠誠はパレッティア王国に、そして王家に誓っております」

　握った拳を胸に当てて言うナヴルくんの表情は真剣そのものだ。ここまでしてくれたんだから信じるべきだと思えた。

「わかった。ナヴル・スプラウト、貴方を新造都市の責任者として赴く私の護衛に任命します。その忠誠、確かに私が預かりました。良き働きを期待します」

「我が身に代えましても」

　私の任命にナヴルくんが騎士の礼で返す。まだナヴルくんを信じ切った訳じゃないけど、確かに新天地で心機一転出来れば、このどこか固いナヴルくんとも会話する機会があるかもしれない。

　その時にユフィとかレイニに今はどう思ってるのとか聞けば良いかな。何はともあれ、これで護衛はガッくんとナヴルくんで決定だ。

　すると、恨めしい目でどんよりと暗い雰囲気を纏ったガッくんに睨まれていた。ぎりぎりと歯ぎしりまでしている。ちょっと怖い。

「……俺の時と扱いが違う……恨めしい……恨めしや……」

　君も面倒な奴だね、ガッくん！　だって、改めてガッくんに礼儀正しく接するのが気恥ずかしいんだよ！　冒険者時代の素の自分を見せすぎたから！

　ギョッとしてナヴルくんが私とガッくんを見比べているけれど、私は恨めしい視線を向けるガッくんから逃れるように視線を逸らし続けた。

　スプラウト騎士団長が遂には頬杖を突きながら、大丈夫なのだろうか、みたいな顔で私を見てたのが酷く印象に残った。

　＊　＊　＊　

　ガッくんの恨めしい視線から逃げるようにして離宮に帰って来れば、イリアが出迎えてくれた。そのまま体を休める為にサロンへと向かって、ふかふかのソファーにぐったりともたれ掛かった。

　私が疲れていると察してくれたのか、イリアがお茶を用意して戻ってきた。だけど私がだらしない格好でソファーに座っているのを見れば、すっと目を細めた。

「アニスフィア様、だらしないですよ」

「だって疲れたんだもの……はぁ、引き継ぎも護衛を選ぶのもなんですんなり行かないかなぁ……」

「それだけ大きな事を成し遂げてきた証なのではないですか？」

「そうかなぁ……」

　ガッくんとナヴルくんに関しては私がやってきた事とはそう関係ないんじゃないかな。ちょっと二人には過去に説教した事があるぐらいだし。そう思えば護衛に選ばれた二人の妙な共通点に気付いてしまう。

　魔学省は単純に私がいなくなると影響力が私が思ってたよりも大きかったからだ。こればかりは私が自分で動く事になったから、いつまでも彼等の面倒を見てあげる事は出来ない。

「お疲れかと思いますが、アニスフィア様。今回、同行させる専属侍女を私から二名選出しました」

「あ、決まったんだ。二人なんだね」

「アニスフィア様は大人数は好まないかと思いましたので、交代の必要性など鑑みて二名としました」

「うん、助かるよ。顔合わせはいつすれば良い？」

「よろしければ今からお呼びしますが」

「今、離宮にいるの？　それなら会おうかな」

「畏まりました」

　イリアが一礼をしてサロンを出て行く。さて、どんな人達が選ばれたのかな？　そんな想像を膨らませながらイリアが淹れてくれたお茶に口をつける。

　暫くして、イリアが二人の侍女を連れて戻ってきた。一人は私と同年代ぐらいの少女だ。髪色は群青色で、編み込んだ髪を後ろで纏めている。その立ち振る舞いはとても自然体で、細めた目のせいか常に笑みを浮かべているように見える。

　もう一人はまだ幼い少女だ、大凡見積もっても十二歳ぐらい。隣に立つ群青色の髪の少女に比べればガチガチに緊張していて、動作がぎこちない。髪色は淡く金色がかった朱色で、瞳はアメジストのように綺麗な紫だ。その瞳も緊張のせいか、僅かに涙に潤んでいる。

「お待たせしました、アニスフィア様。新たにアニスフィア様の専属となる侍女をご紹介します。プリシラ、シャルネ、ご挨拶を」

　イリアが自己紹介を促せば、緊張気味の幼い少女を気遣ってか自然体にしている群青色の髪の少女、プリシラが一歩前に出て一礼をする。

　よく見れば、プリシラが離宮に出入りしている侍女の一人だった事にようやく気付いた。彼女は微笑を浮かべたまま私に向き直る。

「王姉殿下とこうしてお話させて頂くのは初めてになりますね。プリシラ・ソーサラーと申します。かつて旧魔法省に勤めていたソーサラー伯爵の娘となります」

「旧魔法省の……？」

　プリシラの自己紹介に私は訝しげな表情を浮かべてしまった。今は和解が進んでいたとはいえ、魔法省の名前をわざわざ出してくる事に眉を顰めてしまった。

　そんな私の反応にプリシラは笑みを崩す事はなく、細めた目で私を見つめている。

「はい。父は今では精霊省の相談役に収まっており、後釜として兄が精霊省で尽力しております。ヴォルテール伯爵様とも懇意にさせて頂いております」

「ヴォルテール伯爵……あぁ、ラングか」

　ラングは私の生誕祭の少しした後に正式に家督を継いで若き伯爵となった。ほぼ同時期にアンティ伯爵家を継いだマリオンと揃えて噂されている。

　ラングと懇意にしてるって事は私への心証もそう悪くないのかな？　どうにも考えが読めない相手で、なんだかミゲルを思い出してしまった。

「元魔法省って聞くと私への印象を心配してしまうんだけど、そこはどうなの？」

「はい。それにつきましてはまず最初から私の本心を打ち明けておこうかと思いまして」

「本心？」

「私、将来の夢はユフィリア女王陛下の愛人志望なのです」

　…………ん？　んん？　こいつは何を言った？

「……はい？」

「ユフィリア女王陛下の愛人志望です。よろしくお願いします」

「その紹介のどこによろしくする要素が!?　いやいや、ちょっとイリア！　どういう規準でこの子を選んだの!?」

「侍女としては仕事が出来ます。伯爵令嬢だけあって教養も十分ですし、アニスフィア様が苦手とする社交の補佐が出来る望ましい人材でした。難があるとすれば、見ての通りでございます」

「見ての通りじゃないよ!?　えっ、よくこの離宮に入り込めたね!?」

「頑張りました」

　良い笑顔で言い切ったわよ、こいつ。てへ、って小さく言っても可愛くないからね？

「愛人は言葉の綾です、失礼しました。私はユフィリア女王陛下を崇拝しており、あわよくば足下に傅きたいと思っているだけですので。もっと言えば足蹴にされて、あの冷ややかな目で見下されたい……」

「ごめん。色々と思考の処理が追いつかないんだけど、それでなんで私の侍女に？」

「なまじ優秀なせいで、ユフィリア様から引き離すにはアニスフィア様に押し付けるのが一番楽だと……」

「ただの厄介払いじゃない!?」

　イリアに抗議してみるけど、イリアはどこ吹く風だ。

「勿論、アニスフィア王姉殿下にも心よりお仕えしたいと思っております。貴方様はユフィリア女王陛下に何よりお心を砕かれている方ですからね。ユフィリア女王陛下の大事な方であれば、この命をかけて御身をお守りすると誓います」

「忠誠の向き方が斜め上なんだけど……」

「お二人の邪魔をする気はございませんので。どうぞ、下僕のように扱って頂ければそれで満足です」

　濃い。このプリシラって子、とにかくキャラが濃い。ちょっとげんなりしてきた。

「……本当に優秀なのは事実ですので。性格と言動に目を瞑ればよく働きます」

「優秀だからって、この濃いのを預かるの私なんだけど？」

「では、ユフィリア様の傍に置きますか？　アニスフィア様が連れていかなければ、恐らくレイニに次いでユフィリア様のお側に置かれる可能性が高いですよ？　ユフィリア様の前では猫を被ってますので」

「にゃん」

　…………ここに置いていけない奴だと言うのはよくわかった。

「……わかったよ。優秀だって言うなら働かせるからね？　変な気を起こすんじゃないわよ？」

「勿論です。私の働きがユフィリア女王陛下の栄華に繋がるのであれば、どのような役目でもこなしましょう」

「本性は伏せておいて欲しかったわ……」

「アニスフィア王姉殿下に打ち明けたのは、後でバレた時の方が揉めそうだと思ったからです。常に擬態しているのも疲れますから」

　ふぅ、と溜息をついて頬に手を添えるプリシラに深々と溜息が零れた。イリアがその上で推して来たって事は使える人材なのは間違いないし。

　……別にユフィが愛人とか作る訳ないって思ってるし。でも、それとこれは別。この変態をユフィの傍に置いておけない。後で色々と個人的に問い詰めないと。

「それでは私は下がらせて頂きます。これからよろしくお願い致します、王姉殿下」

「あぁ、うん……えっと、じゃあそっちの子も自己紹介してくれる？」

「は、はい！　お、お初にお目にかかります、アニスフィア王姉殿下！　シャルネ・パーシモンと申します！　パーシモン子爵家の娘です！」

　不貞不貞しいまでに自然体だったプリシラとは打って変わって、シャルネの初々しい挨拶に頬が綻びそうになる。癒しかな？

　しかし、パーシモン子爵家？　あまり耳にした事がない家名だ。

「パーシモン子爵家……ごめん、聞いた事がない名前だ」

「はい、それは仕方ないかと。私の実家は辺境の領土で、最近まで没落寸前だったのです。王都の社交会への参加もままならず、お父様も爵位返上を考えていた所でして……」

　思ったよりも崖っぷちだった。自分の実家の事を語るシャルネはちょっと影がかかっていた。悪い事を聞いちゃったな……。

「で、でも！　アニスフィア王姉殿下のお陰で我が家は持ち直す事が出来たんです！　お会い出来たら、是非ともそのお礼をお伝えしたくて私、王城務めの侍女になったんです！」

「え？」

「アニスフィア王姉殿下が発明してくれた魔道具のお陰で、領地の問題も家族の問題も一気に解決したんです。アニスフィア王姉殿下はパーシモン子爵家にとって救世主なんです！」

　シャルネが興奮したように目をキラキラさせて私を見つめる。無垢な好意に押されて、ちょっと仰け反ってしまう。魔道具のお陰で没落を免れた？　あと、家族の問題？

　私の疑問を察したのか、興奮してしまった事に恥じたのか、少し照れくさそうにしながらも落ち着いたシャルネが事情を話してくれた。

「パーシモン子爵家はここ近年、領内の魔物の大量発生に悩まされていまして……そこに駄目押しの天災で作物に被害を受けてしまって、多額な借金をしていたんです。それでお金が無くなって領主を続けられそうにないと父も考えていたんです。でもアニスフィア王姉殿下が魔道具を広めてくれた事で精霊石の需要が高まって、支援を申し出てくれる家が増えたんです」

「支援？」

「領内に精霊石を産出する開拓地を抱えていまして、まだまだ未開拓だったんです。その開拓地を目当てに縁を繋ごうとしてくれた上位貴族様が支援を申し入れてくれて。あとマナ・ブレイドの普及で最前線の騎士や冒険者達の装備の消耗率が下がって、復興の兆しを見せた所なんです。その他の魔道具も最前線の方々に喜んで貰いまして、活気が戻ってきたんです」

　あぁ、武器だって消耗品だからね。その点、マナ・ブレイドは使い方さえ間違えなければ確かに消耗率を抑える事が出来る。そんな効果もあったんだなぁ、マナ・ブレイド。

「後、弟がいるんですが……魔力量が非常に低い子だったんです。ですから当主の立場を継いでも苦しい思いをさせると、父が爵位を諦めようとした理由の一つだったんです。そこに魔学が広まった事で、弟が勉学の方面で才能を発揮し始めまして」

　へぇ。なんかちょっと他人の話だとは思えないな、その弟くんのお話。

　貴族だからって必ず魔力に恵まれる訳じゃない。そしてちょっと前までなら魔力が低いって言うのは貴族にとって不利でしかなかった。

　けれど、今は私が広めた魔学がある。弟くんが勉学の方面、それも魔学に関する分野で才覚を見せてくれるなら将来の魔学省の人材として期待出来る。

「貴族学院も通うのも危ぶまれたのですが、私が学院に通わずに王城へお勤めに上がれば弟に学費が回せます。私もアニスフィア王姉殿下にお仕えしたいと思っていましたので、学院に行く道はすっぱり諦めたんです」

　貴族学院に通うのは当然の如く、お金がかかる。普通の貴族だったら通わせるけど、貧乏貴族で学費が払えない貴族の子供達は奉公に出て、自らお金を稼ぐ。

　その稼いだお金で家庭教師を雇ったりする事で学びを得ている子達は知っていたけど、貴族学院に通うというのは一つのステータスだ。それを得られないハンデはとても大きい。

　イリアみたいに後妻や愛人といった玉の輿狙いで貴族学院に通わなかった例もあるけど、イリアは特殊な例に入るから参考にならないだろう。

「成る程ね。シャルネの事情はわかったよ、それでイリアの目に適ったって事なのかな？」

「はい。シャルネは自らの身の回りの事も出来ますし、アニスフィア様の冒険者じみた調査などにも同行出来そうだと判断しました。なので半ば護衛と兼任という形になるでしょう。教育はこちらで施せば良いですし、アニスフィア様への忠誠心も高く、今後に期待出来るので彼女を選びました」

「はい！　魔物討伐の必要がありましたので私も領主の娘として最前線で戦っていました！　冒険者達の作法にも理解があります！」

　成る程、話を聞けば聞く程、シャルネは純粋に私好みの人材だってのがわかる。私のお陰で家の没落が免れたって事で私への忠誠心も高いし、イリアが選んだのもよくわかる。

　ちょっと性格や願望に難があるけれど侍女としては有能とされるプリシラと、私の行動に付き合えそうでかつ忠誠心が高いと見込めるシャルネ。うん、専属侍女として連れて歩くのには悪くないのかな？

「イリア、選抜ご苦労様。この二人を連れて行く事にするよ」

「畏まりました」

「プリシラ、シャルネ。特に前者には言いたい事はあるけど、よろしくね？」

「はい、王姉殿下」

「よ、よろしくお願いします！」

　優雅な一礼をするプリシラと、まだ動作が固くてプルプルとしているシャルネの一礼を見て私は苦笑を浮かべてしまう。

　護衛のガッくんやナヴルくんと合わせてみると、また随分と濃い面子が揃ったなんて。どうしてもそう思ってしまうのだった。

第4話：私の帰る場所

いつも誤字報告して下さる方、本当にありがとうございます。助かっております。減らす努力はしてもなかなか減らないですね……。

　新造都市の建設予定地に向かう際の護衛と専属侍女も決まって、引き継ぎが必要な業務を済ませていく。準備は恙なく進んで、時間はあっという間に過ぎ去っていった。

　必要な作業を終えて、一日休みを貰う。明日には離宮を離れて新造都市へ向かう予定だ。その空いた時間を利用して、私は離宮にある自分の工房へと足を運んだ。

　自分で自主的に開発などを進めなくなってから、この工房に足を踏み入れる機会は減っていた。工房の掃除はイリアがしっかりしてくれているから埃もなく、綺麗に整頓されている。

「……そっちの方が違和感があるなぁ」

　ここでどれだけ徹夜をして、資料や物を散らかしてはイリアに怒られただろうか。失敗を繰り返して、それでも失敗をものともせずに魔法を求めて邁進していた自分を思い出してしまう。

　あの頃はイリアしか離宮にいなかった。特にこの工房は絶対にイリア以外の人物は入れないように徹底していたし、ここで過ごした記憶は一人で過ごしたものが大半だ。

　あの頃は一人で良いと思っていた。皆と自分は違う、理解を求めても受け入れて貰えない。ならいっそ、理解なんていらない。一人で良い。自分の為に、ただ魔法を我武者羅に求めた。

「イリアもいてくれたし、父上も母上も自由を許してくれたのにね」

　今になって思う。きっと、自分を誰よりも受け入れてあげられなかったのは自分なんだと。何よりも魔法に憧れた癖に魔法を使えなかった自分。だから必死になって魔法を求めた。そうでなければ許されない。世界で一番、自分が誰よりも許せない。

　今はどうなんだろう。少なくとも過去に感じていた孤独感も、飢餓感も、焦燥感も。何もかもが遠い思い出のようなものだ。満たされているんだと思う。満たされているという事は、幸せなんだと思う。

　ここで過ごした思い出を辛かったとは思わない。でも、私は辛かったんだと気付かなかっただけなんだと思う。そして今、こうして過去を振り返れるからこそ、その辛さが今の自分の糧になってると気付く。ここで過ごした日々は決して無駄ではなかった。

　味わった絶望も、挫折も、苦悩も。それに勝る達成感、歓喜、興奮で溶け合っていく。積み重なった思い出は層のように今の私を作ってくれている。その実感を今、ここを離れる私に感じさせてくれる。

「ありがと、私の工房」

　行ってきます。

　私はその一言を呟いて、工房を後にした。かけられた鍵の音が小さく響き渡った。

　＊　＊　＊

「アニス。今日は部屋にお邪魔して良いですか？」

　夜になった。夕食も終えて、後は解散して寝るだけになった所でユフィが私に声をかけてきた。勿論、断る理由なんてない。ユフィから言わなければ私から言うつもりだった。

「いいよ。お茶でも飲みながらゆっくり話そうか」

「はい」

　ユフィを自室に招いて、お茶を淹れる。既に何度も繰り返した夜の二人だけの語らいの時間。私よりも、きっとユフィにとって癒やしの時間になっていた筈だ。

　私の代わりに女王になる事を決意して、本当にその頂きまで上り詰めてしまった人。最初の出会いが私のうっかりで、ユフィの婚約破棄の現場に飛び込んだ時はこんな関係になるなんて想像もしていなかった。

　その溢れんばかりの才能があるからこそ、誰よりも私から遠い人であり羨望と嫉妬の対象だった。それが何の運命か、私の隣にやって来た。意識してしまえばなんて不思議な巡り合わせなんだろう。

「どうぞ、ユフィ」

「頂きます」

　テーブルを挟んで対面に座って、お茶を飲む。話題が弾む時もあれば、ただこうして静かに時間を一緒に過ごすだけでも幸せを感じる事が出来た。

　ユフィと一緒にいる時間が好きなのだと思い知らされる。……今日はなんだか、色々と自分を振り返ってしまう日だな。やっぱり離宮を離れるのが自分で思ってたよりも寂しかったり、不安なのかもしれない。

「アニス」

「ん？　なに、ユフィ」

「……明日、貴方は行ってしまうんですね」

　ぽつりとユフィが両手で握ったカップに視線を落としながら呟いた。肩にかかっていたユフィの白銀の髪がさらりと流れ落ちていく。

　ユフィの俯いた顔には寂しいと、そう感じさせる表情が浮かんでいた。そんなユフィの表情を見せられた私はぎゅっと心臓を掴まれたような心地になった。

　こういう所はまだまだ年下なんだなぁ、なんて。ちょっとだけ調子に乗ってしまう。

「何？　寂しい？」

「当たり前です」

　上目遣いで睨まれた。やっぱり可愛い。

　堪えきれずにクスクスと笑ってしまうと、ユフィが拗ねたように唇を尖らせてしまった。どうやら機嫌を損ねてしまったらしい。

「ごめん、ついユフィが可愛くて」

「……アニスは平気なんですか？　私と離れても」

「平気じゃないよ。今日は随分と思い出に浸ったりとか、感傷的な事してるって思うから。でもユフィも同じ気持ちだって思ったら嬉しくて、ホッとした」

「……そうですか」

　ユフィは唇を尖らせるのを止めて、俯き気味だった顔を上げる。

　私だってユフィと離れる事に不安がない訳じゃない。女王としての責務だって決して軽い物じゃない。出来ればユフィを支えたいと思ってる。その支えとなる為に私が出来る事をする。

　でもその為にはユフィと離れなければならない。どうにも矛盾してしまっているけれど、いつかそんな日が来るというのは私もユフィも予感していた。私達には国を導いていく責任がある。ユフィは女王として、私は魔学の提唱者として。

　だからお互い、やらなきゃいけない事の為に離れてしまう日が来るのはわかっていた。わかっていても、いざその日が来てしまうと色々と思ってしまうし、考えてしまう。

「いつか来るとは思っていても、実際に離れてしまうと実感すると堪えますね」

「ユフィは本当に私が好きだね」

「……アニスのそうやってすぐ茶化したり、誤魔化したりする所は嫌いです」

「そんな恥ずかしい事を臆面もなく言われたら照れるでしょ」

　今度は私の唇が尖ってしまう。ユフィはいつも真っ直ぐ過ぎるんだよ。受け止める私の身にもなって欲しい。……嫌とは言わないけど。

　そんな事を考えていると顔に出ていたのか、ユフィがジト目で私を見ている。けれど、ふっと表情を和らげて笑みを浮かべた。

「でも、私はこんな人の為に女王になったんです。貴方が自由でいられるように。王という責務が貴方を縛り付けてしまわない為に」

「……ユフィ」

「私は国王としての責務を果たします。そして、貴方が帰る場所を示す為に。私が貴方の帰る場所になります。だから自由に羽ばたいてください。思うままに貴方の夢を追いかけてください。疲れたなら戻ってきてください。私はいつでも貴方の事を思っています。貴方の為なら私は幾らでも頑張れますから」

　……あぁ、本当。だからユフィは真っ直ぐ過ぎるんだよ、頬が熱くなっちゃうじゃん。

　堪えきれなくなって席を立って、ユフィの傍まで寄って抱き締める。ユフィは抵抗なく、私の腕の中に収まってくれた。

「……ユフィは狡い」

「よくわかりません。どうして狡いのですか？」

「狡いから。……本当に好き、いっぱい好き。ユフィが大好きだ」

「はい。……私も、アニスが大好きです」

　ユフィを抱き締めていた腕の力を緩めて、ユフィと顔を見合わせる。自然と距離が近づいてユフィの唇を啄むようにキスをする。

　一度じゃ足りない。ユフィの息を奪い取るように何度も口付ける。ユフィの手が私の背中に回されて互いの距離がもっと密着する。

　一瞬のような永遠。永遠に思える一瞬。どちらとも言える重なる時間に私は心から沸き上がってくる愛しさのままにユフィを強く掻き抱いた。

「辛くなったらいつでも呼んで。すぐ駆けつけるから」

「はい」

「完璧でいないで。弱くなっていいから。辛くなったら頼って」

「はい」

「愛してる。この世界で一番、誰よりもユフィを愛してる」

「私も。貴方を愛しています。この世界で何よりも貴方の事を」

　ユフィの鼓動の音が聞こえる。彼女の息遣いを感じられる。この手放したくない温もりを私はずっと覚えていられる。

　まだ夜は明けない。夜は長いから、まだこの愛しい温もりに溺れていたい。

　＊　＊　＊

「アニスフィア王姉殿下、荷物の最終確認が終わりました」

　朝になって出発の予定時刻が迫る中、快晴の空を見上げていた私にプリシラとシャルネが近づいて来た。彼女達には荷物の最終確認を頼んでいた。その確認が終わった報告をしに来た二人に私は笑みを浮かべて見せる。

「プリシラ、シャルネ、二人ともご苦労様」

「恐縮です。それでは、私共も挨拶を済ませてきますので」

「い、行ってきます！」

「ふふ、行ってらっしゃい」

　シャルネのまだまだ初々しい振る舞いに自然と笑みが浮かんでしまう。彼女達にも挨拶をする相手がいるのだろう。離れていく彼女達の背を見送って、私はそっと息を吐く。

「アニス様、こっちもいつでも出立出来ますよ」

「ガッくんもお疲れ。あれ？　ナヴルくんは？」

「あっちでレイニちゃんと話してますよ」

　騎士の装束を身に纏ったガッくんが近づいて来たけど、相方であるナヴルくんの姿が見えない事に首を傾げているとガッくんが指で指し示してくれた。

　少し離れた所でナヴルくんとレイニが会話をしているのが見えた。ナヴルくんは少しだけ緊張した面持ちだったけど、レイニは自然体でクスクスと笑っている。あ、ナヴルくんが何とも言えない複雑な男の子の表情をしてる。

「……これでアイツも一区切りですかねぇ」

「随分とナヴルくんと親しくなったんだね」

「えぇ、最初はアニスフィア様に頼まれてたからですけど。なんだかんだで付き合いが長くなって良くして貰ってますよ」

「え？　頼んだっけ？」

「え？」

「…………あー、そうだ！　頼んだね！　うん！」

　思いっきり忘れてた。そもそも二人の接点が出来たのって確か私がガッくんに余計な事をしないようにナヴルくんの様子見を頼んだからじゃん！　良かった、思い出せて。

　護衛同士の仲の良さは連携にも関わってくるし、私としては望ましい。今度、二人がどんな風に仲良くなったのか聞きたいな。

「アニス」

「あら、父上。それに母上も」

「出立の支度は万全ですか？」

　ガッくんと話してると父上と母上がやってきた。二人とも、今日はまだ軽装と言えた。王族なので勿論、軽装と言えども豪華ではあるけど。

「……お前が離宮を離れる日が来るのは感慨深いな」

　ぽつりと父上が視線を遠くを見やるように細めながら私を見る。そんな父上の言葉に私は苦笑を浮かべてしまう。

「休日には戻ってきますよ。……でも確かにそうですね。私が離宮を出るとしたら、もうこの国に居場所が無くなる時だと思ってましたから」

「アニス。今や貴方はこの国に欠かせない者なのだと言う自覚を持ち、己の振る舞いが他人からどう見られるのかを意識するのですよ？　決して今までのように破天荒な振る舞いは……」

「シルフィーヌ。今日ぐらいは説教するのではなく素直に送り出してやろうではないか。心配なのはわかるがな。昔のように甘やかしてやったらどうだ？」

「……ッ、あなた！」

「グボォッ！　こ、腰を強打するのは止めよ！」

　いつものように厳しい面持ちで私に話しかけた母上を止めたのは珍しい事に父上だった。しかも、母上が顔を真っ赤にして父上の腰を思いっきり叩いてた。

　思わず目を丸くして母上を見てると、母上が気を取り直したように咳払いをする。耳は赤いままだけど。

「母上」

「……か、体に気をつけるのですよ。休日には私にもオルファンスにも顔を見せなさい」

「はい、母上。……ありがとうございます」

　私は母上に手を伸ばして、その小さな体を抱き締めた。母上からきゃっ、って可愛い声が聞こえたけど、本当にこの人何歳なんだろ。そんな事を考えながら母上をぎゅっと抱き締める。

「うぅ、あ、アニス……は、離しなさい……！」

「母上、いつも心配かけてごめんなさい。でも、これからは大丈夫です。ちゃんと周りの人と良く話して、よく考えて生きていきます。もう生き急いだりしません。……必ず帰ってきます。私の大事な人がここにいます。勿論、母上だってその一人です」

「……う、ぅぅ、アニス……わ、わかりました、わかりましたから……！」

　なにこの母上、めっちゃ可愛い。最後にもう一度ぎゅっと抱き締めてから母上を離すと、どんな顔をして良いのかわからないといった様子で母上が目を泳がせてる。

　大人しくなった母上から父上に視線を向けると、穏やかな笑みを浮かべて私達を見守ってくれていた。

「私から言う事はない。励めよ、アニス」

「はい、父上もお元気で。父上からの研究報告も楽しみにしていますよ」

「うむ」

　父上は私の頭を軽く撫でてくれた。それだけで十分だと言うように。私も改めて父上に何か伝えたいという事はない。別にこれが今生の別れって訳じゃない。ただ、少しだけ距離が離れてしまうだけ。

　もう間もなく出立の時間が迫っている。ギリギリの時間になって、ユフィがイリアを伴って姿を見せた。

「アニス」

「ユフィ」

　互いに名前を呼んで、互いに伸ばした指先を触れ合わせる。一歩、ユフィが踏み込んで額を合わせて、次に頬を、最後に互いに触れ合う程度の口付け。

　ユフィはそれで満足だと言うように微笑んだ。話すべき事は昨日の夜に済ませていたから。

「……そうだ、ユフィ。手を出して」

「？　はい？」

　私はユフィが差し出した手に、そっとある物を乗せた。ユフィの手の上に乗せたソレを見て、横に控えていたイリアが目を丸くした。

「アニスフィア様、それは……」

「うん。私の工房の鍵、私とイリアしか持って無い鍵だ」

「……これを、私に？」

「ユフィに持っていて欲しい。あそこは私の人生の大半が詰まってる思い出の場所だから。預かってて欲しいんだ。私が帰って来るまで」

　ユフィは渡された工房の鍵をじっと見つめて、綻ぶような笑みを浮かべて小さく頷いた。ぎゅっと両手で鍵を握り締めながら、私に視線を移す。その真っ直ぐな瞳には隠しきれない親愛が感じられる。

「アニスの鍵、確かに預かりました」

「うん。……もうすぐ時間だ。そろそろ行くね」

「はい。……お気を付けて」

　少しだけ名残惜しそうにユフィは一歩退く。ユフィが一歩退いた事で横に並んだイリアが呆けたように私を見ていた。

「……イリア？」

「……ぁ、いえ。何も」

「何も、って顔じゃないでしょ。何？　どうしたの？」

「……アニスフィア様が、工房の鍵を手放してしまったのに驚いただけです」

　イリアは視線を落として、そっと胸元を撫でた。そういえばイリアは普段、紐に吊して胸元に私の工房の鍵をかけてたんだっけ。

　私の工房の鍵は私とイリア以外持ってない、特別な関係の印のようにイリアは思っていたのかもしれない。確かに一時とはいえ、ここを離れて鍵すらも手放してしまう私にイリアが思う所があってもおかしくない。

「イリア」

「……何でしょう？」

「幸せになってね。ここまで付いて来てくれて、ありがとう」

　ありがとう、私にとって一番身近で、姉のように感じていた唯一の味方 。

　でも私は私の運命と出会ってしまったから。そして、それはイリアだって同じ。二人で歩んできた道はここで一度、別れ道だ。

　イリアがハッとして顔を上げて私を見た。次の瞬間、イリアの目からぽろりと涙の粒が落ちていった。自分でも吃驚したのか、イリアは自分の頬を指で撫でて涙を拭う。それから一度、ぎゅっと目を閉じる。

「……ここまでお仕えできた事、本当に幸せでした」

「うん。少し別れるだけ、またすぐ会えるよ。でも、これで一区切りだ。イリアはちゃんと自分の人生を歩みなさい」

「はい。……ここで待っています。貴方のお帰りを」

　イリアは目を開いて、力を抜いた自然な笑みを浮かべた。待っている、と告げる言葉はとても優しい声音で、イリアも少しずつ変わっている事が手に取るようにわかった。

　そこで話を終えたのか、レイニとナヴルくんが戻って来る。ナヴルくんは私に一礼をしてから、いつの間にか後ろに下がって馬の準備をしていたガッくんの横に並ぶ。

　レイニはぱたぱたと少しだけ慌ただしい様子でイリアの横に並んで、満面の笑みを浮かべてくれた。

「アニス様！　どうかお気を付けて！」

「レイニも。ユフィをお願いね。あと、イリアと仲良くしてあげて。中身はまだまだお子様みたいだから」

「誰がお子様ですか」

「あははは……その、まぁ、はい。心配しないでください。私達は私達で上手くやりますから」

　レイニが私とイリアの様子に苦笑を浮かべながらもそう言った。そんなレイニの横で余計な事を言うなと言わんばかりにイリアが笑みを消して睨んでくる。

　私達の様子を見て、更に一歩退いたユフィが優しく微笑んでいる。私はユフィに軽く手を振ってから、皆に背を向ける。

　私が乗り込む馬車の前には護衛を務めるガッくんとナヴルくんがそれぞれの馬を引いて、そして馬車の入り口にはプリシラとシャルネが待ち構えている。

「それじゃあ、出発しようか！」

　向かうのは新天地。未だ夢半ばの理想を目指して、私は旅立った。

　快晴の空から、自由に高く舞う鳥の鳴き声が聞こえたような気がした。

　　　

ブックマークをして頂き、ありがとうございます。面白いと思って頂けたら評価ポイントも入れて頂けると作者が喜びます。

第5話：新領主とのご挨拶

「んーっ、ついたーっ」

「王姉殿下、はしたないですよ」

　新造都市建設予定地。馬車にのってようやく辿り着いた地で私はグッと固くなった体を伸ばす。すると馬車に同乗していたプリシラに注意された。

　はいはい、と適当な返事をしながら新造都市の建設が進んでいる光景を見つめる。新造都市の建設予定地はパレッティア王国の王都から隣国の国境線がある地に築かれた城塞都市、その中間に位置する立地だ。

　建設予定地は草原となだらかな丘が広がっている平原地帯で、開拓をすれば村落を築く事も容易いかと思うけれど、そうなったのはここ最近の話だ。

　建設予定地は王都から見て北西に位置していて、更に進むと国境線の城塞都市に辿り着く。で、それの何が問題かというと建設予定地から北にはあの“黒の森”が控えている。

　黒の森で発生したスタンピードで溢れ出した魔物はこの平原地帯に雪崩れ込み、ここは魔物の巣窟となっていた。

　この新造都市建設の前にも幾つか村落が建てられたものの、度重なる魔物の襲撃から維持する事が叶わずに放棄してしまう事が多かった。だけど国境線を守護する城塞都市への道は確保したいという切実な事情があった。

　これが黒の森を本格的に開拓した経緯だ。今は黒の森に沿うように発展した都市を経由して城塞都市へと向かう道が主流である。そして黒の森の開拓によってこの草原地帯に魔物が現れる頻度は格段に落ちた。

　そこで維持が難しくて王家に返還されていた領地を新たに配分し直して、新造都市の建設が決まったというのが今回の立地決定までの流れだ。

「アニスフィア王姉殿下！　お待ちしておりました！」

「シアン男爵……違う、シアン伯爵！　ご無沙汰しております！」

　熱心に働く人達を遠目から眺めていると、私達に向かって来る一団が目に入った。その先頭に立っていたのはシアン男爵改めシアン伯爵その人だった。

　濃い茶髪に鋭い灰色の瞳、そしてその巨躯も未だに健在だ。伯爵という身分に合わせて用意された彼の装束はやはりどこか着られている感があって、なんだかおかしくなってしまう。

「この度は栄転、おめでとうございます。シアン伯爵？」

「ははは……正直、伯爵などと言われても分不相応で身に余りますが……改めてようこそいらっしゃいました。このドラグス・シアン、身分は変われど王姉殿下に捧げた忠誠に変わりなし。領主として未熟ではございますが身を粉にして働かせて頂きます」

「こちらこそよろしく、シアン伯爵。お互い頑張りましょう」

　様になってきた礼をしてから、私はシアン伯爵と握手を交わした。私よりも二回りは大きい手だ。その手の剣ダコなどは、戦いの中で生きて来た事を感じさせてくれた。

「まずは我が屋敷へどうぞ。といっても比較的、損傷のなかった屋敷を修繕したものですので快適とは言いがたいですが……アニスフィア王姉殿下の為のお住まいが建設されるまでの辛抱だと思ってください」

「構わないよ。私は今回、王族と言うよりは一個人、魔学の見識者として来ているつもりだからね。必要以上に礼儀を尽くす必要はないよ。公式の場でもなければね」

　私の返答にシアン伯爵は微妙な笑みを浮かべたけれども、すぐに私達を屋敷へと案内してくれた。

　それは確かに年月を感じさせる風化した印象と、修繕の際に建て直した真新しい部分が混在した何とも心擽るような屋敷だった。

　私達が運んできた荷物はプリシラとナヴルくんで運び出すという事で、私はガッくんとシャルネを連れてシアン伯爵に通された応接間に向かう。

「ようこそシアン伯爵家へ。アニスフィア王姉殿下、ご無沙汰しております」

「アリアンナ夫人、こちらこそご無沙汰しております。お元気そうで何よりです」

　応接間には一人の女性が待ち構えていた。とても嫋やかな女性だ。ふわふわとして癒やしの空気を纏っている。質素ながら品の良いドレスに黒みがかかった青髪を腰まで垂らしている。その茶色の瞳は優しそうに細められている。

　彼女はアリアンナ・シアン伯爵夫人、レイニの義母様だ。何度かレイニに関わる事でお話をさせて頂いた事があったけど、こうしてちゃんと顔を合わせるのは久しぶりだった。

「これから末永いお付き合いになるかと思いますが、よろしくお願いしますね」

「はい。ここがレイニの実家にもなるのですから、あの子の為にも発展させて行きたいと考えています」

「まぁ、あの子も幸せ者ですね……」

　くすくすと笑いながらアリアンナ夫人が着席を促す。私はソファーに座り、その後ろにガッくんとシャルネが控えるように立つ。

　シアン伯爵とアリアンナ夫人は並んで座ると美女と野獣みたいだな、と思ってしまう組み合わせだ。けれど二人の間に感じるのはとても穏やかで良好な夫婦関係だ。なんだかとてもホッとする。

「長旅、お疲れ様でした。部屋は用意させてありますので、今日はゆっくりとお休みください」

「えぇ、そうさせて頂きます。どうですか？　都市の建設の状況は」

「まずは地盤作りですね。ここには元々村落があったので、その中でも補修出来る建物は補修して一時の仮住まいとします。今のままでは護衛の騎士達も野営と変わらない状態ですからね」

「最初から上下水道を盛り込んだ土台作りから始めていますからね。工事現場で作業されている方々は四苦八苦しているのでは？」

「それはそうですが、人手は十分です。給金も恵まれているとなれば皆、力が入るというものです」

　この都市建設予定地で工事に訪れた人の中には王都の難民だった者達も多い。毎日働いた分だけ生活を保障してくれているというのだから、誰もが精力的に働いているという。

　都市建設の計画の流れだけど、最終的に土地は円形状に作って行く事が決まってる。元々放棄されていた廃村区を半円として、もう半分の半円を新規に開拓していく。

　廃村区のまだ使える建物を補修して一時の住まいとして、逆側の新開拓区にまず上下水道を張り巡らせて土台を完成させる。それが終わったら都市の政治を行う都庁の設立、更に魔学の為の研究機関や騎士団の宿舎を作る予定だ。

　それが終わり次第、元廃村区となるだろう建物を崩して、ここにも上下水道を作っていって住民が住まう住宅区を整備していく流れが大まかな都市建造計画だった。

「建設の進捗は？」

「行政区予定地の上下水道はそう日も置かない内に完成の目処が立つでしょう。あとは実際に運用してみてからですね。それが終わればようやく建物の建造に着手する予定です。その頃には外壁の建設も目処が立つと思っていますので」

「じゃあ暫くはこの邸宅が私達の活動拠点になる訳だね。私に手伝える事があったら幾らでも言ってね。都市が出来ない事には本業も難しいからね」

「存じております。……更に詳しい話はまた明日にしましょうか。今日はゆっくり旅の疲れを癒してください。風呂の準備も済ませておりますので」

「流石、お風呂を布教しただけあって用意が良いね！　あぁ、そうだ。今度から一緒に働く事が増えますし、ドラグス伯とお呼びしても？」

「……ご自由にどうぞ。王姉殿下にそう呼ばれるのは大変恐縮なのですが」

　苦笑交じりに顎髭を撫でながらシアン伯爵改めてドラグス伯はそう言ってくれた。

　どこか照れくさそうに笑う仕草は全然顔が違うのにレイニを思い出させてしまった。血の名残というのはやっぱりどこかに出るものなんだな、と私は笑ってしまうのだった。

　そして私達は風呂を頂き、もてなしの食事を食べさせて頂いた。その後、それぞれに宛がわれた部屋で眠りについた。旅の疲れから、眠りに就くのはすぐの事だった。

　＊　＊　＊

「王姉殿下！　朝ですよ！　おはようございます！」

「ん……シャルネ……？　ん、おはよう」

　元気な呼び声で朝の訪れを感じた。私の寝起きは悪くない、すぐに意識がはっきりとして覚醒する。私が起きたのを見て、シャルネは満足そうに笑みを浮かべて元気よく返事をした。

　そのままシャルネに着替えさせて貰って、シャルネを伴いながら部屋を出る。

　今日の午前の予定はない。午後からは軽く建設都市予定地の視察に出て全体を回る事、あとは騎士団やこの建設予定地に来ている人達への挨拶回りの予定だ。

「おはようございます、アニスフィア王姉殿下」

「おはようございまーす」

「おはよう、ナヴルくん、ガッくん」

　部屋を出ると私を待っていたかのように護衛であるナヴルくんとガッくんが立っていた。

　ナヴルくんは生真面目なほどに丁寧な一礼を、そのせいで隣に並ぶガッくんの粗が目立つこと。ちょっとだけ苦笑してしまう。

　一礼を解いて私に向き直ったナヴルくんだけど、ちょっとだけ苦虫を噛み潰したような顔を浮かべてる。

「……その、王姉殿下。失礼ですが、そのくん付けは止めて頂けませんか？　呼び捨てにして頂いて構いません」

「そう？　じゃあ……ナヴル？」

「はい」

「じゃあ、俺もガークで！」

「じゃあ行こうか、ガッくん」

「なんでだよぉっ!?」

　うるさいな、ガッくんはガッくんなんだよ。ナヴルは少し吹き出していたので、ガッくんから肘打ちをされていた。

　シャルネもまだ私に仕えている喜びと緊張からか、やや硬かった空気が和んでいる。良い傾向だな、と思いながらまずは朝食だという事で食堂へと案内された。

　食堂へと入ればプリシラが給仕の方達と何か会話を交わしている所を見かけた。プリシラの方へと歩み寄りながら挨拶をする。

「おはよう、プリシラ」

「おはようございます、王姉殿下。よくお休みになられましたか？」

「えぇ。暫く馬車の旅は遠慮したいけどね」

「それはようございました」

　相変わらずの細目に微笑を浮かべた顔から変化がないプリシラだ。何度も見てれば見慣れるものかな、と思ってると先に席についていたアリアンナ夫人から声がかかった。

「おはようございます、王姉殿下。夫はもう既に仕事に出てしまっておりますので、私がお相手させて頂きますわね」

「ドラグス伯の朝は早いですね」

「現場に足を運んで指示を出すのは性に合ってるのでしょう。このような仕事の機会に恵まれて嬉しいのでしょうね」

　穏やかにアリアンナ夫人がドラグス伯の事を思っているのか、ニコニコと笑っている。そんな夫人の柔らかい雰囲気に癒されながらも食事の席に着く。

　出された食事は王族の規準で見ればまだ質素と言えた。けれど、逆にそれが良かった。離宮で食べ慣れてるような献立だったからだ。これはありがたい、たまに貴族の朝食でも胃にもたれそうな食事を出された事があるんだよね。

「今日の献立はプリシラさんからお聞きしてご用意させて頂きました。我が家の朝食とそう変わらないので驚きました」

「離宮に住んでいた頃は私の専属侍女が料理を作る事が多かったので、こういった家庭料理の方が口に合うのですよ」

「レイニからも聞いていましたが、アニスフィア王姉殿下は随分と気さくな方なのですね……」

　しみじみとアリアンナ夫人が呟く。そこにはホッとしたような気配を感じた。アリアンナ夫人もやっぱりどこか緊張は隠せないんだろう。相手が幾ら気さくであっても王族だしね。

　……それにしてもアリアンナ夫人って本当に若いなぁ。ドラグス伯と並ぶと美女と野獣みたいな印象を受けてしまうのもアリアンナ夫人の可憐さもあっての事なんだと思うけど。

「失礼ですが、アリアンナ夫人はおいくつで……？」

「私ですか？　私、二十二歳となりました」

「二十二歳!?」

　えっ、ちょっと待って。だってレイニが今年で十七歳の筈だから……五歳差のお義母様!?

「えっ、失礼ですがドラグス伯は……？」

「夫は三十六歳となります」

「……じ、十歳以上も離れていらしたんですね……？」

「貴族では珍しくもないお話でしょう？」

　クスクスとアリアンナ夫人は楽しそうに笑っている。養子だからそうなるんだろうけど、レイニはこんな年の近い人をお義母さんって呼んでるんだ……感覚的にはお義姉さんの方が近いんじゃないの？

　あまりアリアンナ夫人と接点がなかったから、今度レイニに聞いて見よう。お義母さんの事をどう思ってるのって？

　っていうか確かイリア、レイニの事で家に挨拶しに行ってるよね……？アリアンナ夫人よりもイリアの方が年上じゃん！　挨拶に行ったとは聞いてたけど、どんな会話してたのか凄く気になってきた……。

「それで、本日の王姉殿下のご予定は午後から視察に回られるとか」

「えぇ。午前は荷ほどきなどさせて頂ければ。あと現場の進捗の資料などを後で頂ければ助かります。後日、目を通したいと思いますので」

「畏まりました、そのように手配させて頂きますね。お時間がある時にでもレイニの事も聞かせてくださいませ」

　頬にそっと手を当てながらアリアンナ夫人は微笑む。なんというか嫋やかさの中に強かさもあって不思議な魅力を放つ人だなぁ、と私はアリアンナ夫人の印象を纏めたのだった。

第6話：現場の視察へ

　アリアンナ夫人に伝えた通り、午前は私の持ってきた荷物を解いていく。そこまで量を持ち込んだ訳でもない。ドレスなんて袖を通す機会がそう来ると思えないし、いつもの騎士服ワンピースドレスは私の代名詞になりつつある。

　プリシラとシャルネの手を借りれば午前中にはだいたい片付いていた。なので予定通り、私は午後に建設地の視察に出かける準備をしていた。

「王姉殿下、私はこちらに残らせて頂きます。お側には護衛とシャルネをお連れください。まだ細かな荷物が残っていますし、シアン伯爵家の方々と打ち合わせをしたいと思いますので」

「そう？　じゃあシアン伯爵家との調整はプリシラに任せるよ。ガッくん、ナヴル、シャルネ、視察に行こう」

「はい！　お供致します！」

　ぴょん、と元気よく跳ねるように寄ってきたシャルネに思わず頬が緩む。シャルネの様子にガッくんは微笑ましそうに肩を竦めている。ナヴルは少し気難しそうな顔をしていたけど、私が視線を合わせて首を左右に振ったら静かに頷いてくれた。

　こんなに慕ってくれてる子を咎めるのもね。公式の場ではもうちょっと落ち着いて欲しいけど、そういう時にはプリシラを連れていくのが無難かな。シャルネの教育もプリシラにお願いしてるしね。……余計な知識までは与えさせないように注意しないと。

　三人のお供を連れて私は建設予定地へと向かう。工事現場はシアン伯爵邸からそう離れていない。そこでは怒号のように大きな声を張りあげて指示を下し、きびきびと働く人達の活気で溢れていた。

「街道整備以来だな、こういう活気を感じるのも」

「あぁ、アニスフィア様って大規模な街道整備の監督役をやっていたんでしたっけ」

「そうだよ。もう結構前になるけどね」

　ガッくんに相槌を返しつつ、私は現場で働く人達を眺める。

　建設現場はまず水道を建設する為に土を掘り返して、水の通り道となる溝とトンネルを築いていく。その為に土台を固めたり、資材を運び込んだり、逆に掻きだした土を運んだりと現場の動きは忙しない。

「上下水道は建設予定地に張り巡らせるように作成する予定と聞いておりますが……」

「うん、そうだね。今後、定住が出来そうな土地でこうして都市を建てる時に応用出来ないかって言う話も出てるみたいなんだ。ここが上手く行けば他にも応用されていく事になるだろうね」

「なるほど……」

　ナヴルが興味深そうに頷いて、熱心に工事現場で働く人達を見つめている。ガッくんはそこまで興味を惹かれないのか、護衛として専念して周囲の気配を窺っている。

「街に張り巡らせるように水道を作るとなると、凄い労力になりそうですね……」

「うん。実際、かなりの人材が王都からも送られてきたって話だし労力は凄まじいと思うよ。人手は多いとは言ってたけど、流石に人力だけだと厳しそうなんだけどねぇ。こう、魔法でパパッと出来たら早いのかもしれないけど」

　魔法で土を掘り返したり、トンネルを掘り進めたりする事が出来たらもっと早そうだけど。そんな事を呟くとナヴルがギョッとした目で私を見て来た。そしてすぐに表情を引き締めて、口を開いた。

「……王姉殿下、お言葉ですが」

「……あぁ、うん。わかってる。貴族のやるような仕事じゃないって事でしょ？　少し前だったら反発してたかもね。便利なら魔法でやれば良いのに、って。実際、そう思ってたけど……魔法の安売りはしちゃダメだ。何でも魔法使いがやれば良いって話になったら困るのは皆だ。……私の失言だったよ、ナヴル」

「いえ、王姉殿下は私が指摘するまでもなく気付いていらっしゃった様子。むしろ私が過ぎた真似を致しました」

　ナヴルが一礼をするのを見て、私はちょっと申し訳なくて指で頬を掻いてしまう。

　私は魔法を民の生活の役に立てる事が出来たらいいなって思ってる。だけど、魔法を使えるのが貴族という限られた人達である以上、自主的にやるのならともかく魔法をアテにしていくのは良くないと思うようになった。

　けど、ついつい便利なものを有効活用したいという元々の性格は直らない。貴族にいきなり工事現場で働いて、魔法を使って工期を短縮しろって押し付けるのは話が違う。

　……言ってしまうなら、それは全部魔法を使える者に、ひいてはユフィに任せてしまえば良いって言ってるようなものだ。それは絶対に違うし、認める訳にはいかない。

　魔道具が普及し始めた今、魔法を使える貴族の姿勢も変化していかなければならない。だけど、だからといって価値を下げてしまうような軽率な真似をしてはいけない。バランスは取らないとね。

「おぉ、ナヴルが高位貴族っぽい事を……」

「私もつい王姉殿下に同意しそうになっちゃいましたけど、何でも貴族に頼ってたら周りが成長しないですか。……ちょっと耳が痛いですね」

「ガーク、貴様は黙ってろ。そしてシャルネ、君に関しては時と場合という言葉もある。君の身の上の話は少し耳にした程度だが、時には貴族が体を張って率先して責務を背負わなければならない時もある。それは状況次第だ、君は魔法で解決した方が良かった事も多く見て来たのだろう。王姉殿下と行動を共にすれば、その見極めをつけられるように目を養う機会を恵んでくださるだろう。心してお仕えすると良い」

「……ナヴル様。はい！　わかりました！　これも勉強という事ですね！　参考に致します！」

　う、うぅむ、思わずナヴルの言葉に唸ってしまった。こういう所はしっかりとした考えを持ってるんだな。あの一件から心を入れ替えて、次期伯爵としての心構えを身につけて来たのかもしれない。これは私もぼんやりしてられないな。

　そんな事を考えていると、作業の手を進めていた男性の一人が私達に向けて声をかけてきた。

「おぉい、そこの貴族のお嬢さん方！　そんな所に突っ立ってますと危ないですぜ！」

「あぁ、ごめんね！　作業の邪魔にならないように気をつけるよ！」

「……んん？　あれ!?　もしかして……アニスフィア王姉殿下ですか!?」

『なにぃっ!?』

　私に声をかけた男性の驚愕の声に、作業をしていた人達が一斉に手を止めて私へと振り返った。一気に集まった視線に私は思わず一歩退きそうになりつつも、手をひらひらと振ってみる。

「ほ、本物か？」

「間違いねぇ、あんな気さくそうに手を振るのは間違いなく王姉殿下だろ！」

「お、お前等！　手を止めるんじゃねぇ！　大恩のある王姉殿下にみっともねぇ姿を見せるな！　働け!!」

　ざわざわと騒ぎ始めた作業員達をリーダーと思わしき男性が慌てたように叱り飛ばす。怒声が響き渡れば、誰もが慌てたように作業へと戻っていく。

　……気のせいかな？　心なしか作業の速度が上がっているような気がする。それに大恩って何の話かな？

　これ以上、足を止めてても作業の邪魔になるだけだと私達は移動を再開する。その先にドラグス伯の姿を見つけた。

「ドラグス伯。お勤め、ご苦労様です」

「王姉殿下。もう既にこちらにお越しでしたか、お出迎え出来ずに申し訳ございません」

「そこまで気を遣わなくても構わないよ。案内ならともかく、護衛なら十分信頼出来る者を傍においてますし。それに現場の自然な姿を見たかったの。以前、街道の整備にも関わった事があったからこの活気は懐かしいです」

　私が笑みを浮かべながら言うと、ドラグス伯はまるで仕方ない人を見るように目元を和らげて苦笑をした。

「あぁ、王姉殿下。この者は建設現場の責任者を務めて貰っている者です。是非ご挨拶をさせてください」

「王姉殿下に足を運んで頂き、光栄でございます。現場の責任者を務めさせて頂いているダールマ・セルと申します」

　ドラグス伯に紹介されたのは中年に差し掛かった齢と思われる男性だ。厳つい顔付きだけどどこか愛嬌を感じる。髪は剃っているのかつるりとした禿頭で、名前と体型から前世の達磨を思い出してしまう。

「ダールマさん、お勤めご苦労様だよ。今回の新造都市計画はパレッティア王国の歴史に残る大工事だと思ってる。だから不慮の事故などで人命が損なわれるような事がないように、皆でこの事業を成し遂げて欲しい」

「ありがたいお言葉、胸に刻みたく思います。……それと、今回の現場に関わる者の多くが王姉殿下に感謝の言葉を届けたいと思っている事でしょう。現場の者の代表として私からお礼を伝えさせてください」

「お礼？」

　はて、お礼とは一体、何の事だろう？　私が不思議そうな顔をしたのに気付いたのか、ダールマさんがニッと笑みを浮かべた。

「この現場には王都の、サーラテリアのスラム街の難民が数多く働いているのはご存知ですか？」

「それは、聞いているけど」

　なんか久々に王都の名前を耳にした気がする。私、基本王都住まいだからサーラテリアって呼ぶ事はないんだけど。王都住まいの人達も王都ってだけで呼ぶ人も多いし。

　こうして改めて王都の名前が口にされると外に出てきたんだなぁ、と実感してしまう。こんな風に思うのは私だけかな。

「難民の者達は王姉殿下に心から感謝しているのですよ。働く事も出来ず、貧困に喘ぎ苦しんでいた者達を救う為に手を尽くしたと」

「それは、結果的な話であって私が貴方達を直接救った訳じゃないよ。政策を決めたのも女王陛下の采配があったからだ」

「それでも貴方様は日頃から城下町に降りては民の話に耳を傾けてくださいました。先王陛下の時代にも、そのようにお心を尽くしてくださっていたのではないですか？」

「それは、まぁ、父上に進言したりはしたけど……私が直接政策を決めた訳じゃないから」

「それでも、です」

　強く言い切るようにダールマさんは目に力を込めて、私を真っ直ぐに見つめる。

「先王陛下の治政を非難する訳ではないのですが、ユフィリア女王陛下の即位から貴族様方からの対応も横暴な振る舞いが減り、軟化してきたように感じるのです。そしてすべき事を導き、日々の糧を与えてくださる。そんな日々を送れるように尽力していた方といえば、皆が思い浮かべるのはやはり貴方様なのですよ。アニスフィア王姉殿下」

「……そう、ですか」

　なんというか、恥ずかしいな。改まってそんな風に言われると。熱くなった頬を誤魔化すように片手を頬に添えて少しだけ首を傾げてしまう。

「今回の新造都市計画は、そんな貴方様の魔学を中心とした都市となるとお聞きしております。これも恩返しと張り切る者達も多いのです。そんな者達を代表する者として、感謝の言葉をお伝えしたく思っていたのです。改めて本当にありがとうございます。私達の働きが王姉殿下の願いの大成に繋がるなら、建築屋としてこれ程の名誉はありません」

「……私の為してきた事が皆の誇りになるなら、私にとっても喜びになる。私からもお礼を言わせて欲しいぐらいだ」

「それは都市が無事完成した時に、晴れ舞台で受けとらせて頂きたく思います」

　厳つい顔に愛嬌のある笑顔を浮かべてダールマさんが言ってみせた。私も自然と釣られるように笑みを浮かべてしまった。

　私は自然とダールマさんに手を差し出してしまう。ダールマさんが少し慌てたように手を拭ってから握手をしてくれた。その大きな手は働く人の皮が厚い手だ。

「貴方達に期待しているよ。どうか、私の夢を助けて欲しい」

「お任せ下さい。心血を注いで力となりましょう」

　＊　＊　＊

「王姉殿下は、凄いですね」

「うん？」

　ダールマさんと別れて、そのままドラグス伯に案内されて現場の視察に回っている途中でふとナヴルが呟いた。

　その呟きを聞かれた事にナヴルが一瞬、焦ったような顔を浮かべたけどすぐに表情を引き締めた。

「失礼しました」

「いや、いいけど。……急にどうしたの？」

「いえ。……先程のダールマとの会話を聞いていた際、素直にそう思ってしまっただけです」

「うーん。なんか持ち上げすぎじゃない？　って思う気もするけど」

「そんな事ないです！」

「えぇ、そうです！」

　今度はガッくんとシャルネまで乗っかってきた。なに？　突然どうしたの、君達。

「貴族を嫌う平民ってやっぱりいるんですよ。そりゃ悪いのは平民に圧政を敷いた貴族なんですけど、だからって全部纏めて貴族だから信用ならないって言う平民も多いですし」

「私の領地は天災があった事もあって領主と民の距離感が近かったのでそういう事はありませんでしたが……でも、私が出来たのは今を凌ぐだけで、アニスフィア王姉殿下のように平民達が誇りを持って仕事に励みたいって言わせたのは凄い事だと思うんです！」

　ガッくんがふて腐れたように唇を尖らせる。シャルネは少しだけ沈んだ表情を見せたけど、すぐに表情を切り替えて畳みかけるように体を寄せてくる。

　シャルネの勢いにちょっと押され気味になりつつも、どういう反応したものかと困った顔を浮かべてしまう。

「アニスフィア王姉殿下は、少々自分の評価を見誤る事が多いとは私も思いますな」

「ド、ドラグス伯まで何なんですか……」

「貴方が自分で思うより、貴方は立派なのです。その行いで救われた者も多い。王姉殿下はもっと己の評価を正しく受け止める努力をした方がよろしいですな。過ぎたる謙遜は己ばかりか、周囲の者を低く見積もらせる事に繋がりますよ」

「……上ばかり見て足を掬われるのが恐ろしいものですから」

「その慎重な姿勢も美徳ですが、あまりにも度が過ぎれば貴方を真摯に見つめる者にも気付けませんぞ」

「……心に刻んでおきます」

　ドラグス伯の窘めるような言葉がちょっと耳に痛かった。それ以上に心に刻まなければいけないと思ってしまった。

　……この人がレイニのお父さんなんだなぁ。話せば話す程、なんかレイニを思い出しちゃっておかしな気持ちだ。

　まだ離れてそんなに経ってないのに、少しだけ離宮が恋しくなってしまった。

第7話：プリシラの提案

　ドラグス伯の案内で一通りの建設現場を見て回って、その後は作業員達が暮らしている住居を見させて貰った。将来的に壊す事が前提とはいえ、廃村だった建物を補修して使っているものが多く、ちょっと不便そうだった。

　けれど優先されるのは私達、つまりは王族や貴族が主体となる区画の完成だ。だからこちらには最低限の補修しか入れられない。それでもスラムで暮らしていた人達も多く、風雨が凌げて家屋の修理に人手を出して貰えるだけでも十分だとも言う話が聞けた。

　全体的にここの住人達の空気は良好と言うのが私の感じた印象だった。そして視察を終えた私達はシアン伯爵邸に戻って、一休みの時間にお茶を頂いていた。

「視察してみて現場はどうでしたか？　アニスフィア王姉殿下」

「全体的な空気は凄く良いと思いましたね。作業員の家族や、住居の問題も不満もそんなに大きいと思えないですし。作業員の人達もちゃんと意欲があって皆、活気に満ちていた。期待は大きくなりましたね」

「そう言って頂き、ありがたい限りです。……では、問題点は思い浮かびますか？」

「え？　今、王姉殿下が良好って言ったから特にないんじゃないですか？」

　ドラグス伯の問いかけにガッくんが目を丸くして見返している。ガッくんと同じような反応をしているのはシャルネだ。

「問題点はないと思うよ。今の所はね」

「今の所は？」

「人手も足りてる。住民に活気がある。建設の計画も順調。滞る所がないのは良い事だけど、ちょっと上手く行きすぎてると思うのは私の考えすぎかな？　どう思う、ナヴル」

「……そうですね。ここからが大変かもしれないとは思います」

「……なんでだ？」

「問題がないから今の予算で十分だと思われるかもしれないんだよねぇ」

　私の呟きに同意するように頷いたのはドラグス伯とナヴルの二人。逆に不思議そうにしたのがガッくんとシャルネだ。

「予算って……十分なら、問題ないんじゃ？」

「そうだよ。だから今は困らない。でもこの先はどうかわからない」

「いや、そうじゃないですか？　そんな先の事なんてわからないじゃないですか？」

「それもその通り。だけど、何かあった時の為の予算を獲得する言い分がないのも怖いんだよ。じゃないと予算が他に取られちゃうからね。都市開発にだけお金がかかる訳じゃないんだ。“今でもう十分やっています”だけだったら“じゃあもうこれ以上の予算は不要だね”って言われたら予算がもう出て来ないかもしれないじゃない？　予算は私達だけが使う訳じゃないんだから」

　国の予算は有限だ。だから予算の配分は当然ながら必要になる。確かに今は都市開発は順調で、何も問題は起きていない。なら必要がないなら他の所に予算を回すのが正しい。

　けれど何も意見を出さないのも怖い。必要になってからお金が足りません、と言うのはあまりうまくないんだよね。

「今は問題になってないだけで将来はわからない。だから、その問題が起きないように予防する事が必要なんだよ。で、何を予防するのかってのを考える必要があるって言えばいいのかな」

「……なんつーか、その、難しい話ですね」

「私もちょっと……付いてけません」

　ガッくんが降参したように両手を小さく挙げる。なんとか理解しようとしたのかシャルネが難しい顔で唸ってる。まぁ、シャルネはこの中でも最年少だしね。領地の経営も苦しいから教育も十分じゃないみたいだし。

　そんな二人の様子に苦笑を浮かべているのはドラグス伯だ。

「こればかりは全体の監督や責任者になってみないとわからないものですからな」

「そうだね。要するに現状維持の予算、起きるかもしれない問題に備える予算が必要なんだ。作って、完成したら終わりじゃないからね」

「騎士団だってそうだぞ、ガーク。どの組織でも上に立つものはそういった予算の獲得には嫌でも頭を回さなければならない。父上が好きで書類と睨めっこしているとでも思ったか？」

「だーっ！　わかりましたよ。少しは勉強しろって言うんでしょ、ナヴル様」

　旗色が悪いと見たのかガッくんが嫌そうな表情を浮かべて逃げの姿勢を見せる。それ以上の追求は空気を悪くすると思ったのか、ナヴルも溜息を吐くだけで何も言わなかった。

「これが私が現場に責任者として送られた理由の一つだと思うよ」

「ん？　将来、ここを魔学の研究の主要都市にするからっていう理由だけじゃないんですか？」

「私を派遣する事で、ユフィも新造都市建設を重要視してるっていう政治的なアピールの意味もあるよ。後はドラグス伯の後ろ盾としての意味も大きいかな」

　私の言葉に同意を示すように腕を組んだドラグス伯が頷く。

「私は伯爵となりましたが、あくまで元は平民。妻のアリアンナも領地の経営など手を貸してくれていますが、あちらも子爵家の娘です。どうしても権力とは縁遠いのですよ」

「だから私がドラグス伯の上に立って計画を進めるのが理想的な状況という訳だよ。ドラグス伯は平民だった経験から貴族ではなかなか気付きにくい状況にも身近に考えて対応出来るって期待されてる訳だね。私もドラグス伯相手なら歩調を合わせやすいし」

「そして私や妻では対応が難しいお上との対外折衝にはアニスフィア王姉殿下のお力添えを頂くと。それはアニスフィア王姉殿下を通してユフィリア女王陛下の庇護を受けているともなる訳です」

　私も政治が得意って訳じゃないんだけどねぇ。それに最後には交渉や予算回りはユフィに任せてしまう事になる。最終決定権を持っているのがユフィだって言うのもあるけど、ユフィはそもそも私を自由にさせたいから女王になったんだ。

　形式上はユフィが私に命じて現場に向かってるんだけど、中身は私が行ったら好きな事をさせられるから面倒事はその更に後ろでユフィが対処してくれるって訳だ。だからといってユフィに甘えるばかりじゃいられないから、苦手でも少しずつやれるようにならないと。

「……なーんか、やっぱり難しい話っすね。ややこしいつーか」

「はははっ。ガッくんもシャルネと一緒に勉強する？」

「……前向きに考えておきます」

　騎士だからって脳筋でいい訳じゃないんだよ、ガッくん。そこは本人もわかってると思う。表情を見ればなんとなくわかる。

「今日はもう休みでいいよ。各々、ゆっくり休んで頂戴」

　＊　＊　＊

「王姉殿下。今、お時間よろしいでしょうか？」

　各々が休息を取る為に去った後、廊下を歩いていた私に声をかけてきたのはシアン伯爵邸に残っていたプリシラだった。

　その手には資料を抱えていて、時間を取りたいのはその資料に関係する話のようだった。

「いいよ、私の私室に行こうか」

「はい」

　プリシラを伴って部屋へと戻る。私が席に着けばプリシラが話を始める前にお茶の準備を始める。お茶の香りがふわりと漂ってくるのを眺めていると、プリシラが目を細めたまま薄く笑う。

　カップに注いだお茶をプリシラが差し出し、私は素直に受けとる。出されたお茶を一口飲みながら、改めてプリシラへと向き直る。

「それで？　話って何かな」

「都市計画の予算の使い道、作業員の身元。住民から何か不満の声などが挙がっていないか、或いは何を求めているのか。私なりに注目度が高い順で揃えて見ました。目を通して頂ければと思います」

「……よくもまぁ、すぐに集めたわね」

「各詳細まではまだ調査が必要です。あくまで資料から読み取り、シアン伯爵夫人からお伺いした内容から優先順位をつけただけです。詳細の内容はアニスフィア王姉殿下に優先順位を確認して貰ってから狙いをつけようかと」

「本当に貴方って侍女なの？　暗部とかって言われても驚かないんだけど」

「恐縮です」

　……イリアとは別の意味でおっかないわね、やっぱりミゲルと同じ匂いがする。ミゲルと違うのは心の置き方かしら。ミゲルはあれでなんだかんだで人が良い。あと好奇心旺盛で興味が惹かれる事、面白い事に視線を向けてしまう“遊び”がある。

　でも、プリシラにはそれがない。ただ淡々と必要な事をこなす。ミゲルにはある熱がない。なんともゾッとしてしまう相手だ。

　とりあえず資料に目を通してみようか。パッと見た感じでも要点をしっかりと纏めたものだ。あとは読みやすい。こういう心遣いは良いんだけどなぁ。どれどれ……？

　資料に目を通して、ちゃんと内容を読み取っていく。プリシラが優先順位が高い順でつけたという内容は概ね私の意見と一致していた。優先順位はつけたものの、どれも即対応しなければならないような話はないと。

　それを踏まえた上で、プリシラが提案として出して来た内容をつい声に出して読み上げてしまった。

「……作業員達の生活環境の改善？」

「はい」

「それは将来的に作業員達の住居は廃棄して建て直すという計画があっても優先すべき問題だってプリシラは考えてるんだね？」

「はい。使えるものを補修しているという現在の住居での生活環境はさして良いとは言えないでしょう。その点、シアン伯爵も厚く手を入れているようなのですが、万が一の事が起きた場合、病の温床になりかねません」

「ふむ。それは確かに」

　生活環境が悪いと心配にはなる。それこそ私が言ったように今は大丈夫でも、将来的にはどうなるかはわからない。次に備える為の予算として目をつけたい項目だと思う。

「予算を取るのであればそういった訴えも必要でしょう。何よりアニスフィア王姉殿下が提案する“らしい”意見だと思いますが、如何でしょうか？」

「……私が“言いそう”って意味だよね？」

「えぇ。自分はシアン伯爵家の屋敷に間借りするのでも構わないから、とまで言いそうですね」

　……言いそうだって自分でも思ったからちょっと悔しい。

　でも、それはダメだ。心情的にはそれで良いけど、王族の私が率先してやるとお供として連れてきた皆にもシアン伯爵にも影響をしてしまう。

「これは作業員やその家族だけの問題ではなく、この地に逗留している騎士達にも言えますね」

「今日はそっちには足を運んでなかったけど、実質野営だからね……」

　逗留している騎士達は今、この建設現場を守る為に周辺の警戒に当たってくれている。だから彼等の生活は今、野営と変わりがない。それについても早めに手を入れていきたい案件だ。

「今すぐ問題になる事はないけど、備えておきたい項目は山ほどあるね……」

「えぇ。それで私から腹案が一つございます」

「腹案？」

「アニスフィア王姉殿下のお住まいを水道の工事を待たずに追加人員で着手すべきかと思います」

「……その理由は？」

　元々私が住まう予定の建物は水道の工事が完了してからその上に建てる予定だった。けれどプリシラが出して来た案はその予定にはない計画の変更案だった事に私は眉を顰める。

「これは工事の進捗から逆算した計算なので、現場の人間に確認しなければならないですが、屋敷一つ単位の上下水道なら予め作っておく事にそこまで労力はかからないと判断しています。そして水道の設備は素晴らしいですが、一つ懸念があります」

「懸念？」

「貴方様は王族で在らせられます。もし飲み水に毒など混入された場合の危険性も考慮しなければなりません。この新造都市の計画において、水の供給は水の精霊石を置き、神殿を設立する事によって神殿に勤める信徒や神官が祈りを捧げる事で魔力を補充し、都市全体に行き渡らせる計画となっていました」

「川から水を引くとなると、すぐには難しいからね。将来的にはそうするかもしれないけれど信仰心を保ちながら都市に貢献するという新しい形の神殿は需要があると見込んだんだよね。ラングがだけど」

「流石、新進気鋭の智将と名高いヴォルテール伯爵ですね」

　川が遠いって訳じゃないんだけど、水を引くとなると手間がかかる。かといって水源を探して井戸を掘るなら、水の精霊石を利用した仕組みを活用するのはどうだろうと提案したのはラングだった。

　元からそうした用途で水の精霊石は使われてきた。ただそれは各家庭での使用の為で、都市全体に行き渡るだけの水を提供するとなれば一人では賄えない程の魔力が必要になる。

　そこで神殿というわかりやすい施設を設置し、人々の祈りを通じて魔力を日々供給して水源とする。勿論メリット、デメリットはあるけれど精霊への信仰心を保つという意味では良い案だと私も唸った。

　結果、ラングの提案は認可が下りて水道の水の供給地としての機能も有する神殿が建てられる事が決められていた。

「その神殿の設立を早めるって事？」

「えぇ。ですから“ついで”に大型の浴場の施設を作るのもどうでしょうか？」

「……ん？」

　プリシラの言い回しが何かちょっと引っかかって、私は目を瞬かせてしまう。

「アニスフィア王姉殿下が浴場に強いこだわりがあるのは周知の事です。そして将来的にはこの地に魔学に関わる研修や演習、或いは技術開発や提供、整備などの為に多くの人も集まる事でしょう。その中には当然、貴族の方々もいます。その方々を“持て成す”為の浴場というのにアニスフィア王姉殿下なら“拘る”でしょう」

「……続けて？」

「あぁ、ですが浴場を設置するとなればどうしても水が必要になります。であればアニスフィア王姉殿下のお住まいに神殿を併設してしまうのが都合が良いでしょう。一足先に人々に水を提供する、大きな目印が立つ訳です。この水を民達にも供給すれば支持を得る事も叶うでしょう」

「……そうだね。今も各家庭で配給された水の精霊石を使ってるっていう話だけど、それだけで十分な量とは言えないからね」

「はい。ですが浴場だけ立派でも格好がつかないでしょう。ですから多くの人が受け入れられる迎賓館、そしてその護衛などで付いて来た騎士達にも宿泊が出来る宿舎も必要となるでしょう。仕方ありませんね、必要経費ですから」

「成る程ね」

　プリシラの段々と芝居がかかってきた言葉に私は面白くて笑い声を零してしまった。

「“建前”はそうでも、完成した後で“誰”を客として選ぶのかは私だ。忠義を示してくれた騎士達に浴場や宿舎を提供するのも慈悲や報賞と思って貰えるかな？」

「それは何よりも“貴方様らしい”事かと思います」

　つまり私の離宮と同じ理屈だ。将来的には離宮として使いたいから建設したけど、“たまたま”離宮に隔離したかった私がいた。私が離宮を使ってる間は人が入る事なんかないんだから工房を離宮の中に作って、私専用の住居とした。

　建前は私の住居として必要な建物を揃えて建設する。でも、建設した後は本来の用途として使う前に“一時の仮住まい”として騎士達に提供する。それは騎士達の生活環境の改善から私の周辺の警備にも手を回せるかもしれない合理的な話だ。

「そしてアニスフィア王姉殿下は言うのです。是非とも浴場を民の間にも広めたいと。つまり一般公開する時間を設けるのです。そしてあわよくば将来的に平民向けの浴場を設立したいと言い出すのです」

「……よくもまぁ、そんな建前をペラペラと言えるものね」

「恐縮です」

　表向きの建前はそうでも、私がやりたい事は今の生活環境の改善だ。そしてそれは私の住居を建設する事で応用する事が出来る。表向きの建前は私が聞いた限りでもそんなに違和感はない。

　ユフィも私がしっかりと考えを持って意見を出すなら通してくれるように力を貸してくれる。私のやりたいことを“貴族的な解釈”をすればプリシラの言うような建前になる訳だ。

「でも、人手はどこから借りるつもり？」

「現場から少し人手は借りるのが良いかと思いますが、大人数は無理でしょうね」

「それで私の住居を建設するのは無理じゃない？」

「そこでアニスフィア王姉殿下の出番です」

　細めていた目を僅かに開いて、プリシラが口が裂けそうな程に笑みを浮かべて言い放った。

「――工期を短縮するような便利な魔道具、作れませんかね？」

第8話：王都への帰還

「よいしょ、と。それじゃあ王都に戻るよ、皆。準備は大丈夫？」

　新造都市の建設予定地に来てから、時間はあっという間に過ぎていく。今日は約束の王都への帰還の日だ。

　この休日まで私は書類との格闘に追われていた。こっちに残っている間に終わらせておきたかった書類をプリシラとナヴルの手を借りてなんとか目標の分を終わらせた。文官でもないのに手伝わせてごめんね、ナヴル。

　シャルネは書類作業に追われる私達の世話を一生懸命やってくれた。ガッくん？　書類関係の仕事にまったく役に立たなかったので、逗留している騎士達に色々とお話を聞きにいって貰ったりした。ガッくんの人柄もあってか、騎士達とは良好な関係を築けているようなので人材は適材適所にだね。

「アニスフィア王姉殿下。お見送りに上がりました」

「ドラグス伯、アリアンナ夫人まで」

　帰還の準備を進めているとドラグス伯とアリアンナ夫人が見送りに出てくれた。

「休日が過ぎましたら戻ってきますから、わざわざ見送りはいりませんよ？」

「そう仰らないでください。何があるかわからないのが世の中というものですから」

「えぇ、ですから道中の無事をどうか祈らせてくださいませ」

「ようやく任された仕事を放り出すような事にならないように気をつけます」

　見送りに来てくれた二人に苦笑しながらも、私はエアバイクをそっと撫でた。

　王都への帰還は今後、このエアバイクで帰る事になる。私とガッくん、ナヴルはそれぞれ一人で、シャルネはまだ幼い事を考慮してプリシラの後ろに同乗して貰ってる。

　エアドラちゃんだったら私がシャルネを後ろに乗せても良かったんだけど、エアドラちゃんは魔道具の歴史を語る貴重な資料として文化的に保存価値があるという事で、保管を強く望んだ精霊省に引き渡してある。

　なので本当にエアドラちゃんが必要な時になるか、或いはユフィが必要になったら使う事になってる。今の私の外出時に使う足となれば改良も踏まえて安全性・安定性が増したこのエアバイクだ。

「アニスフィア王姉殿下、そろそろ出発しましょう」

「そうだね。それではドラグス伯、アリアンナ夫人。また戻りましたらよろしくお願いしますね」

「えぇ、お気を付けて」

「お待ちしておりますわ」

　プリシラに促されて、私達はドラグス伯とアリアンナ夫人に挨拶をしてからエアバイクを宙に浮かせた。

　先頭はナヴルくんが、その後ろを私が追いかけて、プリシラとシャルネ、最後尾にガッくんが列を組んで飛翔していく。

　馬車で来る時に比べれば全然違うスピードだ。風を切る感覚がやはり気持ちよい。どんなに形は変わっても、空を舞うというのは止められそうにない。

　特に何か起きる訳でもなく、私達は風を切りながら王都へと続く道を飛んでいくのだった。

　＊　＊　＊

「やっぱり空を飛べると移動も早いですね」

「ただ馬を走らせるならともかく、馬車だとねぇ。馬もずっと走らせたままに出来る訳じゃないからね」

「実際に使ってみるとそのありがたみもよくわかりますね」

　ガッくんがしみじみと言い、私の相槌にナヴルが強く頷く。王都に戻ってエアバイクを管理を担当している魔学省の施設に置いていき、私達は王城内を歩いていた。

　その間にも私の心は少し浮ついていた。約一週間だけど、離れていた離宮に戻れるからだろうか。それに新造都市で自分がやってみたい事も見えてきた。その実現に向けてユフィにも相談したい事があるから、早くユフィに会いたいと心が急いてしまう。

「アニスフィア王姉殿下、我々はここで。騎士団長に挨拶に向かいますので」

「うん、ガッくんもナヴルもお疲れ様。一日ゆっくり休んで」

「はい。それでは」

「アニスフィア様もごゆっくり。また出発の日に。行こうぜ、ナヴル様」

　ナヴル、ガッくんとそれぞれ言葉を交わしてから別れた後、私はプリシラとシャルネを連れて離宮へと戻る。離宮へと辿り着けば、最近離宮に勤めるようになった侍女が一礼をして出迎えてくれた。

「お帰りなさいませ、アニスフィア王姉殿下」

「ご苦労様。いま戻ったよ」

「新造都市予定地でのお勤め、大変お疲れ様でございます。ごゆっくりお休みください」

「うん。じゃあプリシラとシャルネも今日は一日ゆっくり休みで。またよろしくね」

「はい。ではまた出発の日に」

「失礼致します！」

　ずっと付き添ってくれたプリシラとシャルネの二人も休みに出して、彼女達は離宮からまた王城へと戻っていく。彼女達の私室として宛がわれた侍女向けの宿舎が王城の方にあるからだ。

　そんな二人を見送って離宮に入ると、私が帰ってきた報せを受けたのか待ち構えている人物がいた。

「アニス」

「ユフィ！」

　すっかりお馴染みになった騎士服ワンピースドレスを身に纏ったユフィがそこに立っていた。登城する際はちゃんとしたドレスを着ているけど、今日は私服という事は完全にお休みである事を示している。

　平日は怒濤の勢いで政務をこなしているユフィだけど、ちゃんと休みの日も設けている。だからその日に合わせて私も帰ってきたんだけどね。勿論、緊急のトラブルとかがあれば城に上がらなきゃいけないんだけど。

「お疲れ様でした、アニス」

「うん。ただいま」

　ユフィに歩み寄って、抱きつく。ユフィの方が少し身長が高いから首元に顔を埋めるような格好だ。

　ユフィも私の背中に手を回してぎゅっと抱き締めてくれる。こうして抱擁を交わすと帰ってきたなぁ、って感じがしてホッとする。

「……アニス」

「ぐぇっ……」

　ホッとしてたらユフィに思いっきり抱き締められた。えっ、ちょっと、ユフィ？　ぎゅっとした力加減から抱き潰すぐらいに力が強まってない？　いた、いたたたたっ!?

「ユフィ、痛いよ」

「……ぁ、ごめんなさい」

　ユフィも自分に吃驚したのか、パッと手を離してくれる。その顔には不安げな色があって、オロオロというか、ソワソワしてる。え、こんなユフィ初めて見た。

　ユフィはまるで名残惜しいと言うように手を虚空に彷徨わせていたけど、おずおずと私の手に触れるように指を伸ばしてくる。もしかすると本人も無意識なのかもしれない。

　なんだかその様子がおかしくて、私はユフィの手を握ってあげる。すると自分が手を伸ばしていた事に気付いたのか、とても驚いた顔をする。だけど、その顔がすぐにふにゃりと柔らかく微笑む。

（――ッ……無理でしょ、ユフィが可愛い……ッ！）

　お互いに唯一の存在として認識してから、ここまで長期間離れるのは初めてだった。私だって心が浮ついたり、不安を抱いたり、寂しかったりもしたけどユフィは私以上に堪えたのかも知れない。

　それをこんな可愛い仕草で表現されたら感情が極まってしまう。あの普段は余裕で何でも冷静にこなすユフィが、自分の感情に振り回されて無意識に手を伸ばして来るとか。こんなにも自分が求められている事が嬉しいと感じてしまう。何よりユフィが可愛い。可愛いったら可愛い。

「……今日はずっと一緒にいようね、ユフィ」

　私がそう言うと、ユフィは花でも咲いたかのようにニコニコと笑った。互いに握り合った手に少し力を込めて、愛おしそうに指で私の手をなぞる。

（あ～～っ！　可愛くて無理……ッ、今日のユフィ、可愛くてどうにかなりそう……！）

　内心、身悶えしながら私は顔が熱くなってきたのを感じた。そこでハッと侍女達がちらりと私達を見ている事に気付いた。一気に気恥ずかしくなって、私はユフィの手を引く。

「ユフィ、人目があるから移動しようか」

「……では、サロンに」

　そのままユフィと一緒に並んでサロンへと向かう。道中、何人か侍女と擦れ違ったけど皆、一礼をした後に微笑ましそうに見たり、目を丸くしたりと様々な反応をしてくれた。

　サロンへと辿り着けば、そこには誰もいない。ここを利用するのは私とユフィ、あとは休日のレイニとイリアぐらいでお客さんもいなければ使われる事はない。

　私はソファーに腰を下ろして、改めてユフィと向き直ろうとする。けれど、その前にユフィが押し倒す勢いで抱きついてきた。

「ちょっと、ユフィ!?」

　ソファに押し倒された私はユフィを見上げる。ユフィは私の胸元に顔を埋めていたけど、手をついて身を起こす。

　私を見下ろすユフィは見るからに余裕がない。苦しさや切なさをこれでもかと切実に訴える表情で私を見下ろしている。

「……アニス」

　ユフィの声色が震えていた。私でも感じられる程の堪えきれない愛おしさを滲ませて。私は何度かユフィのこの状態を見た事がある。その状況はいつだって――。

「いやいや、待った！　ここサロン！　サロンだから！　ユフィ、止まりなさい！」

「……人は来ません」

「いや、そうかもだけど、ダメッ！　夜までお預けッ！」

「……私室にすべきでした」

　失敗した、みたいな顔で舌打ちをするユフィ。あぁ、さっきまで可愛かったユフィはどこに!?　というか女王陛下が舌打ちなんてしちゃダメだよ!?

「……夜も一緒に寝てあげるから。我慢、我慢」

　まったく、と思いながら身を起こそうとするとユフィがそれを許さない。私の肩に手を置いてソファーに縫い止める。何度か力を入れて身を起こそうとするけど、ユフィがそれを許さない。

　私は引き攣った笑みを浮かべてユフィを見上げる。ユフィはまるで獲物を睥睨する捕食者みたいな目で私を見下ろしている。お互い、無言で睨み合う。

「……アニス」

「ダメ」

「アニス」

「ダメ」

「……アニス」

「ダ、メッ！　何かあって呼び出されたらどうするの！　せめて日中は止めなさい！」

「――……お義姉様」

　ぐらり、と自分の心が思いっきり揺れた。甘えたような声で姉と呼ぶ切実なユフィの声に腕にグッ、と力を込めて平常心を保ってみせる。

「ッ、……だ、め……です！」

「…………チッ」

　まさかの二回目の舌打ちをされた。あぁ、私が離宮から離れたばかりにユフィがやさぐれてる!?　そんなに私と離れてるのが嫌だったの、ユフィ……！

　まったく、仕様が無い子だなぁ。そう思いながら私はユフィに手を伸ばした。ユフィの頭を抱え込むようにして抱き寄せて、そのまま唇を重ねる。

　ユフィの抵抗はない。私が何をしようとしたのか理解したのか、すぐに力を抜いて私に身を預けてくれる。

　唇を濡らすように、魔力を送り込むようにイメージを脳裏に描きながらユフィの唇を啄む。ユフィはただ大人しく私からのキスを受け入れる。

「……ぷは。はい、続きはまた後でね」

　ユフィを解放して、ユフィの頭を撫でながら言う。するとユフィは無言で私の首筋に顔を埋めてきた。まるでミルクをせがむ小猫のように舌を這わせて来て、私は一気に鳥肌が立つ。

　首の側面にかぷり、とユフィが歯を立てた。ちくりとした痛みが走ったのと同時にユフィの肩を掴んで起き上がらせる。まったく油断も隙もない！

「こらっ！」

「……」

「ふて腐れた表情しないの！」

「……」

「拗ねてもダメ！」

　あー、もう。絶対痕つけたでしょ。首隠さないと……。

　唇を尖らせて私に馬乗りになったユフィがむくれている。可愛いんだけど小憎たらしい。

　やれやれ、と思ってると、扉の方から視線を感じた。見えたのは赤色の瞳と、青色の瞳。そこに二人分の目が扉の隙間から覗き込んでいるのが見えた。

「……イリア！　レイニ！　こっち来なさい！」

「はわわっ」

「お帰りなさいませ、アニスフィア様」

　私が怒声をドアに向けると、バランスを崩したレイニが倒れ込むように中に入って来て、そんなレイニを猫を持ち上げるように襟を掴んで倒れるのを阻止するイリア。

　レイニは顔を紅くして目を泳がせているけど、イリアは平然としている。そんな二人の顔を見て、私は安堵するようにホッと息を吐いてしまった。

「ほら、ユフィ。退いて」

「……はい」

　嫌そうに返事しないで。ほら、手は繋いでてあげるから。まったく今日のユフィは仕方ない子だ。

　対面のソファーにイリアとレイニが腰を落ち着ける。二人とも、今日は休日なので私服姿だ。レイニはともかく、イリアの私服姿はまだまだ何とも新鮮だ。あまり私服を持って無かったイリアだけど、最近はレイニが私服を買い与えているので見る機会が増えた。

　レイニは白のシンプルなワンピースだ。ふんわりと膨らんだ袖が可愛いアクセントになっている。レイニの純朴さを表していて似合っている。ここに麦わら帽子でもあれば更に似合うだろう。

　イリアは胸元をフリルで飾った濃い灰色のシャツに茜色のフレアスカートだ。キュッとイリアのウエストとバストが強調されていて、女の魅力をこれでもかと醸し出している。

「とりあえず、ただいま」

「はい、お帰りなさいませ！」

「盗み見するぐらいなら止めてよね……」

「あ、あははは……」

「それは失礼しました。お茶を用意しましょうか」

　改めて帰還の挨拶をしながら恨み言を言うと、レイニは困ったように視線を泳がせた。隣に座っていたイリアはつんと澄ました表情で、そのまま何事もなかったかのようにお茶を用意に行く。まったくもって本当にイリアらしい。

　……あぁ、帰ってきたんだな。遅れて追いかけて来たような実感が胸に広がって、私は自然と笑みを浮かべていた。

第9話：親子の絆

「新造都市の建設現場はどうでした？」

　イリアがお茶の用意を終えて、全員に行き渡った所で問いかけてきた。私はお茶に口をつけてから答える。

「凄く活気があるよ。ドラグス伯も含めて皆、私に好意的で協力的だし」

「あ、お父様とお義母様はお元気でしたか？」

「元気、元気。それと改めて伯爵令嬢に昇格おめでとう、レイニ」

「ありがとうございます。実感はないんですけどね……」

　レイニが苦笑を浮かべながら言う。ドラグス伯が伯爵になった事でレイニの身分も伯爵令嬢に格上げになった。レイニ本人は侍女としての仕事に専念しているから実感をあまり感じられないのも仕方ない。

「これからはレイニ様とお呼びしなければなりませんね？」

「や、やめてくださいよぉ、イリア様……」

「様は不要です、レイニ様」

「……もうっ！　イリア様は意地悪です！」

　レイニが拗ねたようにそっぽを向いて頬を膨らませてしまった。確かに身分ではレイニの方が上になったんだよね。

　今頃、イリアの実家ではコーラル子爵が歯噛みしてるかもしれない。ドラグス伯の昇進は異例な事だとは思うんだけどね。

「では、新造都市計画の進行に特に問題はないという事ですか？」

「すぐ解決しなきゃならない案件はないけど、なるべく早く解決したいっていう問題ならあるかな」

　私は新造都市計画の建設地での問題を改めてユフィ、レイニ、イリアに語って見せた。

　ユフィは興味深げな表情に変わり、何か思案するように私から手を離して腕を組んでいる。レイニはなんとか話の内容がわかるといった所で反応は薄い。イリアは特にいつもと変わらない様子で一つ頷いて見せた。

「なるほど、作業員や騎士達の生活環境の改善と。長期的な目で見れば必要な事でしょう」

「その解決の為に私の住居を先んじて建設した方が良いんじゃないかって意見もあってね。建前として私の為に作って、騎士達に宿舎に一時的に滞在して貰ったり、浴場を作業員達に向けて解放するのはどうだろうって」

「……悪い案ではありませんね。建前となる言い分があれば断る理由はありません。宿舎や浴場を騎士や作業員に向けて解放するのは一種の報賞とすれば」

　ユフィが何度か頷きながら肯定的な姿勢を見せてくれた。将来的に私が責任者となる街で私よりも先んじて騎士や作業員達の生活改善に手をかけるのは意見が割れるだろうと。

　それなら名目上でも私の住居を優先して建てるという事にして、そのついでにお零れを騎士達や作業員に宛てていくのは悪くない、と。

「でも、その為には私の住む住居の建設を早めないといけないんだよね。水道の工事なら計画の前倒しや順番の入れ替えで対応して貰えるんじゃないかってドラグス伯は言ってくれてるんだけど、全体の作業の進行を遅らせて私の住居を建設させるのはちょっとどうかなって……」

「出来れば今の作業員の業務はそのままに、追加の人員が欲しいという事ですか？」

　ユフィが確認するように聞いて来たけれど、私は首を左右に振った。

「ちょっと人数を追加しただけじゃ駄目だと思うんだよね。仕事を増やす以上、負担はどうしてもかけちゃうんだろうけど……出来れば最小限には留めたい。そこでプリシラが何か工期を短縮するような魔道具は作れないかって提案してきたんだけど……」

「工期を短縮するような魔道具ですか。何かアニスフィア様には案があるのですか？」

「……ない事はない、けど」

　イリアからの問いかけに私は渋い顔を浮かべてしまっていると思う。プリシラに問われた時も似たような表情を浮かべた事だろう。

　それを実現出来るかと言われると難しい。理想図はある。だけど、そこに手をかける為の良案が思い浮かばない。

「工事現場の仕事を助ける魔道具なら作ってきた経験はある。マナ・ブレイドの応用品やその技術を転用したりね。でもそれはあくまで人が使う事を前提としている道具で、人がいなければどんなに道具が優れてても意味がない。だから簡単に工期を短縮するのは難しいと思う」

「それでも何か案自体はあるんですか？」

　あるには、ある。私の脳裏に思い浮かぶのは前世の記憶の“重機”だ。ショベルカーやダンプカーなど、とにかく人力ではどうしようもない、或いは時間がかかる工程を短縮するならあれらを開発する事だ。

　だけど、完成図は想像する事が出来ても実際に完成に漕ぎ着けるための道筋が私にはまだ見えていない。時間をかけて想像上の存在の仕組みを分解して、必要な構成要素を満たすパーツを作る事から始めないといけない。

（いずれは生み出されるものかもしれない。その完成を早めるだけなのかもしれない。だから私が知識を齎して生み出す、それはまだ良いとして。今すぐに必要としている状況な訳だし、時間がかかりすぎちゃうんだよねぇ）

　だから安易に作れるとは言えなかった。もしも重機のようなものをこちらで生み出す事が出来たら応用で出来る事も広がるだろう。

　でも出来上がったら出来上がったで注意事項や、どうやって量産していくかなど決めないといけないだろうと思う。そして、それは私一人では無理だ。

（重機に値する魔道具を開発するのにも時間がかかるだろうし、例え完成して間に合ったとしても今度はその魔道具の注意事項からどう扱っていくのかまで決めないといけない。そうなると私が主導だとしても魔学省には話を通さなければならない……）

　今の魔学省に新しい、しかも新概念とも言える魔道具を受け入れられる下地があるかというと無い。無理だ、どう考えても魔学省の業務が破綻する未来しか見えない。

　今まで魔道具の規模は人の手に収まる範囲のものばかりだった。それはやっぱり私が使う前提、つまり一人の人間が扱い切れる規模に収まっていたからだと思う。

　だけど重機といった存在まで作り上げてしまうと、また新しい規格を考えていかないといけない。その新しい取り決めに対応出来る余剰が魔学省にはまだない。

（結果、新造都市の建造が終わってから動き出した方が良いって結論になるんだよねぇ）

　魔道具は作れるかと言われると構想はある。だけど、その構想を実現するには人手と時間が足りない。つまり便利な魔道具を作り出す事は出来ないという結論になってしまう。

　流石に手に余る大きさのものを作れば私も管理出来る自信がない。試しに組み上がったとしても、魔学省の余裕が生まれるまでは封印する事になるという予測がついてる。

「あるにはあるけど、実現するのにも人手どころか基礎の研究から始めないといけないから。どう足掻いても今回には間に合わないかな」

「そうでしたか。では、なかなか難儀な問題ですね」

　元々、工事や建設なんて一朝一夕で済む話じゃない。それこそ魔法でもなければ。

　でも、魔法を扱う事が出来るのは貴族だ。そんな貴族に工事や建設の現場の重責を担わせるのは良くない。それは貴族の仕事ではないとされているし、貴族の仕事として認識されてしまうのもまた怖い事だ。

「まぁ、時間をかけていくしかないんだろうね。焦っても仕方ないよ」

　私はそう言葉を結んで、この話を終わらせる事しか出来なかった。

　＊　＊　＊

　夜になって晩餐の時間となった。この晩餐の時間ではいつもの離宮で食事を囲む面々に更に人が加わっていた。

　それは父上と母上だ。離宮に戻ってきたら顔を見せろと言われていたけど、あちらから離宮の食事の席に加わる事を希望して、こうして食事の席を一緒にする事となった。

「アニスフィア、よくぞ戻った」

「務めはしっかりと果たしていますか？」

「父上、母上。この通り戻りました。務めにつきましてはシアン伯爵夫妻や逗留している騎士達、作業員達に助けられて滞る事無く進められております」

　そんな冒頭の挨拶を交わして食事を取る。食事の最中に会話をする事はなく、静かに食事が進んでいる。

　父上と母上が離宮に来て食事をするのは何も初めてではない。月に一、二度ぐらいはあるので既に皆、慣れたものだった。

　最初はガチガチに固まっていたレイニも今は淑女として申し分なく綺麗に食べている。一番見劣りするのが私って言われかねない。一度、それで母上に大目玉を食らったし。

　一人緊張する食事を終えて、食後の酒を出される頃になって母上が口を開いた。

「それでアニス、都市開発計画で何か問題などは起きていませんか？」

「母上、そんなに私は信用なりませんか？」

「……貴方が問題を起こしているかどうかと私は聞きましたか？」

「え。……あ、いえ。その聞き間違えました。はははは」

「そのように聞き間違えるのも貴方が常に何か後ろ暗い事を隠しているからなのではないかと母は心配になるのですが……？」

　そんな事はないよ！　最近は！　もう反射みたいなものなんですよ、流石に私だって反省しましたよ。今は落ち着きを持つように心がけていますとも！　……努力はしてます！

「シルフィーヌ」

「……もうっ、最近のオルファンスはアニスに甘いのではなくて？」

「ここ最近のアニスは非常に落ち着いたと見ている。目が届かなくて心配なのはわかるが、もっとゆとりを持つべきなのは君の方では？　シルフィーヌ」

「……むぅっ」

　父上に咎められて唇を尖らせる母上は見た目も合わせて幼げで可愛らしい。本当に老ける気配がないんだよね、母上。

　父上は昔の草臥れた気配を漂わせていたのが信じられない程に健康的になっている。政務の補佐も少しずつ離れてプライベートの時間が増えて土いじりに精を出しているからかな。

「それで、実際の所どうなのだ？　アニスよ」

「緊急を要する問題はございませんが、放置をする事は出来ない案件は山ほどあります」

「そうか。……何か手を貸して欲しい事があれば言ってみなさい」

「……はい？」

「……何かおかしな事を言ったか？　私は」

「……い、いえ。その、父上からそのように仰って頂けるのが意外でして」

「ふむ……」

　顎を手でさするように触れながら父上が私をジッと見据えてくる。父上からの視線に落ち着かなくて、私は思わず身を揺すってしまう。

「私達の立場も変わり、自由も利くようにもなった。近年のお前の働きは認められて然るべきだ。それが民の利益となるならば手を貸すのも吝かではない。それとも家族だからこそ頼れないと？　ユフィですら私達を暫くは馬車馬の如く働かせていたというのに」

「義父上、そのように私は扱った覚えはございませんが？」

「言いよるものよ。なまじ弁が立つだけに上手く使われたものだ」

　使われたと言いながらも父上は愉快そうにユフィを見ていた。そんな父上にユフィは肩を竦めてみせるだけだった。

　父上に頼る、か。ちょっと前まではあれもダメ、これもダメ、とにかく思慮深く振る舞いなさいと言われ続けて来たから、なんか父上達に頼ろうっていう考えにはならなかったのは認める。

「お言葉は嬉しいですが、こればかりは解決に時間がかかる問題ですので」

「ほぅ、どういう問題だ？」

　父上に説明を求められたので、私がサロンでユフィ達にも話した新造都市建設地の問題点を父上と母上に説明する。

　二人とも、私の説明を真面目に聞いてくれた。説明が終わった辺りで父上が顎を撫でながら息を零した。

「……話はわかった。確かに野営も同然の状態の騎士達、元は廃村の住居を補修しながらの生活を送る作業員達とその家族。その生活環境の改善となれば、従来のやり方であれば時間は掛かろう。そして新しい手法も思い付かない訳ではないが、実現する労力は割けないと」

「えぇ」

「アニスよ。であれば尚の事、貴族の力を頼らなくても良いのか？」

「え？」

「工期を短縮するのであれば魔法を使うのも視野に入れても良いのではないか？」

「な、何を言ってるんですか？　父上」

　思っても見なかった事を言われて私は目を丸くしてしまった。先王である父上がまさかそんな事を言うなんて。

「父上、貴族に建築屋の仕事を担えと、それはどうかと思うのですが……」

「それは貴族のやるような仕事ではないからか？　では、今この国で貴族のすべき仕事とは何だ？　アニスよ」

「……国の運営、領地の経営、国の発展の為の政策を考え、民の生活を守る事です」

「うむ。そして貴族とは力なき民の為に魔法を扱える尊き身としての責務を果たす必要がある。今までであれば武力などで示してきた事だろう。だが、今この国は大きく変わろうとしている。その象徴として新造都市の建設が進んでいるのだろう？」

「しかし、貴族が建設の為に魔法を使えば、また次もと望む民もいる事でしょう。それは貴族と平民の関係に罅を入れてしまうことになるのでは？　折角、良好になってきた関係に水を差すような真似は慎むべきかと思うのですが……」

　魔法で建設が楽になるならば、それを貴族がやってくれるというのなら。全ての建築屋がそうなるとは思わないけれど、仕事に対する熱意を失ってしまうんじゃないかと不安に思ってしまう。

「では聞くがアニス、お前はそれを許すのか？」

「え？」

「工期の短縮の為に魔法を使う。その為に貴族が次も期待され、民から失望される事を懸念しているのだろう？　だが、お前はその次の機会を許すのか？」

「……それは、許しませんけど……」

「お前に足りないのは時間と環境であろう？　何も一度手を貸したから次も必ず魔法に頼らなければならないという道理もなかろう。それも魔学の為の都市が開発されれば研究の一つとして立てる事も出来るのだから」

　そ、それはそうだけど……。

「で、でも貴族の体面もありますし……」

「であれば貴族の庶子や家を継ぐ事が出来ず、何も職にもつけずにいる者達を引き取るという名目で人手を集めるのはどうだ？　将来的に様々な人材が必要であろう。今のうちに布石を打ち、人を集めておくのも良いのではないか？」

「……良い案だと思いますけど。もしこちらで預かり、職を与えるというのなら金で済む話です。それなら蓄えた私の財を使う事も厭いません。ですが、そもそもの話は魔法で建築をさせようとする事そのものに反感を抱く貴族もいるのではという懸念が……」

「そう訴える者がいるならば論を以てして啓蒙させるべきであろう。その思想に支持を得られればそれもまた民の意思よ。それに、あくまで一時的な処置であって継続させる意志はないとお前が主張すれば良い。魔学を主導するのはお前なのだからな」

　私は父上の言葉に反論する事が出来なかった。理に適ってると思ってしまったからだ。

　魔法を使えるのは貴族だけど、家や役職を継ぐ事が出来ずに冒険者になる貴族の次男坊などがいる。でも彼等は彼等で誇りを持って冒険者をやっている。建築屋の仕事をこなしたがるかと言えばなかなか難しい。

　ならその前段階である彼等の選択肢の一つとして魔学都市の開発に携わり、行く行くは完成した都市で何かしらの役職を担っていくという道を拓くのは人を集めるに足る理由になるんじゃないだろうか。

　元々、魔法で工期は短縮出来たとしても、その労力に見合った報酬が出るかというと微妙だから建設現場に魔法が取り入れられる事がなかったんじゃないかとも思う。建物の補修や工事に毎回魔法を使っても報酬が少なければ割に合わないと考える人がいても不思議じゃない。

　魔物の襲撃が多いパレッティア王国では建物や城壁の修繕費だって馬鹿にならない。そういった背景もあって、防衛の為などに力を残さなければならない貴族は建設に力を尽くすのではなく、平民に任せる仕事とすべきだと。

　それが転じて貴族は土に汚れるような仕事をしない、という認識にすり替わってしまっているという面もあるんだろうけども。貴族にしか出来ない事の為に平民が代わりに仕事を請け負っているという関係の方が本来は正しい筈なんだよ。

「アニス。こう考えよ、これは一種の投資なのだ」

「投資……」

「お前の都市開発に支援を申し出れば完成した都市で役職に就く事が出来るかもしれない。それは言ってしまえば精霊省や魔学省で才を示した者が家に拘わらず貴族でいられる新たな役職の一つにもなり得るだろう。その為の下積みとして民の仕事を学ぶ、という名目も立てる事が出来る。これならばそこまで貴族の仕事ではないという意識を刺激せずに工期を短縮出来る。現地の騎士や作業員達は助かり、生活環境の改善に繋がる。協力に応じた貴族は家督を継がせられない子や外に嫁がせる事しか出来ない子に選択肢を与えられる。どちらにとっても旨い話であろう？」

「それは、……そうかもしれません」

「だが、お前は貴族間の伝手には明るくないだろう。ならば私でもシルフィーヌでも頼れば良いのだ。私の言っている事は見当外れか？」

「いえ……」

「お前一人でこなさなければならない事など、お前が思うほど多くはない。それを今一度、己に言い聞かせるのだ。良いな？」

　父上の言葉に私は僅かに肩を落として頷く事しか出来なかった。父上はもっと周りの人を頼れと言いたいんだと思う。私としてはもう十分頼っていたつもりだったんだけどな。

　でも、父上が語った通りに事が運べば私が問題視していた問題も一気に解決に向かう。それが少しだけ、こう、なんというか情けないというか……。

「なんて顔をしているのですか、アニス」

「うっ、母上……」

「貴方も良い年になりましたが、まだまだ子供なのです。親は頼れる内に使いなさい。……いえ、いいえ。違うわね」

　厳しい叱りつけるような口調で母上が言い放った後、母上は頭を振って息を整える。

「私達に貴方を助けさせてくれないの？　アニス」

「……そんな言い方、ズルいじゃないですか」

「こうでも言わないと貴方は人を頼らないでしょう」

　どこか呆れたような、でも慈しむように私を見つめてくる母上の視線から私は逃げるように目を逸らすしか出来なかった。

　ずっと黙って会話を見守っていたユフィ、レイニ、イリアの微笑ましそうな視線とぶつかって、私は更に唇を尖らせて黙り込んでしまうのだった。

第10話：待ちわびた人材

「……アニス、まだ起きてますか？」

　灯りが落とされた部屋、夜の闇に包まれたユフィの私室。光源は月の光ぐらいだ。

　ユフィと並ぶように寝ていた私は、囁くようなユフィの声でぼんやりとしていた意識の焦点を合わせる。

　ユフィが私を抱え込むように腰に回した手で私のお腹を撫でる。くすぐったさに身動ぎをして、体を向き合わせるようにユフィを見る。

「……なに？　ユフィ」

「眠ってしまったかと思いました」

「……ん」

　額を合わせるようにユフィが顔を近づける。ユフィの吐息が近づけば、ユフィに触れられた体が心地良い熱の余韻を思い出す。燻ったように疼く熱の余韻に目を細めてしまいながら自分からも身を寄せる。

　酷く眠たいけど、眠りたくないとも思う。もっとユフィの手に触れられて、その腕で抱き締められたいと思ってしまう。せがむようにユフィの背に回した手で互いの距離を詰めて行く。

「眠いけど……寝たくない。勿体ない。起きたらまたお別れだし……」

「……そうですね」

　互いに触れあえなかった分だけ、今日はいっぱい触れあった。夜は長いまま、その時を延ばしていく。でも、決して永遠じゃない。

　余韻の熱がお腹に集まって、迫る別離の事を思うだけ疼いて回る。それがどうしようもなくもどかしくて、ユフィの体に手を伸ばす。

「……甘えん坊ですね」

「どっちが？」

「……痛み分けにしましょうか」

「ふん……」

「本当は、もっと甘えて欲しいんですけど」

　ユフィが私を抱き寄せていた手を解いて、私の頬を両手で包むように触れてくる。ユフィの指がこめかみから耳に指を這わせるように私に触れてくる。

　視線を上げさせるように持ち上げられて、唇を重ねられる。口付ける音をわざと響かせるようなキスに耳から痺れていきそう。

「私は貴方から言うまで待ってますからね」

「……何を？」

「アニスも私から言うまで待ってくれてると思ってますから。甘えたい時は言ってくださいね。本当に困ったら私が貴方を助けます」

「ふふ……なにそれ」

「工期の短縮の為にだって、アニスが望むなら私は力を振るうのに躊躇いなんてないんですから」

「……それはダメでしょ、女王様？」

　女王ともあろう方が安易に一人の為に力を振るうなんて良くない。それに自分で頑張れる力があるなら自分で成し遂げたい。

　ユフィを女王にさせてしまったのは私だ、それがユフィの望みだったとしても。私は十分過ぎるほどユフィから貰ってる。それ以上にまだ、もっと求めて欲しいとユフィが望んでるのもわかってる。

　それでもユフィに甘えたまま生きるのは嫌で、私だってユフィを甘やかしたいと思ってる。国を背負う王となる重責を担ってくれるユフィが少しでも楽になるように。ユフィと一緒に笑い合える国を作りたいから。

「頼れば頼る程、それでもユフィは喜ぶんだろうけどね……でも、ユフィに望みたいのはこうして触ってくれて、一緒にいて、分かち合う事だから」

「……はい」

「もうちょっと頑張らせて。大丈夫、頑張り方は間違えないから。まずは父上と母上に頼んで、本当に人材が確保出来るか確認しないとだから」

「それはこちらでも手を回しておきます。何か動きがありましたらお知らせします」

「うん。じゃあ私は地盤作りをしておくよ。どう動くにしても、まずは整えてからだからね」

　今度は私からユフィの首に手を回して深く口付ける。互いの息を食むように交わした口付けは、糸を引いて唇が離れていく。

　月明かりに照らされたユフィの瞳が揺らめく。ぐっ、とユフィが私と向き合っていた姿勢から私の上に乗るように手をついた。

「……アニス、ごめんなさい。もうちょっとだけ」

「えぇ……？」

「ダメ、ですか？」

「……わかったよ。ほら、どうぞ」

　私を見下ろすユフィに私は受け入れるように両手を伸ばした。ユフィが辛抱堪らないと言うように目を細めて、私達の距離はゼロになった。

　＊　＊　＊

　平日は新造都市建設地、休日は王都と行き来する生活が始まって早くも一ヶ月が経過した。その間に私がやってきた事と言えばドラグス伯と今後の計画を練ったり、ダールマさんと顔を合わせて今後の建設計画について相談したり、逗留している騎士達の所に慰安に行ったりと忙しなかった。

　王都に戻ってもユフィや父上、母上に進捗の報告をしたり、忙しいけれども充実はしている日々だった。そんな日々に転機が訪れた。

「え？　レイニがこっちに来るって？」

　私はプリシラから受けた報告に資料に向けていた視線を上げた。思わぬ人が此処に来ると言うのだから。

「えぇ、ユフィリア女王陛下の名代としてこちらに来るそうです。既に出発しているとの事で、到着は明日の予定です。こちらが王姉殿下宛の手紙です」

　プリシラから受けとった手紙の封を解いて、内容を確認する。そこに書かれていた内容は私の待ち望んだ報せだった。

「あぁ、例の追加人員の件だね。ようやく決まったみたい」

「工期短縮の為の貴族の庶子や、家督や役職を継ぐ事が出来ない子をこちらに連れてくるという、例の？」

　あれから王都では私の進める都市計画に送り込める人材がいないか、ユフィが父上や母上の手を借りながら議題に挙げたらしい。

　ただ、やはりというか反応は芳しくなかったらしい。新造都市の計画に関わる利益は魅力だけども、魔法で建築屋の真似事をしようという者はやはりいない。

　そこで本題である貴族の庶子や、家督や役職を継ぐ事が出来ないだろう子をこちらで働かせるのはどうか？　という提案が為された。

　この是非については賛成も反対も半々といった反応だったらしい。それからも議論は重ねられているとは知っていたけれど、ようやくこっちに来てくれる事を了承した人材が派遣された旨を報告する文面だった。

　ユフィの名代としてレイニが来るのはドラグス伯達がいるからかな？

「喜ばしい事ですが、少々残念ですね」

「ん？」

「革命を巻き起こしたアニスフィア王姉殿下の新たな発明を見れるかと期待していたもので」

「……そんな期待されてたの？　私」

「えぇ。ですが、それは又の機会に楽しみにしていましょう」

　何とも掴みづらい笑顔で言うプリシラ、その表情が妙に印象に残った。

　その後、ドラグス伯達にもレイニが来る事を伝えたら喜んでいた。仕事とはいえ、こうして顔を合わせる機会が持てるのは良い事なのだと思う。

　明くる日の午後。丁度日が昇りきった時間にレイニが乗った馬車がシアン伯爵家に到着したと報せが入った。

「シアン伯爵令嬢様が到着されました、王姉殿下」

「わかったよ。行こうか、ナヴル、シャルネ」

「お供致します」

「はい！」

　レイニは既に伯爵家の応接間に通されているようで、私も今日のお付きであるナヴルとシャルネを連れて応接間へと向かった。

　ノックをして返事を待てば、ドラグス伯から入室の許可が出される。扉を開いて中に入ればレイニが白いドレス姿で座っていた。その傍らにはイリアもいて、ちょっと目を丸くしてしまった。揃って来たのね、この二人。

　そしてレイニの座っている席の後ろに一人の少女が控えていた。外見は癖がついた緩いウェーブの銀髪を胸元まで垂らしていて、眠たげな黄緑色の瞳のせいか嫋やかな印象を受ける少女だ。

　身に纏っているのはシンプルなワンピースドレスで、どうにも衣装の方が彼女の容姿に負けているような印象を受ける。それだけ整った顔立ちをしているのだった。

「アニス様、お疲れ様です」

「レイニこそ、お疲れ様。そちらの子が例の？」

「はい。まずはご紹介ですね、モニカさん。お願いします」

　モニカ、と呼ばれた少女がレイニに促された事で前に出る。私の顔をちらりと見た後、深々と頭を下げる。

「モニカと申します。家名はございません、王姉殿下とお会い出来る今日この日を楽しみにしておりました」

「モニカね。こちらこそ歓迎するよ、えっと、家名がないっていうのは……」

　基本、平民でも家名は存在している。その家名が存在していないと言われているのは孤児や、家を捨てた者達である。モニカもそんな一人なのだろうかと目を向けていると、少しだけ口元を困ったように歪めてモニカが答えてくれた。

「私は庶子でして。母共々、父からは縁を切られております。母も幼い頃に亡くなり、証立てるものもないのでその血筋まで証明する事は出来ませんが」

「ふーん……？　じゃあ、今まで平民として生活を？」

「はい。母が亡くなったあとは孤児院に入りましたので、孤児院でそのまま働いておりました。この度の適性検査によって魔法使いの道を拓かせていただき、王姉殿下の下で働く事を希望致しました」

「……ん？　適性検査？」

　一体何の事だと私は目を丸くしてしまう。すると、レイニが苦笑をして手を挙げる。

「えっと、王都のゴタゴタだったのでアニス様には敢えて伝えてなかったんですが、ちょっと騒動がありまして」

「……騒動？」

「先王陛下が新造都市の建設に魔法使いを派遣する為、貴族の庶子や役職につけぬ第二子以降の子達などを取り立てられないかという話をして、議論が長引いていたという所まではお話しましたよね？」

「うん。それは聞いてたけど……」

「それでですね。アニス様も将来的には何かの役職につけて囲い込みたい、という将来図まであったじゃないですか」

「そうだね」

「その構想を話した結果、各方面から抗議というか、嘆願が出まして。主に魔学省からなんですが」

「魔学省？　抗議？　嘆願？」

　……なんだろう、凄く嫌な予感がしてきた。

「端的に言ってしまうと、アニスフィア王姉殿下だけ狡い、という訴えですね」

「……はい？」

　レイニの言葉に思わず聞き返したくなって妙な声が零れてしまった。代わりに答えたのはイリアだった。

「魔学省は今、大変人手不足です。学院で教育を受けた卒業生を待ったのだとしてもそれでも足りません。そこで先王陛下が提案した人材確保をアニスフィア王姉殿下がやるなら私達にだって人材を引き入れる権利がある筈だと訴えまして」

「う、うん」

「そしたら精霊省もそれならば私達もと便乗を始めると、では騎士団も私共も希望致しますと次々名乗りを挙げまして」

「……はぁ？」

「アニスフィア様が引き入れようとした子達というのは貴族とも、平民とも扱いがたい厄介な立場でした。ですがアニスフィア様が魔学を啓蒙され、魔法への見方、貴族の在り方にも考えの変化があったのでしょう。使える人材となるのであれば、今後は短期の専門教育だけ施して各希望組織に人材を派遣するのはどうか？　という話にまで発展しまして」

「えぇ……？」

　え、なに。つまり私の所だけそうやって人材を確保しようなんて狡いって事で人材の取り合いが発生したって事なの？

「魔学省はお手伝いでもいいから、魔法の使い方なら自分達も教えるからと涙ながらに訴えていましたね。精霊省は芸術や文化の方面で素養がある者がいれば積極的に引き取ると。その者達に文化の継承や発展を行わせたいとの事です。その為ならば専用の新しい爵位の枠を作ってでも残していくべきだと主張しまして、それならば貴族としての教育を受けていない者でも構わないと。そして話は在野に散ってしまっている潜在的な魔法使いを国に取り込み直すチャンスだと言う話にまで盛り上がりまして」

「へ、へぇ……」

「それで各省と縁を持ちたいという貴族の家が我先にと跡取り以外の子を送り込もうとしたり、冒険者として野に下っていた者や庶子を慌てて引き取ろうなどという動きが見られたので、混乱が起きる前にユフィリア様の一声で希望者に魔法適性の再検査を行わせ、希望の職場や適切な職場に人材を振り分けるべしという事で一大政策となりまして……」

　わぁ、なんだか凄い事になってるぞ……？

「ちなみに先王陛下は頭を抱えてました。先王陛下でも流石に予想していなかったと話しておりました。ちなみに笑顔でユフィリア様に仕事を押し付けられていたので、暫くは趣味にも興じる事は出来ないでしょう」

「父上……ッ！」

　可哀想すぎる……！　父上が一体何をしたって言うんだ……！　私のせいか！　ごめんなさい、父上！　でも言い出しっぺは父上ですからね！

「という訳でして。現在、王都では貴族とまでは行かずとも栄誉ある職につけるかもしれないと王都全体で魔法適性の再検査、希望者の把握と管理、これを機に戸籍を整理したりと大変忙しくなっております」

「…………なんか、ごめんね？」

「いえ、アニス様は何も悪くないので……」

「いずれ手を出さねばならなかった問題でもあったのでしょう。それが今になったというだけです」

　まぁ、父上の代から貴族の庶子が平民に下って冒険者になったりとか、酷い時では野盗に身をやつして被害が出たりと問題にはなってるからね。庶子や貴族のお手つきで産まれてしまった子はあまり良い環境で育てられる事がないと聞いてる。

　そういう報われない環境にいる子供達を救う手にもなるし、国は潜在的な才能を取り込み直す事が出来る。貴族になれる、或いは戻れるとは保証しきれないけれど道は開けるかもしれない。

　いずれは平民向けの学校も作れたらいいね、とはユフィと話してたけど全ての平民に教育を施すとなれば相応に時間もかかる。これもすぐに解決するような話じゃなかった。

　慌ただしくはなってしまっただろうけど、その前段階として今回の一件は悪い事だとは私には思えなかった。王都の人達はそれどころではないんだろうけど。

「……あれ、じゃあかなり希望者がいたんじゃないの？　なのに一人だけ？」

「えぇ。それはもう王姉殿下の下に是非と我が子を推薦する貴族も多かったのですが、私が面接を担当して大体弾きました」

「え？　弾いた？」

「アニス様の所に送る人材ともなれば厳選して然るべきです。……中にはアニス様狙いの子もいたから尚更審査の目が厳しくなりました」

「私狙い？　……暗殺って事？」

　それは穏やかな話じゃないな、って思ったらレイニが微妙そうな顔で首を左右に振った。

「違います。……アニス様の愛人狙いですよ」

「……はぁ？」

　さっきから私、驚いて相槌を返す事が多いんだけど。えっ、愛人？ 次から次へと何なの!?

「勿論、その子が望んだとかじゃなくて、あわよくば！　って話ですよ。主に親の思惑です。アニス様は女の子が恋愛対象だって思われてますからね。恋愛対象にまで行かなくても私やイリア様のように拾われる可能性だってあると踏んで送り付けようとした貴族がいっぱいいたんですよ！」

「それでレイニが面接を担当する事で、そうした思惑がある貴族を弾いていったのですがあまりにも数が多くて。ならばいっそ厳選して、必要であれば教育を施してから派遣するしかないとユフィリア様も考えたようでして……」

「……なんかごめんね？」

　私のせいでレイニの仕事めっちゃ増えてるんじゃないの、それ。えー、というか私狙いのハニートラップで女の子が送られそうになったとか……いや、いきなり男に口説かれたりしても今でも嫌だけど。だからって女の子だったら誰でも良い訳じゃないよ!?

　それにイリアとレイニだって無条件で受け入れた訳でもないし、浅はかというか、何と言うか……。

「ただ、まったく人を送り出せないのもアニス様が困るという事で唯一送り出して良いとユフィリア様から許可を頂けたのがモニカさんです」

「彼女は土と水の魔法に高い適性を持っていたので建築の補佐、その後は水道関係の仕事に従事する人材として非常に向いてるかと思います」

「それはありがたい！」

　それこそ今、私が喉から手が出る程に欲しい人材じゃない！　いやぁ、驚くような話ばかりだったけど、これは嬉しい知らせだ。

　小躍りしそうなぐらいに喜んだ私だったけど、レイニの表情が少しだけ緊張したものへと変わっていった。

「……それにモニカさんにはどうしてもアニス様の下で働きたいという理由があったからです」

「……理由？」

「それは私の口から言わせてください、レイニ様」

　モニカは瞳を伏せて、両手を前で組み直す。まるで、それは今から自分の罪を告白する罪人のようにも見えた。

「――……私は、処刑されたシャルトルーズ伯爵家の血を継ぐ者なんです」

第11話：罪を贖うという事は

「……シャルトルーズって」

　私の声はきっと乾いていたと思う。まさか、今になってその名前を聞く事になるなんて思わなかった。

　後ろで私の護衛についていたナヴルが驚愕の声を漏らしていた。恐らく彼にとっても信じがたい話だろう。だって、あのシャルトルーズだ。

「……君は、モーリッツの……」

「腹違いの姉です、モーリッツ様とは面識はございませんが。失礼ですが、貴方様は……？」

「……ナヴル・スプラウト、スプラウト伯爵家の息子だ。モーリッツとは……学友だった」

「まぁ……それは、なんと申し上げれば良いのか……」

　モニカが驚いたように口元に手を添えてナヴルを見た。ナヴルはモニカの顔をジッと見た後、何かを堪えるように唇を噛みしめて視線を逸らしてしまう。

「モニカは本当にあのシャルトルーズ伯爵家の……？」

「はい。ですが母に口止めされておりましたし、私がシャルトルーズ伯爵の庶子である事も知られてはいけないと遺言を残して、そのまま……なので証となるようなものは持っていません」

「……どうしてそんな事に」

「母はシャルトルーズ伯爵家に勤める下働きだったのですが、伯爵様が世継ぎを作る為の……その、予行相手だったと母から聞いております。母が孕んでしまった為、口止め料と共に放逐される事となったと」

「……下働きだったんだよね？」

「えぇ、伯爵様に見初められたとの事です。……母は泣いていましたが」

　……思いっきり眉間に皺が寄った自覚がある。あまりにも身勝手な話過ぎる。もう処刑されてしまった相手だけど、まだ余罪があるんじゃないの？

　死人を悪く言いたくはないし、それは親の罪だけど。そんな親の下で育ったからモーリッツだって歪んだ思想を持ってしまったって言われても否定出来なくなってしまう。

　私はモーリッツ・シャルトルーズの事は詳しく知らない。魔法省長官の息子で、アルくんの側近候補。親が魔法省に勤めていた事もあって精霊信仰の篤い信者で、特権階級の意識と執着が強かったらしいとしか聞いてない。

「シャルトルーズ伯爵家の縁者は処刑されましたが、私は産まれた時から縁を切られていたので難を逃れたのです。母も既に亡くなっておりましたので……」

「そうだったんだ……」

「私が謝る事ではありませんが、私の縁者がアルガルド様を煽動してこの国を混乱に陥れようとしたと聞いております。その果てに、アルガルド様は追放されなければならなかったと」

「……それはモニカが謝る事じゃない。貴方がシャルトルーズ伯爵の血を引いていたのだとしても、産まれた時から縁を切られていたなら関係ない話だよ」

　アルくんの追放は仕方なかった。アルくんの追放には私の罪だって含まれている。私が自分を曲げられなかったから。アルくんと歩み寄る努力を放棄してしまったから、付け入る隙を生み出させてしまった。

　誰が悪いと言うなら、多くの人が罪を抱えていて、それが結果としてアルくんが追放されなければならない致命的な状況を生み出してしまったという話なんだ。ましてや家から縁を切られていたモニカが責任を感じるのなんておかしな話だ。

「それでも、私には罪人の血が流れているのです。……アルガルド様の追放の後、王姉殿下は一時期、城下町にも降りて来なくなりましたよね？　そして王姉殿下が次の女王になるかもしれないと話が出た時、期待する人も多かったのですが、同じぐらい貴方を心配する声も聞いたのです。私はそれ以来、必死に精霊や神様に許しを得るべく祈りを捧げる日々を送っていたのです」

「そんな祈りを捧げられるような事でもないんだけど……」

　大袈裟だと言い切ろうとした私にモニカは首を左右に振って、切実な視線を私に向けてくる。

「貴方様がどれだけ城下町の住人から愛されていたか。そしてどれだけ貴方が民の声に耳を傾けてくれていたか私は知っています。私だってその恩恵に与っていた事を肌で感じていました。そんな貴方の表情を曇らせたのが私の縁者だと知った時、私は己に流れる血を呪いました。そして、例え呪った所で何の意味もないと悟りました。それでも呪わずにはいられなかった……」

「……それで、どうして私の所に？」

「こんな私でもアニス様のお力になれるのでしたらと、そう思って志願した次第です」

「私は別にモニカを恨む理由もない」

「はい。それはユフィリア女王陛下にも指摘されました。ですから結局、私が自分を許したいだけなのでしょう。そして私の贖罪は貴方様の下でしか叶わないのです。私の適性がアニスフィア王姉殿下が望むものだったのは精霊による采配だったと思いたいのです」

　私は渋い表情を浮かべていると思うけど、モニカにそう言われるのは釈然としないんだ。別にモニカが気にするような事じゃないんだけど、それはきっと本人にしか許せない事なんだと思う。

　……シャルトルーズ伯爵家の血の因果か。きっと最後の生き残りといっても良い。彼女のような人材こそ拾い上げる為の政策だったと思えば目的には適っている。それなら私がするべき事は一つだ。

「敢えてこう呼ぶよ。“モニカ・シャルトルーズ”」

「……はい」

「その力、私の為に使いなさい。今度こそ、その尊き血を引いた身を国の為に、王家の為に捧げなさい。そうすれば貴方の血の罪は贖われる。君の働きを期待しているよ」

「……勿体ないお言葉です。どうか、心よりお仕えさせて頂きたく思います」

「いつか、ただのモニカとして君が私に忠誠を誓えるようになる日を待ってる」

「……ッ、はい」

　そのまま崩れ落ちてしまいそうになる程にモニカが深く腰を折って頭を下げる。

　ぽたりと彼女の頬を伝って落ちたような気がしたけど、敢えて見なかった事にする。

「シャルネ、彼女との挨拶は済んだ。今日は休ませてあげて欲しい。ドラグス伯、彼女の部屋は既に用意されておりますか？」

「はい。シャルネ嬢達に貸し与えている部屋の近くの空き部屋を整えております」

「であれば、私はその場所がわかりますのでこのままご案内させて頂きますね！」

　ちらりとシャルネが私に気遣うような視線を向けた後、モニカを連れて部屋を退室していく。顔を上げた頃、モニカは何事もなかったように微笑を浮かべていた。

　退室の際にもう一度だけ深く頭を下げて、モニカがシャルネと一緒に退室していく。重い沈黙が広がったけれど、私は溜息を吐いて空気を押し流す。

「……思わぬ人材が釣れたわねぇ」

「えぇ、私も本当に吃驚しました。……アニス様、あの」

「わかってる。モニカみたいな子こそ、私達が手を伸ばさなければならない人達よ。ちゃんと面倒は見るって、蟠りなんて本当はないんだから。あとはモニカ次第よ」

「……はい」

　レイニがここに連れてきて良いって判断したって事は悪心はないんだろうし。後は彼女が自分で自分を許せるかに掛かっている。

　レイニにとっても複雑な相手だろうな、モニカは。シャルトルーズ伯爵家はレイニを姦計に利用しようとした相手であり、自分が運命をねじ曲げてしまった相手なのだから。

　それもモニカには罪もない事なのに、きっと自分を許せない限りはモニカも救われないんだろう。ならここで彼女の望みのままに働かせるだけだ。

「まぁ、楽なんてさせるつもりなんてないけどね。余計な事なんて考えられないぐらいに仕事を振ってやるわよ」

　くっくっくっ、とわざとらしく悪役っぽい笑い方をしてみたら皆にドン引きされた。……なんでよっ！

　＊　＊　＊

「……アニスフィア王姉殿下」

「うん？」

　モニカが退室した後、モニカの今後の扱いや世間話をして私は退室した。レイニはドラグス伯と話したい事もあるだろうし。イリアも置いてきたけど、イリアなら上手くやるでしょ。ドラグス伯としては複雑かもしれないけれど、歴とした恋人な訳だし。

　そんな訳で、シアン家の家族の団欒の為に私は退室した訳なんだけれど。何故か深刻そうな表情を浮かべたナヴルに呼び止められた。

「何、ナヴル？」

「…………いえ、その」

「――アルくんの事？」

　図星か。ナヴルはすぐに表情を歪めて、視線を逸らしながら俯いてしまった。多分、そんな事だろうと思ったけれど。

「……今更ですが、私はアルガルド様のお側にいたのにも拘わらず諫める所かシャルトルーズ伯爵家の姦計に手を貸してしまったようなものです。その件について私は貴方に何も謝罪を――」

「要らないよ」

　ナヴルの言葉を遮るように私は言葉を重ねる。言わせないよ、謝罪なんて。

「しかしっ」

「アルくんの件は別にナヴルだけが悪い訳じゃない。ましてやシャルトルーズが全部悪い訳でもない。企みに乗ったアルくんも悪い。……アルくんを突き放した私だって悪い」

「……アニスフィア王姉殿下」

「時代の流れだよ、責任を求めるなら誰もが悪かった。でも、じゃあ誰か一人が頑張ればどうにか出来たかって言うなら無理だよ。その責任を担うべきだったのは私なのかもしれないけど。最初からアルくんを第一王位継承者から引きずり下ろせば良かったんだ。そうしたらアルくんは自分の立場と評価に苦しむ事はなかったかもしれない」

「そ、それは、そんな話では……！」

「それぐらい荒唐無稽な話をしなきゃ状況は覆らなかったんだよ。だからシャルトルーズの罪は重くなったんだ。あれはシャルトルーズ家だけの罪じゃない。少しずつ歪んでいたパレッティア王国の歪さが生み出した罪だ。自業自得だけど貧乏くじを引いたようなものさ、だから君一人が背負える責任じゃないんだよ」

　私はナヴルに向き直って、その胸にとんと拳を当てる。叩くわけでもなく、ただその胸に押し付けるように。

「その責任を背負うのが王族であり、その王族を支えるのが貴族じゃないの？　君が謝るとしたらアルくんにだ。お支え出来なくて申し訳ありませんでした、って。私に謝らないでよ」

「…………申し訳ありませんでした。心を乱してしまいました」

「ん。仕方ないよ、まさかシャルトルーズの血縁がまだ生き残ってたなんてねぇ。それ自体は喜ばしいけれど、その出自まで考えるとどれだけ余罪があるのかって思っちゃうよね」

　ナヴルの表情は少し和らいだ。ナヴルもあの騒動に関わってるからね、正直利用された側だとも思うんだけど。そこはナヴルの感じ方だから私が口に出すような事じゃない。

「モニカの事、気にかけてあげなよ。色々と思う事があるんでしょ？　護衛って言っても私に張り付いてるばかりじゃないしさ。魔法を教えてあげたりしてあげれば良いと思うよ」

「……はい。お気遣いありがとうございます」

「いいよ。あの一件を招いたのは私の振るまいにも問題があったんだ。ナヴルに謝られると私も辛い」

「……申し訳ありません」

「はい、この話はこれでおしまい」

　ナヴルの胸に置いていた手を離して、胸の前でぱんと打ち合わせる。ナヴルもようやく気を取り直したのか、自然な表情を浮かべてくれた。

「というかアルくんもアルくんで悪いんだよ。もっと周囲に心を開くとかすれば良かったのに」

「……物静かな方でしたからね。どこか距離を置かれているような、己を役割に当て嵌めている、そんな方でした」

「ふーん？　そういえばアルくんの傍にいた男性にそういう話は聞いた事はなかったな。ユフィとかレイニからは聞いた事があるけど。……やっぱり周囲に心は開いてなかったのかな」

「今となってはそう思います。……あぁ、でも」

「でも？」

「レイニに心を砕いていたのはアルガルド様の本心だったと思います。周囲に振り回されて、それでも気丈に振る舞うレイニを気にかけているようでしたから」

　アルくんがレイニを気にかけていたのは本心のように思える、か。アルくんは打算もあってレイニに近づいたって言ってたけど……。

「……あの二人って出自が違う癖に色々と似通ってたからね」

「そうなのですか？」

「うん。自分じゃどうしようも出来ない状況に追い込まれて、それでも周囲に求められるように生きなきゃいけなかった所とか。だから通じ合う部分はあったんだと思う」

　レイニは魅了の力によって求められた偶像から、アルくんは王族という生まれから求められた理想から。周囲から望まれるものが大きくなれば大きく成る程、彼等の自由を奪った。まるでゆっくりと首を絞めていくかのように。

　そういう所が似ていたんだと思うと、レイニも話してくれた事があった。どうしようもない状況に翻弄されていた二人は、もし何か一つでも形を変えていたらかけがえのない存在になれたのかもしれない。

「……アルガルド様が心を閉じていたのは、ユフィリア女王陛下のせいかとも思っていた事があります」

「うん？」

「あの方は何をやっても優秀でした。そしてそれを鼻にかけたこともない。完璧な淑女でありながら、しかしアルガルド様を気にかけるような素振りを見かけた事はありませんでした。アルガルド様が心を閉じているのは、二人の関係が冷え切ってしまっているからなのだと……」

「あぁ……外から見たらそうなのかもね。まぁ、それも事実だとは思うけど、そのアルくんがユフィを拒んでいたのは私が悪いから」

「……成る程。本当にままならない訳です」

「でしょ？」

　ユフィとアルくんは才能や身分を考えれば最適な組み合わせだったと思う。だけど彼等個人の関係で言うなら最悪と言っても良いぐらい相性と状況が悪かった。

　その一因となった私が言う事じゃないと思うけれど、本当にどうしようもなかったんだよ。破綻は約束されてしまっていた。その破綻に様々な状況や思惑が絡み合ってあの大きな事件へと発展してしまった。

「でも、きっとそれで良かったんだよ」

「……良かった、ですか？」

「アルくん、辺境で凄く頑張ってるみたいだから」

「そう、なのですか？」

　ナヴルが目を見開かせて私を見た。そこには驚きの色がありありと見えている。私は得意げな笑みを浮かべてしまう。

「アルくんが飛ばされたのはまだ未開拓の辺境地でね。黒の森みたいに精霊資源の採掘地として活用出来る可能性があったけど、王都からも距離が遠いし補給線となる町や村が十分じゃなかった事から現状維持が精一杯だったんだよ。でも、最近アルくんが先頭に立って採掘地として整えられて行ってるんだって」

「……アルガルド様が、そのような活躍を……」

「表向き、公開はされてないけどね。それと、これは内緒にしておいてよ？　――その恩赦で、アルくんに新しい身分を与えようかって考えもあるの」

「それは本当なのですか!?」

　今度こそ驚愕という声でナヴルが声を挙げた。私は口元に人差し指を立てて声を落とすように示す。慌てたようにナヴルが口に手を添えて声を噛み殺す。

「まだ身内にしか言ってない話だよ。それにアルくんを王族に戻すって訳じゃなくて、そのまま辺境伯になって貰えないかって。それなら王都に戻る事は叶わなくても、アルくんの名誉を回復する事が出来る。アルくんはそれだけの働きを成し遂げようとしてるんだ」

「……そうだったのですか。アルガルド様が……」

「……本当は顔を見に行こうかとも思って、近くにまで行った事もあるんだけどね。怖くなって、気が向いても直前で足を止めちゃうんだ。だから名前を伏せた手紙だけ出してる」

　あれからアルくんと顔を合わせてはいない。近くまで飛んでいった事はあるけれど、結局顔を合わせずに戻ってきてしまった。

　それでも何もせずにはいられなくて手紙だけは出してる。誰からの手紙なんて書いてないから、読まれてるかなんてわからない。

　最初はアルくんに付いていったクライヴに渡したんだけど、次からはアルくんが住んでいる館に近づくのも無理になってしまった。

「……今更になって怖くなってるんだよね。多分、そんな事ないと思っても……もう一回アルくんに罵られたら、多分、かなり辛いから」

「……王姉殿下にとってアルガルド様は、どんな存在でしたか？」

「大事な弟だよ。立派になって欲しかった。私なんかに惑わされないで、真っ当な王様になって欲しかった。そう思えた私の家族だよ」

「……そうでしたか」

　突き放したのだってアルくんの為だって思ったけど、結局意味がなかった。むしろアルくんの為になんてなってなくて、私は酷く滑稽だった。そして、今更になってアルくんと向き直るのが怖いって思ってる。

　本当は凄いよって褒めてやりたい。ごめんねって謝ってあげたい。やれば出来るんだからって励ましてやりたい。いっぱい、いっぱい、言ってあげたい言葉があるのに。直接、顔を合わせるのは怖いんだ。

「……嫌われてた方が良いって思ってた人が、本当はそんな事はなかったって言われてもすぐに納得いかないよね」

　私の呟きにナヴルは何も言葉を返してこなかった。目の奧に篭もりそうな熱を払うように私は目元を拭って、ナヴルに笑いかけた。

「アルくんの事はまだ公式の発表じゃないから、黙っておいてね？」

「はい。心に留めておきます。……私も精進しなければなりませんね」

「その意気だよ」

　間違ったからってなかった事になんて出来ない。だから今に向き合って私達は生きていくしか出来ないんだから。

第12話：その都市の名は

　モニカを迎え入れて、改めて私の住居を建設する計画を詰める為にダールマさんを招いて話し合う事になった。

　モニカは私の従者という扱いになった。立場としては一番格下になるけれど、それでも私の従者という肩書きがモニカへの無礼を防いでくれる事だろう。

「本当に建設現場に魔法を導入しようとは、驚きましたな」

「時は金なりというものです、使えるものは使いますよ。将来的には魔法に頼らずとも工期を短縮する技術開発なども行っていきたいので、その試金石とも言えますね」

「私共も魔法に頼り続けようとは考えておりませんよ」

　以前からダールマさんには魔法が導入される可能性がある事、しかし今後も魔法による手助けが入る訳ではない事。新造都市が本格的に稼働するようになったら幅広い分野で魔道具の技術革新を進めていく事を説明していた。

　ダールマさん達もこの都市の重要度が高いからこそ、建設現場に魔法が導入されるのだと特別扱いは認識しており、逆に魔法がどれだけあれば楽になるのかを検証して貰えれば魔道具として欲しいもののイメージが掴めるかもしれないという事で納得して貰った。

「では、以前から話してた通りに工事の順番を入れ替えるのが最善と」

「地盤を整える所から始めますが、そこが時間のかかる所ですからな。この部分をどれだけ魔法で短縮出来るかによります。後は設計図通りに工事が出来るようになるのか、検証として何名かつけますのでアニスフィア王姉殿下に指揮を執って貰いたいです」

「わかったよ、元々監督役としてここにいる訳だからね」

　そうして話し合いはスムーズに進み、まずはモニカと一緒に確認役の作業員達を連れて地盤作りから始める事になった。

　モニカと一緒に建設予定の設計図を見て頭に叩き込み、土魔法を行使して場を整えていく。私の住居は都市の中央に建設される事となる。ここに神殿など重要な施設が併設して建てられ、都市の中心点となっていく事になるだろう。

　モニカも最初こそ魔法の制御に苦しんでいるようだったけど、使えば使う程にその練度も上がっていく。見ているだけではなんだからと、ナヴル達もモニカにアドバイスをしていく内にめきめきと魔法の腕も上げていく。

　どんどんと魔法の練度が上がっていけば、モニカ一人で何十人分もの働きになると作業員から太鼓判を貰った。

　ここに設立される神殿に水の精霊石を組み込んだ祭壇が設置され、上水道に送り込む水の供給地点の一つとなる。ここから送り出された水が都市に張り巡らされ、各家庭に利用される水となる訳だ。

　そして生活排水は下水道を通り、都市の外部に幾つか設置される浄化槽に送られる。この世界での浄化槽は魔法がある世界ならではの技術で飲料可能な水にまで浄化が出来る。将来的には浄化槽の管理人なども仕事の一つとして大きな雇用になる予定だ。

　浄化槽で浄化された水は非常時に使える水として溜め池を作って管理し、余剰分は汲み上げて容器に保管する予定になっている。この水は改めて神殿に戻されて更に浄化をして再び上水道に戻したり、各家庭に備蓄用として販売したり、旅で立ち寄る人に無料で提供する予定だ。

　そんな壮大な企画が動き始めて、関係者の間でも驚異的と言われる程の速度で工事は進行していった。

　――そして、私が新造都市建設予定地に派遣されてから四ヶ月目を迎えた日の事。遂に私の住居が完成する事となった。

　＊　＊　＊

「いやぁ……こうして見ると壮観って言葉を呟くべきかな」

　私の目の前には、かつて廃村と草原しかなかったような地のど真ん中にでかでかと建てられた建物がある。これが都市の中枢部、つまりは都庁となる。

　私の第一印象は、外観だけみれば前世で言う所の“学校の校舎”にも見えた。もっと言えば、“レトロ”な雰囲気を感じさせる三階建ての校舎だ。勿論、雰囲気の話であってピカピカの新造だけど。

　流石に城を建てるとなると時間がかかるし、何よりまずは多くの人を受け入れられる住居という目的で建てていたんだけれども、外観が見えて来た時から妙に既視感を覚えると思っていたら、完成してようやく合点がいった。

　とは言っても、中身まで校舎そのものという訳ではない。体育館のような大きな建物は騎士達向けの大浴場であり、学校の教室に相当するのは騎士達や来賓の護衛の為の宿舎になっている。

　都庁の宿舎の横には神殿がどんと建てられていて、更に水道回りの関連施設が横に併設されている。また宿舎の建物とは別に立派な屋敷が建てられていて、ここでは私が普段生活したり、外から来た貴族などのお客様を迎える役目がある。

「まずは第一歩ですが、一つの区切りとなりますね」

「プリシラ、荷物はもう移し終えたの？」

「えぇ、騎士達が手伝ってくれたので。彼等もこれ幸いと自分達の荷物を宿舎の方に移していますよ。今日は念願の大浴場を楽しんで、夜には酒盛りでもするのだとか」

「羽目を外しすぎないように、ってガッくんに言って釘を刺してもらおうか」

　宿舎の完成を喜んでくれたのは何よりも騎士達だった。一応、放置するのもどうかと思って簡易浴場、天幕で囲った露天風呂もどきは騎士達に作ってあげたんだよね、お湯の温度を維持する魔道具なら私が片手間に作れるし。浴場が使えるという素晴らしさを布教する為なら手間を惜しむ理由もない。

　こっちの建築が早く終わるならと、工期の調整を入れてくれたダールマさんが人手を回してくれた事もある。中心点であるここと終点を結べば水道の完成具合も計れるからという事で私の住居の建設を早めてくれた。本当にありがたい事だ。

「まだ作らないといけないものはいっぱいあるけどね。まだ水道工事は半ばだし、私の工房だって作る予定でしょ？　生活基盤が整ってきたってだけだよ」

「そうですね。ですが、モニカが来てからやはり劇的に進行が早くなっています。いずれ全ての設備が整うのも時間の問題でしょう」

　モニカは最初は憂うような顔も多かったけれど、次々と積み重なる仕事に段々と表情が消えていき、最後には目の光が消えた。しかし、ある日から何かスイッチが入ったのか嬉々として魔法を使うようになってきた。

　最初は使命感や贖罪の意識が垣間見えたモニカだけれども、周囲からの称賛の声などを受けるようになって段々と魔法を使う事が楽しくなってきたのだと言う。実践で鍛え続けた魔法の腕前は最早一流といっても過言ではないと思う。

　魔法がどんどん巧みになっていくのは本人の努力だけじゃなくて、血の才能もありそうだけど。流石、元魔法省のトップを務めたシャルトルーズの系譜……。

「王姉殿下！　そろそろお時間ですので、シアン伯爵邸へ参りましょう！」

「シャルネ。あれ、もうそんな時間？」

　パタパタと小走りで駆け寄ってきたシャルネに私ははたと気付く。

　今日は私の住居が完成したという事でユフィが視察に来る。これは以前から決められていた事だ。

　そのまま私はプリシラとシャルネを伴ってシアン伯爵邸へと戻る。シアン伯爵邸の前にはガッくんが待ち構えていた。ナヴルは今日はモニカの護衛という事で彼女と一緒に建設現場での作業に従事している。　　

「王姉殿下、もうユフィリア女王陛下が到着してますよ。応接間でお待ちしてます」

「わかった、すぐ行くよ」

　ガッくんからの報せに私は気持ち早めにシアン伯爵邸の応接間に向かった。

　中へと入れば既にドラグス伯が待ち構えている。そしてユフィの姿もそこにあった。今日のお付きはレイニだ。二人とも小さく笑みを浮かべて私を出迎えてくれた。

「アニス、お疲れ様です」

「ユフィとレイニも。なんとか完成まで漕ぎ着けたよ」

「後でゆっくりと視察したいと思います。今日はその視察も含めてですが、取り急ぎ決めなければならない事がございます」

「ん？　なんか決めないといけない案件ってあったっけ？」

「はい。そろそろこの都市の名前をつけても良いかと思いまして」

　ユフィの言葉に私は思わず掌をぽんと叩いてしまった。そういえば新造都市とは呼んでたけれど、この都市の正式な名前まではまだ決めてなかったんだっけ。

「都市部はまだまだこれからですが、都市の中枢部となる建物の建設は終えたのでタイミングとしてはこの機会と思っていまして」

「成る程ね。でも、名前かぁ……それって私が決めないと駄目？」

「そういう訳ではありませんが。一応、こちらで一つ、命名案をお持ちしましたが」

　そう言ってユフィはニッコリと笑みを浮かべた。まるで悪戯を企むかのような茶目っ気のある笑顔だ。後ろでレイニもちょっとだけ笑みを深めていて、笑いを堪えているかのように見える。

　え、名前だけで何かそんなに笑う事ある？　……何か、凄く嫌な予感がしてきたんだけど。

「議会でも、この名前で良いんじゃないかと推されましたので。あとはアニスの承認が下りれば正式な都市の名前として採用したいと思っています」

「……その名前って？」

「――魔学都市“アニスフィア”」

　…………私は頭痛を解すように眉間を指で押さえる。耳が遠くなったかな？　うん。多分、きっとそうだ。

「ごめん、ユフィ。もう一回言ってくれる？」

「ですから、魔学都市アニスフィア、です。アニスの名前を使おうかと思いまして」

「なんで!?」

「よくある事じゃないですか、偉人の名前に肖って名前を付けるのは。魔学の都市なら名付ける名前はアニスフィア以外にないと思いまして」

　えっ、私の名前になるの!?　確かに言わんとする事はわかるけど、私の名前が都市の名前になっちゃうの!?　凄く恥ずかしいんだけど!?

「尚、議会では満場一致で賛成票を得られました。もし別の名前を挙げる場合は、その賛成票を越える票を持参の上、お願いします」

「それ実質拒否権がないって事だよね!?」

「それだけこの都市につける名前は、貴方の名前が相応しいと皆が思っているんですよ、アニス」

　ユフィが曇りの一切ない笑顔で言い切った。うぅ、だ、だからって私の名前が都市の名前になるのは……。

「良いと思います！　この都市に相応しい名前ですよ！」

「僭越ながら、私からも賛成に一票を」

「じゃあ俺も」

　シャルネ、プリシラ、ガッくんにまで裏切られた。うわ、これ絶対どう足掻いても覆らない奴じゃない!?

　思わず歯噛みをして唸り声を上げてしまう。羞恥心が込み上げて来るけれど、だからといってどうしようも出来ない……！

「……はぁ、もう。どうせ反対意見なんて言わせるつもりなんてなかったんでしょ？」

「はい」

「良い笑顔で言い切らないで。……一応、ドラグス伯とアリアンナ夫人にも聞きますけど、本当に私の名前なんかで良いんですか？」

「むしろ、王姉殿下の名前を冠する事が出来るのであればこれ以上の名誉はございません」

「えぇ、是非とも歓迎致します。魔学都市アニスフィア、良い名前ではございませんか」

　領主にもそう言われたら仕方ない。私はがっくりと肩を落として、赤くなった顔を隠すので精一杯だった。

　＊　＊　＊

　夜になった。

　私は都庁の屋敷、その屋上に座って空を眺めていた。都市の名前が確定したという事でそれは作業員や騎士達に伝えられ、ちょっとした宴になってしまっている。

　灯りを焚き、誰もが陽気に酒と食事を楽しんでいる。遠目にガッくんがはしゃいでる姿を見かけた。その横で溜息を吐いているナヴルも。

　灯りの炎から煙が上っていく。ゆらゆらと夜風に揺られながら空に昇っている煙を見ていると、背後に気配を感じた。

「隣、失礼しますね」

「ユフィ。女王陛下がこんな所で何してるのさ」

「それはこちらの台詞ですよ」

　屋根の上にユフィも座る、はっきり言って行儀が悪い行いだろう。口うるさい貴族でもいればなんとはしたない！　って怒られてたかもしれない。

「ここからなら、都市が良く見えるから」

「……まだまだ未完成ですけど。きっと良い都市になると思います。なにせ貴方の名前をつけたんですから」

「恥ずかしいから止めて欲しかったけどね」

　満足げに微笑んで言うユフィに思わず苦笑してしまう。羞恥心は大分和らいだけれど、消える事はなく私の胸に燻っている。

　魔学都市アニスフィア。小声で呟いてみても実感はない。それは、まだこの都市の建設が道半ばだからなのかもしれない。

「……ここからどんな景色が広がって、どんな風に見えるのかな」

「楽しみですか？」

「――楽しくない訳ないに決まってるじゃん」

　名前が残されるって事は、それは私がここで生きて来た証になる。

　転生して、前世の記憶を取り戻してからもう十年以上の時が経過している。何年か前まで私は厄介ものでしかなかった。この世界を騒がせるだけの存在でしかなかった。

　でも、私はこうしてこの地に根を下ろせるのかもしれない。その象徴が、私の名前をつけられた都市だと言うなら……それは多分、本当は心の底から誇るべき事なんだと思う。

　ただ、それをすぐに受け止めるのにはもうちょっと時間がかかりそうだった。

「楽しみですね、アニス」

「……うん」

　ユフィと並んだまま、未だ完成し得ぬ都市を眺める。空には星が綺麗に瞬いている。

　そっと伸びてきたユフィの手と私の手が握り合う。人々の楽しそうな喧噪を耳にしながら、私達はただ星空を見上げ続けた。

　＊　＊　＊

「――……報告は以上となります」

「ご苦労だった。……それでは、追って次の任務を伝える」

　そこは闇。深い闇の中、誰も踏み入れぬ場所。踏み入るのは只人ならぬ影のみ。

　影が囁き合い、静かに蠢く。しゅるり、しゅるりと這い寄る蛇のように。

「このまま事態を眺めている訳にはいかん。何としても悲願を叶えなければならない」

「……では、本気で例の計画を実行すると？」

「無論だとも」

　影は鷹揚に頷いてみせる。影の中でぎらぎらと研ぎ澄まされた瞳は何かを睨み据えている。瞳の奥に深い情念を焔のように燃やしながら。

「――アニスフィア・ウィン・パレッティア。彼女を射止めねば我等に未来はない」

　影は、未だ日に照らされず。もっと深く、暗い闇の中へと消えていった。　

今回の更新で第二部第一章「王姉殿下と魔学都市」は終わりとなります。

次章の更新は少し間を置いてからの更新になるかと思います。ここまで読んで頂いた方には感謝申し上げます。

面白かったと思って頂けたのであれば下部から評価ポイントを入れて頂ければ作者が喜びます。

今後も転生王女と天才令嬢の魔法革命をよろしくお願いします。

ここまでで登場した主要人物紹介

今回の更新は本編ではなく、ここまで登場した主要キャラのプロフィールとなります。

見なくても良いという方はスルーして頂いても問題はありません。

○アニスフィア・ウィン・パレッティア

年齢：19歳（一部時点：17歳）　性別：女性

[容姿] 白金色の髪、薄緑色の瞳、年齢に比べて幼げ

[好きなもの]：魔道具開発及び研究

[嫌いなもの]：最近は特にあまり嫌いと感じない（一部時点：婚約話、神学）

[適性属性]：無

[概要]

　パレッティア王国第一王女。奇行が目立つ事から奇天烈王女の名を欲しいままにする。前世に日本人だった記憶を持ち、魔法に強い憧れを持っている。

　先天的に魔法が使えない体質だった為、科学の知識を利用して魔法を疑似的に再現する学問である魔法科学、略して魔学を提唱。前世の知識を活かして開発・研究に勤しむ。

　単独でドラゴンを狩りに行ったり、魔物討伐に冒険者として参加したりと破天荒でやりたい放題をしていて、両親の頭を悩ませている。

　自身の背中に魔石を溶かし込んだ刻印を刻んでおり、身体能力の強化や魔力の操作に関しては追随を許さない技量に達している。

　王位継承権の問題から結婚を大層嫌がっていた。王位継承権も放棄していたが、色々あって復権する事となる。

　王位を巡る問題解決の奔走の最中にユフィリアと想いを通じ合わせた。ユフィリアが女王に即位した後は休養期間を挟み、その後は新設の魔学省の裏方に控え、新鋭達の補佐に回っていた。

　都市開発計画が持ち上がった為、責任者として赴く事に。この二年の間で少しだけ身長が伸びたものの、まだ平均から見れば背丈が低い。しかし胸は育ったと言われている。本人に言うと顔を真っ赤にして怒り出すので注意が必要。

○ユフィリア・フェズ・パレッティア（旧姓：マゼンタ）

年齢：17歳（一部時点：15歳）　性別：女性

[容姿] 白銀色の髪、ピンク色の瞳、他者に威圧感を与える目付き

[好きなもの]：読書（ジャンルは問わない）

[嫌いなもの]：アニスフィアに害為すあらゆる物事（一部時点：特に思い付かない）

[適性属性]：全（観測しうる限り、全ての適性を持ち得る）

[概要]

　マゼンタ公爵家の令嬢。アルガルドの婚約者であり、次期王妃として育てられていた。

　天才的な才女で、勉学から魔法、政治から武芸に至るまで完璧とも言われた。厳しい教育もあっての事だが、それ故に人間性に欠ける部分があり、紆余曲折の果てに婚約破棄を宣言される。

　アニスフィアの助手として拾われ、彼女の事を知り、魔学という学問に関心を持っている。自分の事を受け入れてくれたアニスフィアに忠誠に近い好意を抱いている。

　他者への悪感情を抱きにくいが、同時に好感情も抱きにくいので人間味に欠ける所がある。だが、精霊契約を果たす事で改善の傾向が見られる。その為、子供っぽい一面をアニスフィアやレイニ、イリアといった気心が知れた面々には見せている。

　アニスフィアの自由と心を守る為、女王に即位。その後、若年ながら敏腕を見せ付けて誰からも敬服される女王として勤めている。

　プライベートではアニスフィアを最優先する困った所を見せつつも、日々充実して生き生きとして過ごしている。

○イリア・コーラル

年齢：29歳（一部時点：27歳）　性別：女性

[容姿]：赤茶の髪、青色の瞳、よく冷静沈着に見られる

[好きなもの]：レイニやアニスフィアをからかう事。

[嫌いなもの]：実家

[適性属性]：火

[概要]

　従者でありアニスフィア専属侍女。元々は王宮に勤め、権力志向の強い実家から有力貴族へのお手つきになる事を願われていた。

　アニスフィアに見初められ、アニスフィアの専属侍女となり彼女の魔学の研究に巻き込まれるように。そのまま実家に連れ戻されそうになった時にアニスフィアが庇った事から彼女に深い忠誠を抱いている。

　それでも忠誠故にアニスフィアへの扱いが雑になる時もある。しかし深い愛情も持っており、従者でありながら姉のようにアニスフィアを見守ってきた人物である。

　レイニのヴァンパイアの魅了の力を受けて感情面に揺らぎを見せるようになり、その後はレイニの良き先輩として振る舞っていたが、関係の変化があった後はレイニの恋人としてレイニに迫った婚約の申し出を処理し続けた。

　アニスフィアと離れるようになって、彼女も少しずつアニスフィアから自立しつつある。最近の趣味はレイニを始めとした後輩をからかって遊ぶ事である。

○レイニ・シアン

[年齢]：17歳（一部時点：15歳）　[性別]：女性

[容姿]：黒髪、紅の瞳（※元々は灰色）、ふんわりとした可愛らしい少女

[好きなもの]：編み物（一部時点：一人になれる時間）

[嫌いなもの]：お付き合いを迫ってくる男性（一部時点：一人になれない時間）

[適性属性]：水（※魔石がある為、正確には判定不能）

[概要]

　元々は平民として育てられ、母親を失った後は孤児院で育った孤児。その後で男爵の娘とわかって貴族令嬢となる波乱の人生を過ごした。

　アルガルドを含めた多くの有力者の息子達を魅了してユフィリアの弾劾の切っ掛けを作った。平民として過ごしていた為、貴族としての心構えもマナーも中途半端で浮いていた為、ユフィリアに窘められる事が多かった。

　その正体はヴァンパイアのハーフ。本人はまったく認識しておらず、無意識に発動していた能力を制御出来なかった事が事の発端となった。

　元々の性格は天真爛漫な少女だったが、様々な人生の荒波に揉まれてすっかりと無気力になっている。

　無自覚なヴァンパイアの力で人間関係が拗れる事が多く、悲観的で他者といる事を苦痛に感じる。それを悟らせない演技力も身についてしまったが、滲み出る気質が薄幸の美少女として映る悪循環に。

　アニスフィアの下に正式に保護される事になってから、ようやく安寧の場所を手に入れたと思っている。

　その後、イリアとの関係に変化があって彼女とは恋仲に。翻弄されながらも仕事にプライベートも充実した日々を送っている。

○オルファンス・イル・パレッティア

[年齢]：39歳（一部時点：37歳）　[性別]：男性

[容姿]：白髪交じりの白金色、薄緑色の瞳、10才は老けて見られる

[好きなもの]：庭園の散歩、植物の世話

[嫌いなもの]：心が休まらない時間

[適性属性]：土、水、光

[概要]

　パレッティア王国の先代国王。アニスフィアの父親にしてユフィリアの義理の父。

　国王時代に内政で手腕を見せつけ、国を纏める大黒柱として活躍していた。

　基本的に温和な性格なのだが、持ち込まれる厄介事に頭を抱えてツッコミを入れてしまう苦労人気質。

　即位するまでの荒れた時代を乗り切った1人でもあるが、子育てに関しては日々の忙しさで教育係に一任した事で後のアニスフィアとアルガルドの確執を招いてしまった事を悔いている。

　妻であるシルフィーヌ、マゼンタ公爵家のグランツとはの幼馴染みの関係であり、青春時代から2人には頭が上がらないという。

　国王をユフィに引き継がせた後、暫くは彼女の政務補佐を務めていた。その頻度が減った事で元から趣味だった庭園の手入れや個人菜園を楽しんでいる。研究の一環でもあり、いつかその研究が花開く事もあるだろう。

○グランツ・マゼンタ

[年齢]：39歳（一部時点：37歳）　[性別]：男性

[容姿]：白銀色の髪、赤茶の瞳、威厳がある美形の男性

[好きなもの]：家族

[嫌いなもの]：筋が通らない事

[適性属性]：光、闇、火、水、土、風、氷、雷

[概要]

　パレッティア王国の歴史あるマゼンタ公爵家の現当主。国王であるオルファンスを支える右腕として、筆頭貴族としての貫禄を見せ付ける。

　魔法使いとしても優秀であり、全盛期は当時の王国最強と称される王妃、シルフィーヌと名を並べた。

　職務にも忠実で実に有能な男ではあるが、威圧感を与える容姿から周囲から敬遠されている。それ故、友と呼べる相手が少なく、一度忠誠を誓った相手に尽くし続けるという一面も。

　主として見込んだオルファンスを昔から尻を叩くように追い立ててきた為、弟のように思っている。家族関係は自分が不器用である事を自覚し、支えてくれる妻のネルシェルを心から愛している。

　今も公爵筆頭として政務に励みながらユフィリアの活躍を見守っている。

○シルフィーヌ・メイズ・パレッティア

[年齢]：39歳（一部時点：37歳）　[性別]：女性

[容姿]：赤銅色の髪、青色の瞳、少女にすら見える童顔の女傑

[好きなもの]：外遊、冒険

[嫌いなもの]：女々しい奴

[適性属性]：風

[概要]

　パレッティア王国の先王妃。外交官も兼ねていた為、よく国外に交易の為に外遊をしていた。少女にも見えかねない容姿で年齢に見合わぬ美貌を保っているので溜息を吐かれる事が多い。

　王妃時代は相応しくあろうと自分を戒めていた為、ストイックに見られていた。その実、家族への溺愛で溢れていて、本人も自分には似合わないとそういった面は隠している。おかげで子供達への対応が厳しくなってしまった事を密かに悔いている面もある。

　適性の魔法は風だが、その風の特化型の魔法使いとして王国最強の名を手にした事もある。アニスフィアのやらかしが「また王女様か」と言われる要因はこの人にもある。

　メイズというミドルネームは、もう存在しない彼女の家名の名残である。

　今は一線を退き、相談役として収まりながら娘達の成長を見守っている。

○ネルシェル・マゼンタ

[年齢]：34歳（一部時点：32歳）　[性別]：女性

[容姿]：銀色の髪、薄緑色の瞳、普段は嫋やかな女性。

[好きなもの]：魔法の研究

[嫌いなもの]：卑怯な事

[適性属性]：光、闇

[概要]

　マゼンタ公爵夫人。普段は嫋やかな女性だが、怒らせると怖いと評判の女性。怒らせなければ無害な人物で、むしろ穏やかで話の聞き上手でもある。

　先代国王夫妻がアニスフィアを授かった頃にまだ独り身だったグランツの所に押しかけ婚約をした。政務に励みたいグランツを上手く誘導し、仮初めの婚姻関係を結んでから着実に距離を詰めた。

　見事にグランツを惚れ込ませた手腕は身内の間では武勇伝のように語り継がれている。本人は「魔法適性に惚れ込んだだけで、人柄にまで惚れ込むとは思いませんでした」と語る。

　かつての魔法省入りを打診されていた話もあったが、断った経緯がある。今でもその探究心は尽きておらず、縁を切ってしまったとはいえ娘であるユフィリアと接する時間を得る為に魔法談義の時間を取っている。

○ハルフィス・アンティ（旧姓：ネーブルス）

[年齢]：17歳（一部当時：15歳）　[性別]：女性

[容姿]：明るい茶色の髪、青色の瞳、委員長のような雰囲気を纏う少女

[好きなもの]：パズル、刺繍

[嫌いなもの]：終わらない書類

[適性属性]：土、光、闇

[概要]

　アンティ伯爵家に嫁いだ若き夫人。元々はネーブルス子爵家の娘だった。

　魔法の腕がそこまで冴えず、魔法省の道に進んでいた婚約者マリオンとの仲が危ぶまれるなどの危機があり、それを切っ掛けとしてアニスフィアの教え子となる。

　魔学の薫陶を受けた彼女は己の才能を開花させ、魔学省を先導する才女として活躍している。要領は良い為、次々と仕事を抱え込む。時たま過負荷で人格が壊れる。

　アニスフィアも驚くような発明品を発明する事もあり、頼もしい次世代を担う人材である。

○マリオン・アンティ

[年齢]：20歳（一部当時：18歳）　[性別]：男性

[容姿]：濃い茶色の髪、赤茶色の瞳、委員長のような雰囲気を纏う青年

[好きなもの]：整理整頓

[嫌いなもの]：押しの強い女性

[適性属性]：光、風、雷

[概要]

　アンティ伯爵家を告いだ若き当主。かつては魔法省に在籍していたエリートだった。

　婚約者であるハルフィスの魔法の成績が悪く、当時は魔法について神聖視していた者が多かった為に婚約破棄を迫られるなど、気苦労を抱えてしまった。

　無事にハルフィスが功績を挙げられるようになった所で、婿入りする予定だったが功績を認められた事でマリオンが伯爵家を継ぐ事となった。

　ハルフィスと幸せな日々を送りながらも、恩返しの為にと日々邁進し続けている。

○ガーク・ランプ

[年齢]：20歳（一部当時：18歳）　[性別]：男性

[容姿]：黒髪、濃茶色の瞳、恰幅が良く、仏のような顔付きをしている

[好きなもの]：体を鍛えること

[嫌いなもの]：頭を使うこと

[適性属性]：火

[概要]

　辺境騎士団に属するランプ男爵家の息子。王都の貴族学院に通っていた事がある。

　かつて冒険者活動をしていたアニスフィアに難癖をつけた事があり、こてんぱんにやられた事で心を入れ替えて鍛錬に励む。その時に出来た夢の為に近衛騎士団に入ることを目標とし、アニスフィアの護衛となる事を夢見た。

　深く考える事が苦手で、基本的に行動をしてから決めるタイプの人間。直感が冴えている時は驚くほど活躍しているが、勘が働いていない時はてんでダメである。

　最近、夢が叶ったので内心浮かれている。そんな自分を引き締める為に更なるトレーニングに挑んでいる。

○ラング・ヴォルテール

[年齢]：22歳（一部当時：20歳）　[性別]：男性

[容姿]：銀色の髪、空色の瞳、気難しそうなインテリ眼鏡

[好きなもの]：精霊への祈祷の時間

[嫌いなもの]：破天荒な人間

[適性属性]：光、闇、風、水、土

[概要]

　ヴォルテール伯爵家に生まれた才児。当時はエリートの称号だった魔法省の一員だった。その為、己の才能と精霊信仰を過信していた時期があった。ユフィリアの事を敬愛し、あわよくばその夫の座につこうと考えていた時期もあった。

　今でもその思いを吹っ切れずにいる。だが身の程を知った為、表に出す事は無い。かつて蛇蝎の如く嫌っていたアニスフィアとは和解を果たし、少しずつ歩み寄りの姿勢を見せている。

　今はアニスフィアの生誕祭の功績などからヴォルテール伯爵の地位を授かり、精霊省でも一目を置かれた若き俊英として活躍している。

○マシュー・スプウラト

[年齢]：38歳（一部当時：36歳）　[性別]：男性

[容姿]：深緑色の髪、深緑色の瞳、人当たりの良いナイスミドル

[好きなもの]：詩集を読む事

[嫌いなもの]：書類仕事

[適性属性]：風、火、光、闇

[概要]

　パレッティア王国、近衛騎士団騎士団長。スプラウト伯爵家の現当主でもある。

　オルファンス達から見て後輩にあたり、昔からオルファンスの護衛として付き従っていた。その人当たりの良さから仲間内の人間関係を調整する事も多かった苦労人。

　戦闘ともなれば騎士団長としてふさわしい活躍をするのだが、最近は内勤ばかりで実戦が遠い。アニスフィアに剣士としての基礎を叩き込んだ師匠の一人。

　息子のナヴルとの距離感が掴めず、なかなか上手くいっていなかったがアルガルドの婚約破棄騒動から腹を割って息子と話す機会を得て、今ではそれなりに上手くやっている。

○ナヴル・スプウラト

[年齢]：17歳（一部当時：15歳）　[性別]：男性

[容姿]：深緑色の髪、蜂蜜色の瞳、すらりとした長身の好青年

[好きなもの]：鍛錬

[嫌いなもの]：女性（正確には苦手）

[適性属性]：火、風、光、闇

[概要]

　アルガルドの側近として候補されていた近衛騎士団長の息子。熱血気味の好青年だったが、その愚直さとレイニのヴァンパイアの呪いの相乗効果で悪い結果を招いてしまう。

　一時期、どん底にまで沈んでいたがガーク・ランプとの出会いや父との語らいを経て心機一転。騎士として悩みながらも己を高めようと努力を続けてきた。

　例の一件以降、プライベートで女性と接するのがすっかり苦手になってしまった。

○トマス・ガナ

[年齢]：27歳（一部当時：25歳）　[性別]：男性

[容姿]：金髪、オレンジ色の瞳、ガタイの良い無愛想

[好きなもの]：仕事

[嫌いなもの]：傲慢な貴族

[概要]

　王都の城下町にあるガナ工房を一人で営む好青年。騎士と見間違う体格と鍛えられた体を持つが職人。欠点は無愛想な事。

　頑固な職人気質。昔からアニスフィアに付きまとわれた為、なし崩し的に付き合っている。アニスフィアの理解者でもあるが、決して優しい訳ではない。

　かつて親が貴族との取引で大損をして貧しい思いをし、その時に母親を失っている経験から貴族に憎しみに近い嫌悪感を持っている。その後、父も亡くなった為、一人で工房を受け継いだ。

　アニスフィアの誘いで技術顧問として働いた事が切っ掛けで名を売り、大きな工房から移らないかと勧誘があったものの断っている。その代わり、出張という形で様々な工房に顔を出して忙しそうにしている。

○ミゲル・グラファイト

[年齢]：21歳（一部当時：19歳）　[性別]：男性

[容姿]：金髪、濃い茶色の瞳、掴み所のない笑みを浮かべる青年

[好きなもの]：人間観察

[嫌いなもの]：無能な働き者

[適性属性]：風、土、水、闇

[概要]

　グラファイト侯爵家の嫡男。常に人当たりの良い笑みを浮かべて、女性の間からも人気があったりする。その多彩な能力の為、色んな職場に出張に連れ出されるピンチヒッター。

　その正体はパレッティア王国の諜報を担当する裏稼業の人間。代々、王家を監視し、国の益になるか見定めるグラファイト家の教育を受け、暗殺からスパイまでこなす事が出来る。

　本人は人を殺す事に躊躇いはないが、それはそれとして面白い人間が好きである。最近のお気に入りはアニスフィアとユフィリア。彼女達の働きが国に益をもたらす限り、味方で居続ける事を約束する。普段の立場は中立。

○ドラグス・シアン

[年齢]：36歳（一部当時：34歳）　[性別]：男性

[容姿]：濃い茶髪、灰色の瞳、鋭い目をした巨漢

[好きなもの]：武器や戦利品の手入れ

[嫌いなもの]：苦い薬

[概要]

　元冒険者の成り上がり男爵貴族。男爵になってからすぐに妻のアリアンナと出会い、即囲い込まれて14歳も年下の妻が出来た事に一時期、頭を抱えていた。

　冒険者時代、レイニの母親であるティリスと良い仲であったが、突然失踪されてしまった事でトラウマを負っている。そのトラウマを振り切る為に冒険者時代はかなり無茶をし、豪腕と呼ばれていた時代もあった。

　レイニを見つけてからは彼女の事を溺愛してなんとか幸せになって貰いたいと願っている。その為に手を尽くしてくれたアニスフィアやユフィリアには感謝の念を抱いている。

　平民達からは憧れの的として注目を集めつつある期待の星である。最近の悩みは娘に出来た癖の強い恋人。

○アリアンナ・シアン

[年齢]：22歳（一部当時：20歳）　[性別]：女性

[容姿]：青みがかかった黒髪、茶色の瞳、ふわふわした癒やし系

[好きなもの]：お菓子作り

[嫌いなもの]：虫全般

[適性属性]：光、闇

[概要]

　ドラグスに一目惚れをして、電撃婚約後電撃結婚を果たした元恋する乙女。

　子爵家の末女で自由な立場ではあったものの、その電撃さにちょっとした注目を集めて二人のラブロマンスが話題になった事も。趣味のお菓子作りはその時の経験で身についた。

　ドラグスが別の女性を愛しても構わない、と年の差などから悩んでいたドラグスの心を溶かした。その優しさは義理の娘であるレイニにも遺憾なく発揮され、今ではレイニも尊敬する母親である。レイニがちゃんと心を預けられる人を見つけた事にホッとしている。

○シャルネ・パーシモン

[年齢]：12歳　[性別]：女性

[容姿]：金色がかった朱色の髪、アメジスト色の瞳、元気いっぱいの女の子

[好きなもの]：狩り

[嫌いなもの]：空腹

[適性属性]：雷、風

[概要]

　実家の領地が天災で、家計が火の車になっている子爵家の女の子。

　その領地に精霊資源の採掘地を抱えていた為、アニスフィアの改革によって救われる結果となる。魔法が使えずとも様々な功績を残したアニスフィアに憧れ、彼女の専属侍女となる事を夢見て領地を出て王都へとやってきた。

　領地が天災によって食べるものが少なかったので狩りで獣を狩って食料を集めるなどしていたので、狩りが得意である。

○モニカ

[年齢]：18歳　[性別]：女性

[容姿]：銀髪、黄緑色の瞳、眠たげでお淑やかな印象を受ける少女

[好きなもの]：母親

[嫌いなもの]：父親

[適性属性]：土、水

[概要]

　今は没落したシャルトルーズ伯爵家の血を引く庶子。母はシャルトルーズ家に仕えていた侍女だったが、練習相手として寝室に連れ込まれモニカを孕んだ。その果てに縁を切られ、慎ましく生活をしていた。

　母の死後、孤児院に預けられて生活をしていた。自分がシャルトルーズ家の血を引いているという事を周囲に隠しながら生きて来た。

　実は孤児院時代にアニスフィアと顔を合わせていて、密かにアニスフィアに対して憧憬の念を抱いていた。その後、シャルトルーズ伯爵家の没落の経緯を聞いて罪悪感を抱く事となる。

　今は魔法の腕を上げながらアニスフィアの役に立とうと邁進中。

○プリシラ・ソーサラー

[年齢]：20歳 [性別]：女性

[容姿]：群青色の髪、空色の瞳、常に目を細めて微笑をしている妖しげな女性

[好きなもの]：ユフィリア女王陛下

[嫌いなもの]：（黙秘）

[適性属性]：水

[概要]

　アニスフィアの新しい専属侍女となったソーサラー伯爵家の娘。普段の振る舞いからも本心を見せるような事をしない為、非常に妖しい雰囲気を纏っている。

　ユフィリアの事を好きだと言ってはいるが、それも本気なのかはわからない。ただわかるのは侍女として有能であり、秘書としての仕事も出来るという事。

休日の二人は未来の展望を語り合う

二回更新しておりますが、前話が主要キャラのプロフィールなので閲覧する必要がない方はスルーで大丈夫です。本編の更新ではなく幕間の更新となります。良ければお楽しみください。

「――疲れました」

「……はい？」

　既に習慣となった王都サーラテリアへと帰還して、休日を離宮で過ごす生活が始まって暫く経った。私の名前をつけられた都市の開発計画も、私の住居などの機能も含む都庁の設立が終わって一段落した頃。

　休日に離宮に戻って来るなり、ユフィと顔を合わせたらユフィに抱き締められています。私の肩口に顔を埋めてぐりぐりしてくるユフィに面食らいながらも、ぽんぽんと背中を叩いてあげる。

「お疲れ様、ユフィ」

「……お疲れです」

　私室に入った途端にこれだよ。人目がないからってぐんにゃりと私に抱きついてよりかかるユフィを抱きかかえながら私は息を吐く。

　今、王都は大変だから仕方ない。発端は私の都市開発の為に魔法を使える人材を派遣する為だったけれど、それが転じて人材を確保する為に他の人達も動き始めた。

　結果、一大政策となってユフィの執務は大量に増えた。だからユフィもここまで疲れ切ってるんだろう。

「ほら、椅子に座って。お茶を淹れるよ」

　まだ寄りかかってるユフィの背中を支えながら座るように促す。お茶を淹れる為に離れようとすると、嫌がるように服を掴んで来る。

　そんなユフィの背中を落ち着かせるようにぽんぽんと叩くと、手を離してくれた。そのままお茶の用意を手早く済ませて二人分のお茶を用意する。

　その間、ずっとユフィから視線を感じていたので、なんとも可愛らしいなと思う。互いに肩を並べるように座りながらお茶を飲んでいるとユフィがほぅ、と息を零した。

「アニスが淹れてくれたお茶が一番好きです……」

「何言ってるの、侍女達の方が美味しく淹れられるよ」

「それでもアニスの淹れてくれたお茶が好きなんです」

　まったく譲らない様子で頬を小さく膨らませるユフィ。その頬を指で突いてやると空気の抜ける音が口から零れた。

　ユフィが不満げに目を細めて私を睨んでくる。その仕草があまりにもおかしくて私は笑ってしまう。

「意地悪です、アニスは」

「ユフィほどじゃないよ」

「私は意地悪じゃありません」

「えぇ？　私は大分虐められてると思うけど？」

「……虐めて欲しいんですか？」

　すぅ、と目が更に細くなったユフィ。今にも迫ってきそうな気配を誤魔化すようにデコピンをする。私のデコピンを受けて、ユフィが小さく声を漏らして額を押さえる。

「せめて夜にしなさいって言ってるでしょ」

「……虐めないでとは言わないんですね」

「揚げ足を取るの禁止ー。……ユフィにならいいけど、今はだーめ。大人しく私の淹れたお茶でも飲んでなさい」

「……やっぱりアニスの方が意地悪ですっ」

「なんでさ」

「……生殺しです」

「カップの縁を噛まないの、はしたない。仕方ないなぁ」

　普段よりも随分と甘えて来てるユフィは可愛いけど、あまりからかうと夜が怖そうだ。ユフィの手に持っていたカップをテーブルに戻させてから、ユフィの頬に手を添えて啄むようにキスをする。

　私からキスをするとユフィも私の首に手を回して自分から唇を重ねてくる。何度か啄んできたけれど、舌まで伸ばして来たので頬を押さえて顔を離す。

「だめ」

「むぅ……」

「私だって少しゆっくりしたいの」

　ユフィはまだ何か言いたげだったけど、私が引かないとわかったのか肩に頭を預けて、私の片手を取って両手で握って指をなぞったりし始める。こういった所は幼いんだから、ユフィも。

「王都の様子はどう？」

「……そうですね。人材捜しの為に賑わっていますが、近衛騎士団の見回りなども強化しています。人の流入も増えていますし、人攫いなどにも警戒しています。自分の子供として売り込もうとする人も少なからずいますから」

「難しい話だね……ユフィには苦労をかけるけど、いつかは手を入れなきゃいけない事だったと思うよ」

「えぇ。サラン・メキのような一件もありましたからね」

「あぁ、懐かしいや」

　有力な平民の子を貴族の婿として迎え入れるという体裁を取りつつ、奴隷のように扱っていたという事もあった。実際、そのように振る舞っていた貴族は立ち入り調査を行って取り締まったんだけど。

　そういった事例もあるし、貴族の庶子、それも認知されていない子というのは扱いが難しい。

「しかし、人手が増えれば更に専門的に分野を細分化させていって省ごとでの対応を特化させた方が良いかもしれませんね」

「精霊省と魔学省みたいに？」

「はい。ただ何でも分業というのも難しいでしょう。今の省の内部でそれぞれ専門の対応部署を置くのが良いかと考えています」

「なるほど、頭には入れて置きたいから何か変化があったら教えてよ」

「わかりました。アニスフィアの方はどうですか？」

「その呼び方、慣れないんだけど……」

　魔学を発展させる都市なのだからと私の名前をつけられた都市、私は新造都市とか魔学都市って呼んでるけど、アニスフィアって呼ばれると凄い落ち着かない。

　不満げに唇を尖らせているとユフィがくすくすと笑って、両手で握っていた手を片手に切り替える。空いた手で自分のティーカップを手に取って、優雅にお茶を飲む。

「都市開発は順調だよ。私の住居も出来たから、今は基本的にはそっちで書類仕事やってる」

「何か困ってる事はありますか？」

「んー、大浴場が出来て癒しの一つは出来たと思うんだけど、やっぱり嗜好品が足りないかな？　仕事の後の一杯！　って言う人も多いみたいだしね」

「嗜好品ですか……では提供する店舗や商会が必要ですね。生活が安定してきた証拠でしょうか？」

「そうだね。仕事の快適さはかなり上がったって言ってたよ。だから今度はそういった方面にも視線を向けていかないといけないかなぁ」

　生活が充実してくれば娯楽や嗜好品にも目を向けたくなるのが人だ。エアバイクを使えば日帰りとは言え、馬車や徒歩であればまだまだ王都との距離は時間がかかる。道中に大きな町もないから娯楽とはちょっと縁遠いのが悩みの種だ。

「もう少し整地が進んだら飲食店や商会の勧誘を検討しても良いかもしれませんね。アニスなら城下町で声をかけてみたら意外と人が集まるんじゃないですか？」

「宿屋を継げない次男坊とかもいるかもね。また次男坊だけど」

「人材の有効活用ですよ」

「でも、逆に今の王都からは引っ張れないんじゃない？　宿屋関係なんて絶対忙しいでしょ」

「……確かに。難しそうですね」

　人材発掘の一大政策で人の流入が増えた王都、必然的に宿屋を利用する人達も増える。そこから改めて人手を引き抜くのはまだ時期尚早だと思う。落ち着いたら是非とも来て欲しいんだけどね、私もお忍びごはんしたい。

「大衆食堂とかいいなぁ。私、冒険者ギルドでのご飯とかも好きでよく食べてたっけ。あそこ、食堂と酒場も併設してるから」

「冒険者ギルドの食事ですか」

「そうそう。冒険者向けの安飯からちょっとした贅沢まで幅広いメニューがあってね」

　そんな過去の他愛のない話をユフィとすれば、話はどんどん弾んでお茶が無くなっていく。お茶が冷め切るまで私達の話題は尽きる事無く、ずっと喋り続けていた。

　お互いの近況から、今後の展望について。ちょっとした事件や、誰が今何をしているかとか。

「父上はまだ解放されないの？」

「暫くは無理ですが、私とズラして休みを取って貰うようにしました。流石に義父上の趣味の時間まで割かせるのは心が痛みますから」

「本人は放っておいたらずっと土を弄くっていたいって思ってるだろうけどねぇ」

「アニスだってそうじゃないですか？　仕事がなくて、何の制限もなかったら魔学の研究をしたいんじゃないんです？」

「否定はしないけど……でも、前よりは切羽詰まってないよ」

　結果を残したくて魔道具を開発するのに余念がなかった過去と今の私は違う。変わったんだろうとは思う。その変化を自分で口にするのは、少しばかり気恥ずかしいんだけども。

「今はとにかく雑務をもっと楽に片付ける魔道具を開発したい」

「その手の開発はハルフィスが強いですからね……最近は少し、その、壊れていますが」

「あの子も放っておくと仕事を抱え込むからね……」

「注意はしておきます。ただ、それだけ魔学省の人手が欲しいのでしょうね……」

「うん、あそこは人手が足りてないからね……」

　最早、一種の魔境とも言える。どうしてあんな事になってしまったのか。職員達には合掌を捧げておこう。

「精霊省も忙しそうですよ。あのミゲルがラングに捕まってましたから」

「ミゲルが？」

「一時期はジルトゥ殿と一緒に業務を手伝っていた経験がありますし、ミゲルは小器用でどこにでも派遣出来ますからね。状況に応じて様々な部署の助っ人として奔走してますよ。今回はラングに捕まったようですね」

　ミゲルは“影”、つまりは諜報を引き受けているグラファイト家の嫡男だ。その為、どんな状況でも一通りの仕事がこなせるという事から人手が足りない部署に派遣される形で働いている。

　本人はやる事が多くて目が回るよ、って言ってるけれども、それで探りを入れたりしてるんだろうなぁ、と思うと随分な働き者である。ただミゲルの趣味にも一致してるから楽しんで仕事をしてるんだろうけど。

「皆、慌ただしく変わっていくねぇ」

「貴方のせいですね。それとも貴方のお陰と言うべきでしょうか？」

「どっちでもいいよ、私としてはね」

　盛り上がってくれるなら私をどう思うのかは本人の自由だ。国を騒がせる原因になってしまったのも事実だし、今動いている諸々が纏まればパレッティア王国は更なる力を得る事が出来るだろうと思う。

　それは楽しみな未来だ。その為の切っ掛けになれたのであれば、それは私にとっても喜ばしい事なんだから。

　ふと、するりとユフィの腕が私の腕に絡んでユフィがしなだれかかってきた。そのまま私の胸元に頭を預けて、甘えるように擦り寄ってくる。

「……ユフィ？」

「大変で、凄く疲れるけど……とても日々が充実しています。それが嬉しくて、幸せだと思いまして」

「……そっか」

　ユフィが絡ませていない手でユフィの頭を撫でながら私は微笑んだ。確かに仕事は毎日増えるばかりで減る気配なんて見えない。いつ終わるのか、なんて考えてしまう時もある。

　でも、それだけ日々は充実している。それを幸せと呼ぶ事が出来る私達は幸せ者なんだと思う。

「……離れて寂しいと思う事も、だからこそこうして傍にいられる事が嬉しいと思うのも。私には眩しいぐらいの宝物になりそうです」

「……そうだね。でも、ね」

「？」

「出来るならずっと一緒に居たい。これからもずっと、ユフィがいつか女王を降りる日が来たらさ。旅に出ようよ」

「……旅ですか？」

「私達の遊び場は、この王国だけじゃ狭いと思わない？」

　私が知っている世界は、まだこの国だけだ。母上の伝聞でしか知らない他国の景色だってまだ広がっているんだ。その景色を、いつかユフィと見に行けたら良いと思う。

　ユフィは目をぱちくりとさせて私を見る。それから、ふっと微笑んで私の方へと顔を寄せてくる。私からも顔を寄せて、軽いキスをしてから頬を擦りつけ合う。

「……何十年先の話ですか」

「案外、先が近いかもよ？　王位継承の問題があるけどさ」

「……子作りのお誘いですか？」

　思いっきり頭突きしておいた。突然、私に頭突きをされたユフィは小さな悲鳴を上げて私から離れた。非難がましい涙目が私を睨む。

「……酷いです」

「馬鹿な事を言う方が悪いわよ」

「馬鹿な事じゃないです。必要になったら作らないといけないんですから。……それに必要じゃなくても、欲しい、です」

　真剣な目のユフィの視線に耐えられず、私は仰け反るようにして距離を取る。私の頬は多分紅く染まってると思う。その顔が見られたくなくて、顔を背けた。

「……ユフィは子供欲しいって思うんだ」

「いつかは、ですけどね。流石に今すぐは無理なのはわかってますよ。ちょっとした夢なんですから」

「夢？」

「“この世界が、私と私が愛した人が変えた世界ですよ”って、自慢してみたいんです」

　少しだけ恥ずかしそうに、でも夢を見るように呟いたユフィの声に私はユフィに視線を戻してしまう。

　ユフィの頬も少しだけ紅くなっていた。だけど、そこに浮かぶ表情は本当に幸せそうな女の子の顔で。私は胸がぐっと苦しくなるような衝撃に眉を寄せてしまう。

「…………いつかは、ね」

「はい。いつかお願いします」

　未来はまだわからない。私達がどうなっていくのかはわからない事だらけだけど。

　今日のような、夢を語り合った日々をいつか愛おしく思う日が来る。その確信だけは絶対に外さないと思えた。

こちらの他に「転じてたつなれば応じるは龍なりて」を投稿しております。

婚約破棄から始まる人外に転生した人外少女と因縁のある相手の娘である王女との百合ものになります。

興味があればそちらもご覧頂ければ幸いです。

アニスフィアと腐れ縁の友人

今回は幕間の更新です。新キャラが出ます。次章の繋ぎと設定の補完回です。

　――素晴らしいとは言うけど、誰もがその恩恵で幸せになれると思っているなら、余程幸せな人なんでしょうね。

　＊　＊　＊

　王都サーラテリアと魔学都市の往復生活をするようになった私だけど、一月に一回は普段の日程とは異なる予定で王都に戻るようにしている。その理由は健康診断の為だ。

　この健康診断は昔からずっと続いている。正確に言えば、私の背中に刻印紋を刻んでからだ。

「……毎度の事だけど、医者の不養生してないわよね」

　私はそう呟きながらも貴族達の邸宅が並ぶ一角、その一角でも奥まった場所にある屋敷へと向かった。奥まった位置にある為、あまり貴族街の中でも人気がなく、日当たりもさほど良くないので不気味な雰囲気を醸し出している。

「良くもまぁ、こんなジメジメとした場所を好んで住みたがるわよね……」

　私が用事のある〝医者〟は、私が言うのもなんだけど変人だ。過去の私とは似て非なる理由で人を遠ざけ、寄せ付けず、こうして人目を避けるような場所で居を構えている。

　気持ちはわからなくもないので文句をつけるような事はないけれど、心配にはなってくる。一応、従者はこの不気味な屋敷に住んでいても付いているので致命的な事にはなってはいないのだろうけど。

　私が屋敷の入り口へと近づくと、私の到着を見計らっていたかのようにメイドが出てきて一礼をする。

「ご無沙汰しております、アニスフィア王姉殿下」

「えぇ、ご無沙汰と言っても一月振りだけど。彼女は元気？」

「お嬢様の健康管理は私共の仕事ですので」

　どこかイリアにも似た雰囲気を纏っているメイドは澄ました顔でそう言ってのけた。相変わらずのようで私は思わず苦笑を浮かべてしまう。

　そのままメイドに案内されるまま、私は屋敷の中へと足を踏み入れた。案内された先の部屋に足を踏み入れれば、様々な匂いが混ざったものが鼻を刺激する。

「……相変わらず研究に余念がないわね」

　部屋の中で様々な薬品と向かい合っているのは不気味な女性だ。顔は決して整ってないとは言えないのに、纏う雰囲気があまりにも陰気すぎる。

　年の頃は二十代半ば。手入れはされているのだろうけど、本人の陰気さが現れたとしか思えない濃い菫色の長髪。髪の色に合わせた紫色のドレスの上に、最近は魔法省や精霊省でも取り入れられるようになった白衣のローブを纏っている。

　彼女は、私を気怠そうにそのダークレッドの瞳で見つめた。それからゆっくりとした動作で首を傾げた。

「あら、アニスフィア様じゃない……もう定期検診の時間？」

「そうよ。いい加減、貴方もここから移る気はないの？　ティルティ」

　ティルティ・クラーレット。彼女が昔からよく知っている私の知り合いであり、私と同じく変人と呼ばれる仲間のような相手だ。

　本来であればクラーレット侯爵家の令嬢という身分が高い人なんだけど、本家から離れて自分の名義で買った別荘に引き篭もっている変人。そして私に刻印紋を施した医者、正確に言えば薬師である。

　ティルティは私とは別分野の研究者だ。薬学や医学に詳しく、普段から薬や病に関する研究を行っている。だからいつも顔を合わせれば新しい薬品を作り出そうと調薬を繰り返している変人だ。

「私のような日陰者が今更表に出れば、何を言われるかわかったものじゃないわ……」

「自分から引き篭もったくせに……」

　令嬢が白い肌の方が人気があるとは言っても、ティルティほど不健康そうな白さであれば最早、引いてしまう。日光を浴びず、光を遮ったような部屋で生活をしているからだ。はっきり言って健康に悪いと思う。

　こんな根暗でじめっとしたキノコの化身みたいな女だけど、それでも別に家族間の仲が悪い訳ではない。むしろ、ティルティを溺愛していると言っても過言ではない。

「それじゃ……検診しちゃいましょうか」

「お願いするわ」

　作業していた手を止めてティルティは私の検診の準備を始める。

　私も着ていた服を脱いで、背中を晒す。そこにはドラゴンを摸したような刻印が刻まれている。ティルティの指が私の刻印をなぞるように触れていく。

「……最近、変わった事は？」

「王都と行き来するようになった生活にも慣れてきたし、特に自分で異常や変化を感じた事はないよ」

「そう。刻印の方も目立った変化は無さそうね。……あぁ、それにしても」

　うっとりとした声を出してティルティが私の刻印をなぞる。あまりにも艶めかしい触れ方にぞっと悪寒が走る。振り返ってみれば恍惚とした表情を浮かべているティルティがいた。

「我ながら本当に美しいわね、この刻印……」

「出たよ、悪い癖が……この呪いマニア」

　そう、薬師として非常に詳しい知識を持ち、医術も学んでいる事から医者として見れば最高位と言っても過言ではないティルティ。彼女には〝呪いを好む〟という厄介な性癖がある。

　呪い。この世界では科学技術の発達が遅れているのと同じように、医術もまた発展途上である。その歩みは治癒魔法という精霊からの恩恵がある事で全然進んでいない。

　魔法が使えない平民にとって医者と言えば貴族であり、医者にかかろうと思えばなかなかの高額料金を請求されてしまう。貴族に頼れない平民は薬師を頼り、薬を処方して貰うのが一般的だ。

　そんな魔法でも薬でも治せないもの、それは〝呪い〟と呼ばれている。私からしてみると呪いには二種類あって、まだ医学的に解明されていない病が呪いと称されている場合と、〝本物の呪い〟である場合だ。

　ティルティが医学や薬学を学んでいるのは〝本物の呪い〟を見分ける為である。だから彼女は呪いマニアなのだ。

「貴方だって十分変人じゃない……私ばかりおかしいと言うのは納得がいかないわ」

「私はティルティよりマシだと思うよ。良い加減、もうちょっとまともになろうとは思わないの？」

「今の私に不満なんてないもの……貴方様のお陰でね」

　ティルティと私の付き合いは長い。イリアを除けば、一番長い付き合いだと言えるのがティルティだ。だけど、私は彼女に仲間意識を感じる事はあっても、彼女の根っことなる思想には共感が出来ない。

　だから今まで付かず離れずの距離を取っていた。そして、この距離感はお互い変わる事はないと思っている。だから腐れ縁の友人と言うべき相手なのだ。

　ティルティもまた、精霊省の前身である魔法省が健在だった頃に私と同じように鼻つまみものとして扱われていた。その理由は――彼女にとって魔法とは〝呪い〟だからだ。

「ティルティは最近どうなの？　相変わらず虚弱なの？」

「……日光というのは人の身を焼くものだと貴方からもメイドに言ってくれない？」

「少しは外に出なさい。出ないから普段から耐性がつかないのよ、死人みたいな色になりそうよ。このままだと」

「実際、死にかけた身だから笑えないわねぇ」

　クツクツと不気味に喉を笑わせながら笑うティルティ。この陰気な友人と知り合ったのは、私がまだ幼い頃だった。

　その頃のティルティは今のように陰気で不気味――などではなく、ある意味ではもっと酷かった。

「治すつもりないの？　その〝体質〟」

「治ったら嫁に出されそうだもの」

「……治す気がさらさらないと」

「こんな〝呪い〟の才能なんてどうでもいいもの」

　魔法の才能はこのパレッティア王国において何よりも重視される。けれど、ティルティにとって魔法の才能は自分の体を蝕む〝呪い〟に他ならなかった。

　ティルティが〝まとも〟だった場合、彼女にはユフィに迫るだけの魔法の才能がある。けれどそれは叶わない。ティルティは魔法を使えば、魔力の元となる魂のバランスを崩して精神を病んでしまう厄介な体質だからだ。

　ティルティは精霊によって魔力を奪われすぎて、精神を病んでしまう症例の一人である。その原因に誰も気付かず、知らずに魔法の腕を磨き、ティルティは順調に精神を病んでいった。

　人を傷つける事を好み、気に入らないものがあれば残虐に痛めつける。少しの事でも怒りと苛立ちを覚え、魔法を相手にぶつける事も厭わない。昔のティルティはそんな苛烈な少女だった。

「大喧嘩したものよね……私、不敬罪で首が飛ぶ所だったもの」

「昔の貴方は本当にキレたナイフみたいな奴だったものね。それがどうして、こんなキノコのようになったのか……」

「貴方のせい」

「人のせいにしないで」

　当時、魔力が何なのかという研究をしていた私はティルティが仮説の体現者なのではないかと接触しようとした。当時のティルティは王族だろうと何だろうと噛みつく狂犬だったので、私も魔法を向けられた事がある。

　それでも根気よく説得して、ティルティに魔法を使わせないようにするとティルティも次第に落ち着いていったんだけど、復調した時もまた酷かった。今度は罪悪感に見舞われて、魔法の才能なんて呪いだと言い出すようになった。

　それからティルティは魔法を使えるようになるのをすっぱり諦め、薬学や医学を研究する道を選んだ。刻印紋を施せたのはティルティの協力があってこそだ。

　……ただ、今でも竜の呪いを受けたかも、と打ち明けたのは正直に言って失敗だったと思う。彼女は医学や薬学で解明出来ない呪いにド嵌まりしてしまったのだ。そして今に至る。

「そうそう、アニスフィア様」

「何よ」

「――貴方も気付いてるだろうけど。その〝呪い〟はもう、体に馴染んでしまっているわ」

　私は動きを止めてティルティへと顔を向けた。ティルティはただ無表情で淡々としながら手を動かしている。

「精霊契約者であるユフィリア女王陛下、それとヴァンパイアであるシアン男爵令嬢……あぁ、伯爵令嬢に位が上がったのだったかしら？　ともかくサンプルが増えて、貴方の状態もより正確に把握する事が出来るようになったわ」

「……それで？」

「貴方の体は確実にドラゴンに近づいて行ってるわ。最近では刻印の反動も感じないのでしょう？」

「……以前ほど、頻繁に使う機会がなかったから実感はしてなかったけど」

「その休養期間が長かったのも幸いしたのかしらね。時間をかけてゆっくりと馴染んでいったんじゃないかしら？」

　――私はいずれドラゴンになる。

　私がドラゴンを討ち果たし、その素材と魔石を手に入れた時にドラゴンにかけられた呪い。

　その兆候は感じていたけれど、私が思っていたよりも体はドラゴンにかけられた呪いに適応していたようだった。

「……すぐ困るような問題はある？」

「さぁ？　なったとしてもシアン伯爵令嬢と近しい状態になるんじゃないかしら。貴方がドラゴンそのものになるというよりは、貴方の体にドラゴンの能力が宿るといった方が正確でしょう。ある意味でそれは精霊契約者の状態とも近しいわ」

「己の内に潜ませるのが精霊かドラゴンかの違いって事？」

「そうね」

　つまり、以前からリュミに警告されていた事が現実になりつつあるって事ね。

　その内、私もただの人ではなくなる。刻印紋を体に刻もうと考えていた時から、少なからず覚悟していた事ではあったけれども。

「……そう。とりあえずこの刻印紋が周囲にバレないようにしないとね」

「えぇ、そうね。私としてはもう一人ぐらいサンプルが増えて欲しいのだけど」

「人体実験なんて認めないわよ」

「はいはい。……ただ、貴方の使ってた以前のアレ、アレは誰かが作ってしまいそうな気がするけど」

「――〝魔薬〟の事？」

　私の問いかけにティルティは頷いた。魔薬は私が主体になって作り上げた、刻印紋の前身となる技術だ。

　精霊石を原材料にした魔力を回復させる薬がパレッティア王国では存在しているけれど、魔薬は魔石を砕いて薬に使用したものであり、刻印紋と同じように魔物の力を宿す事が出来るものだった。

　刻印紋を自分に刻んでからは使う事がなくなったから封印したけれども、その調薬に知恵を貸してくれたのがティルティだ。

「私と貴方が組んで調薬したものがそう簡単に生み出されるとは思わないけれど、絶対にないとは言い切れないわ」

「誰かはその発想に辿り着くと？」

「貴方が魔物の素材を熱心に狩っていた事は周知の事実よ。誰かは貴方と魔石を紐付けて魔薬と近しい発想には至るかもしれないわね」

　私が魔法を使えない事と、妙な発明を繰り返している事、そして魔物の素材を熱心に集めていた事は周知の事実だ。確かに紐付けようとすれば可能かもしれない。

　刻印紋、そして魔薬の技術は魔学における闇の側面とも言える。アレを世に出してはいけない。

「……なんかそういう動きでもあった？」

「私が知ってると思う？」

「……思わない」

　引き篭もりのジメジメキノコに聞いた私が悪かったよ！

「用心しておく事に越した事はないんじゃない？　貴方も今は周りに人が増えてきたのでしょう？」

「はいはい、心に留めておくよ。ティルティももっと外に出なさいよね？」

「気が向いたらね」

　その気がまるで無さそうな友人の返答に私は思いっきり肩を竦めてしまうのだった。

　＊　＊　＊

　――昔から、何かに対して急かされるような、心臓を掴まれているような圧迫感を感じていた。

　苛々して、気に入らなくて、何もかもが疎ましくて。そして目に入る全てを傷つけずにはいられなかった時期を過ごした。

　そんな私に差し伸べられた手は、私よりもまだ幼い手だった。魔法に対してキラキラと憧れる目をしている彼女は、私とはまるで正反対。

　正気に戻る事が出来た私は、誰よりも自分の才能を疎んだ。そして、彼女は私が疎んだ才能に誰よりも憧れていた。

　いっそ与えられるものなら自分の才能なんか持っていって欲しいと思っていた。けれどそれは叶わない。だから彼女に手を貸した。私達の関係はただそれだけだ。

　救われた側と、救った側と。魔法を憎む側と、魔法に憧れる側。感謝と反発とが同居した互いに認めきれず、憎みきれない腐れ縁。だけど――。

「……良い笑顔をするようになったわね、あの子」

　自分よりも年下な友人は、一つまた世界を変えたらしい。次は何をしてくれるのだろうかと、そんな期待を抱いてしまう。

　最近になって、また外に出るようになった小さな友人。〝最愛〟を得た彼女はどんな報せを持ってきてくれるのか。自然と口の端を持ち上げて私は笑った。

本作とは別に投稿していた「転じてたつなれば応じるは龍なりて」が完結しました。

よろしければ本作共々、ブックマークは評価して頂けると嬉しく思います。

第13話：魔学都市の新たな日々

　魔学都市アニスフィア。この新造都市の名前がそう定められてから時は流れた。

　私の仕事場はシアン伯爵邸から新設したばかりの都庁の執務室に場所を移した。都庁の建物の中でも上階にある執務室の窓からは、訓練に勤しむ騎士団員達の姿が見える。

　優先的に建造して完成した都庁だけれど、まだまだ手つかずな所は多い。その広場になっている場所は彼等の訓練に使うのに持ってこいだった。

「皆、張り切ってるね」

　都庁が完成したので、将来的には要人の護衛を勤める人達向けに用意された宿舎が騎士団に解放された。今まで仮住まいだった彼等もようやく一息が吐けるようになって喜びを露わにしていた。そんな彼等の姿を見かける事が出来るのは私も嬉しい。

「そういえば……ここの所、忙しくてちゃんと鍛錬出来てないな」

　最低限、体が鈍らないようにはしているけれど。王都サーラテリアと魔学都市を往復する間に危険が一切ないとは言えないからね。ただ、都庁が完成してからこっちに荷物を移したり、着手するべき業務があってゆっくりする時間はなかった。

　その業務も今、ちょうど一段落していた所だった。私は今日の傍付き担当であるプリシラへと視線を向ける。

「プリシラ、騎士団の訓練に混ざって来ても大丈夫？」

「騎士団の訓練にですか？」

　プリシラは少しだけ目を瞬かせた後、黙考するように目を閉じる。少し間を置いてから首を縦に振ってくれた。

「業務も一段落をしていますし、今の時間であればナヴル様とガーク、それからシャルネが付いていらっしゃる筈です。問題ないでしょう」

「ナヴルとガッくんはわかるけど、シャルネも？」

「彼女は侍女であると同時に護衛の仕事もありますからね。本人が強く希望していました」

「そっか、私も机に向かう仕事ばかりだと肩が凝るからね。プリシラはどうする？」

「私は整理や調べ物がございますので」

「そう？」

　相変わらず業務に熱心だな、プリシラは。相変わらず何を考えているのかはわからないけれど。プライベートな会話はあんまりしないんだけどね。

　ただ、それがプリシラの望む距離ならそれで良いかな。無理して距離を縮めたい訳ではないし。私はプリシラに軽く手を振ってから、執務室を後にした。

　外に出れば騎士達の訓練で発せられる声が良く響く。その訓練風景から少し離れた所にガッくんとナヴル、シャルネの三人を見つけた。丁度、ガッくんとナヴルが合わせ稽古をしている所だった。

「シャルネ、お疲れ様」

「あれ、王姉殿下？　どうしたんですか？」

「私も体を動かさないと鈍っちゃうからね。混ざりに来ちゃった」

「混ざりに来たって……本当、王姉殿下は変わってますよね」

　シャルネは苦笑しながらそう言ってきた。そこはもう私らしさと思って受け止めて欲しい。

　ガッくんとナヴルは互いにマナ・ブレイドを使っていた。今では多くの人に広められたマナ・ブレイドは何度か改良を施され、非殺傷の機能が追加された。

　マナ・ブレイドに追加された機能を使う事によって全力の訓練をしてもマナ・ブレイドで傷を負わせる心配はない。ただまったく痛みがないというのも不安という声が出たので当たるとちょっとした衝撃が走るようになっている。

　出力を弄ればスタンガンの代わりにも出来ると思うので、何か新しい活用法がないかと思っている。ただ、私から新しい使い方を提案すると魔学省の業務が増えてしまうので、まだ私の頭の中での構想で止まってるけど。

「……それにしても」

　ガッくんとナヴルの合わせ稽古は見応えがあるものだ。ナヴルも良い腕前をしている。流石、騎士団長の息子という事だけあって真っ当に強かな動きを見せてる。

　でも、そんなナヴルを圧倒するのがガッくんだ。言い表すなら、まるで岩の壁だった。どこから打ち込んでも反応してきてビクともしない。隙が無く、どこから攻めて良いのか攻め倦ねてしまう。

　その内、隙を見せたナヴルを見逃さないように素早い一撃を肩に当てて、ナヴルが参ったと言うように両手を挙げた。二人が息を吐いた所で、私は二人に歩み寄る。

「お疲れ様、二人とも。精が出るね」

「あれ、アニスフィア様」

「王姉殿下、どうしてこちらに？」

「ちょっと体を動かそうかと思って。騎士達の訓練に混ざろうかと思ったんだけど……」

「……気を遣わせるので止めてあげてください」

「えー」

　溜息交じりにナヴルに咎められてしまった。別に一人でやる型稽古が嫌な訳じゃないけど、折角他の人と出来る機会を不意にするのも嫌だ。

「じゃあ貴方達が私に付き合ってよ」

「俺達が？」

「……私達は一応、護衛なんですが」

「細かい事は気にしなーい！　という訳でガッくん、私の相手をしてよ！」

「俺すか？」

　自分を指さしてガッくんが首を傾げる。それに私は頷いて見せる。

「再戦にもなるでしょ？　あれからどれだけ強くなったのか、ちょっと気になったし」

「……うわ、めっちゃ緊張するんですけど！」

「あははは、最初は合わせ稽古から始めようか。ナヴル、マナ・ブレイド借りて良いかな？　シャルネ、セレスティアルは預かって」

「は、はい！　王姉殿下！」

「……仕方ありませんね」

　私がベルトごと外してセレスティアルをシャルネに預ける。ナヴルは溜息を吐きながら私にマナ・ブレイドを貸してくれた。

　セレスティアルで非殺傷設定が出来ない訳じゃないけど、刃がついてるから念の為にね。借りたマナ・ブレイドの感触を確かめてからガッくんと向き合う。

「なんだかんだでガッくんの実力を確認する機会って無かったよね」

「……そうすね」

「懐かしいねぇ。〝遊びで首を突っ込んで来るの止めてくれませんか？〟だっけ？」

「そういう細かい所は忘れてくれて良いんですよ……」

「忘れられないよ、あの突然の魔物の遭遇でまともに戦えてた新人ってガッくん位だったし。印象に残るって」

「……そっすか」

　はぁ、と溜息を吐いてからガッくんもマナ・ブレイドを構え直す。普段はお調子者なガッくんだけど、集中し始めたらその糸目が僅かに開いて私を見据えている。

　私もそれ以上の言葉は無粋だと思い、ガッくんとマナ・ブレイドの刃を合わせる。それからゆっくりと、互いの動きを確認するように剣を振る。まるで鏡合わせのように、ゆっくりと。

「ペースの主導は？」

「どうぞ。俺は受ける方が得意なんで」

「そう。じゃあ……――行くよ」

　一振り、また一振りと剣戟のペースを上げていく。マナ・ブレイドは実体がある剣との鍔迫り合いには向いてないけど、逆にマナ・ブレイド同士なら鍔迫り合いの感覚がよく伝わる。

　振る、弾く。振る、弾く。振る、弾く。弾かれる度に私は動きを加速させていく。ガッくんは揺らぐ事なく剣戟を返してくる。やがて、その速度は――実戦と変わらない速度へと。

「――シッ！」

　短く息を吐き出して肩を狙った一閃。しかし、手首のスナップを利かせて返された一撃で衝撃が手に伝わる。

　速く、重く、鋭い。恐ろしく無駄がない動作だ。受けるのが得意というのは過言でもなんでもない。

「ハハッ――」

　思わず笑いが零れた。ガッくん、〝一歩〟も動いてないんだよね。全部、恐ろしく速い型の構えで対応されている。

　上段から肩を斬り付けても、返す刃で脇腹を狙ってもダメ。一歩退いて突きを狙おうものなら突きを返されそうになる。無駄が削ぎ落とされた、最小で最大の効果を得る剣戟の繰り返しに私の呼吸が一瞬上がる。

　距離を取る為に一歩下がる。そして、姿勢を低くして這うような態勢でガッくんに向かっていく。押し潰そうとするような一撃が脳天から振ってくる。

　私は間近に迫った一撃を逸らすように姿勢を変えて、そのまま横にステップを踏む。くるりとその場で側転をするように地に片手をつけて、そして跳ね上がる。

　剣ではなく蹴りを織り交ぜた動きにガッくんは片手を上げて受け止める。ここで体格差と、空中にいる私と足を踏みしめているガッくんに差が出来る。

「――ハァッ!!」

　ガッくんが繰り出したのは、掬い上げるように大きな軌道を描いた一閃。大ぶりに見える振りも、私の着地時間を読んでいたとしか思えない。私はマナ・ブレイドで受け止めながら、逆に衝撃を利用して猫のように空中で反転して着地をする。

　吐き出した吐息が妙に熱く、苦しい。この感覚には酷く覚えがある。悪寒が背筋を駆け抜けてゾクゾクとしていく感覚。崩そうとしても崩せない相手に剣を振る圧迫感。

（……嘘でしょ、ガッくん）

　この圧迫感を感じた相手は少ない。まず一人はユフィだ、だけどユフィは魔法があった上での何をしてくるかわからないという恐怖だった。こと、剣での勝負なら私は負けない自信がある。

　そして、もう一人は母上。ガッくんを相手にしていると想起するのは母上の方だ。あの小柄な体から繰り出される無駄の無い動作と、槍の遠心力を利用した回り続けるコマのような動き。

　ガッくんは確かに母上ほどの動作が大きくない。目立つわけでもない。圧迫感だって母上に比べればまだまだだ。けれど、確実にその〝領域〟の縁に足を踏み入れている。

（母上が〝動〟なら、ガッくんは〝静〟だ……それを可能にしてるのは本人が持つセンスと、その身体能力……）

　こんなにも強くなっていた。私が初めて会って、突っかかってきた時は一撃で伸した相手がこんなにも大きく成長している。

「ガッくん」

「……なんすか」

　言葉は短い。集中しているガッくんは薄く開いた目で私の挙動一つに意識を張り巡らせている。

「驚いたよ、ちょっと吃驚。……ねぇ、もうちょっと〝上げて〟もいいかな？」

「……どうぞ」

　ガッくんの返答に私は唇の端を吊り上げた。――そして、巡るのはドラゴンの魔力だ。

　刻印紋を起こしたのは本当に久しぶりで、まるで長らく待ちわびたように吼え猛っているようだった。私も当てられてるのかもしれない、こんなにも剣を打ち交わすのが楽しいと思えるなんて。

「絶対――動かしてやるッ！」

　地を蹴り、身体強化で加速した速度でガッくんに斬りかかる。そこで初めてガッくんの表情が僅かに驚きに揺れる。そして、ガッくんは一歩身を退いてから私の剣を受けた。

　マナ・ブレイドの刃と刃がぶつかり合い、衝撃が跳ね返ってくる。互いの魔力が紫電を散らすように弾け合い、火花のように散る。

「ぐ、ぅ――ッ！」

　これは堪らないと言うようにガッくんが苦悶に顔を歪めて、剣を押し返そうと弾き返した。私は弾かれた剣を強引に押し返すように振り抜く。

　一撃、二撃、三撃、振っても振っても防がれる。けれど、確かにガッくんを押し返せている！

「アァ、ァァァアーーーッ!!」

「う、ぉッ!?」

　四撃目、ガッくんの持つマナ・ブレイドの刃がブレた。その隙を逃さないと私は両手でマナ・ブレイドを握り、頭上からの一撃を繰り出す。

　――その一撃は、マナ・ブレイドを手放したガッくんの手によって手首を掴まれて押さえ込まれる。更にガッくんの手を押し返すように肩を刃に当てた時には、ガッくんの手は私の首を掴んでいた。

「……あっ!?　す、すいません!?　アニスフィア様!!」

「……」

　パッ、と首を掴んでいた手を離してガッくんがその場に土下座をしてしまいそうな勢いで頭を下げた。私は、思わず息が出来なかった。

　私の刃が肩に当たる前に、私はもうガッくんに首を掴まれていた。つまり、あのままガッくんがやろうと思えば首を折られていた可能性がある。

「……負けた？」

　私が？　これでも結構、自信があると思ってたのに。ドラゴンの魔力まで使ったのに？

　確かに力では私が圧倒的に押してた。押してた筈なのに、この一瞬の隙を突かれて首という弱点を掴まれていた。これを敗北と言わずに何と言うのか。

「……うわぁーーーー！　く・や・し・いぃいぃぃいーーーッ！」

「ヒィッ!?」

　自分のまだ〝甘かった〟部分と、ガッくんの〝巧みさ〟に負けた。普通に母上にしごかれて負けるよりももっと悔しい！

　確かに最近、デスクワークばっかりだったけど！　運動はメインにしてなかったけど！　別に戦うのが好きって訳じゃないけど！　今まで得意にしてきたもので負けたなんて、負けるなんて……。

「く、くぎ、ぎぎ……！　ガッくぅん……！」

「ひ、ひぇ……」

「私の……負けだよぉ……でも、次は絶対に負けない……」

「次もあるんですか!?」

「あるに決まってるでしょ!?　勝ち逃げするつもり!?」

「いや、別に今ので俺が勝った訳じゃ……」

「勝ちだよ！　そこは誇ってよ！　凄いじゃん、ガッくん！」

　思わず謙遜するガッくんの両手を取って、上下にぶんぶんと振る。

　確かに負けた事は凄く悔しい。でも、それ以上に〝勿体ない〟！

「魔法が苦手だって言ってたけど、これだけで十分ガッくんは凄いよ！」

「えっ……」

「だって、私だって剣には自信があったし、冒険者としての自負があったのに！　ねぇ！　今からでも母上に弟子入りするつもりない？　ガッくんなら絶対、母上の後継者になれるよ！」

「えぇっ!?　ちょっ、アニスフィア様!?」

　マナ・ブレイドでこれなんだもの。もし、ガッくんの適性に合わせた私のセレスティアルやユフィのアルカンシェルのような魔剣があればどうだろう？

　魔法が苦手なら護りを中心にした魔剣、あと魔道具もどうだろう？　想像が一気に溢れて止まらない。

「……王姉殿下、ガークが困っていますよ」

「……おっと！　ご、ごめん。ちょっと興奮しちゃって」

「い、いえ……」

　ごほん、と咳払いをしてナヴルが割って入ってくれた。ナヴルの隣にいるシャルネは目をまん丸に開いて、口をぽかんと開けてしまっている。

「見事な手合わせでした。……ですが、王姉殿下」

「え？　な、なに？」

「はしゃぎすぎです」

　すっ、とナヴルが指した先には、何事かと言う目で私達を見つめている騎士達の姿があった。

「いきなりあんな魔力を出して、注目されない筈がないでしょう？」

「…………いやぁ、まぁ、あはははは……」

　ジト目で見てくるナヴルに、私は思わず肩を縮めてしまった。だ、だってガッくんが思ったよりも強くて、つい本気に……。

　はぁ、と。深々と吐かれたナヴルの溜息が嫌になりそうなぐらいよく聞こえた。

　

後書きにて。

本作「転生王女と天才令嬢の魔法革命」、書籍の第一巻が1月18日の発売が決定致しました！

是非とも発売しましたら手に取って頂ければ嬉しいです！

第14話：アニスフィアの魔法講座

「いや、それにしてもアニスフィア様はやっぱ凄いですね」

「ん？ 急にどうしたの？」

　ナヴルにガッくんとの合わせ稽古について小言を言われならがら執務室に戻された私。そこで一緒に戻ってきたガッくんからそのような事を言われた。感心しきったように私を見るガッくんに私は思わず首を傾げてしまう。

「あれで全力じゃないんでしょう？　俺は力を振り絞ってギリギリ勝ちを貰えたもんですから」

「そんなに私を持ち上げなくても良いんだよ？　ガッくんは凄かったよ」

「あくまで剣の腕は、でしょう？」

　苦笑を浮かべながらガッくんは言う。そこには私への呆れと、少しだけ諦めのようなものを感じる。

「それにアニスフィア様はセレスティアルを使ってないじゃないですか。あと、伸びる刀身とか。稽古の枠組みだったら俺だって勝ち目がありますけど、ルール無用になったら俺はダメです」

「あれはやろうと思えば誰でも出来ない？」

「ガーク、その、伸びる刀身とは何だ？」

　私とガッくんが話していると、ナヴルが理解し難いという顔を浮かべながらおずおずと問いかけてきた。

「マナ・ブレイドって刃に重量がないだろ？　アニスフィア様、あれを伸ばしたり縮めたりして間合いを変えてくるんだよ」

「……確かにそういう使い方は出来るが、誰でも実戦で使いこなせる訳ではないでしょう」

「え？　そう？」

「普通、そうだと思いますけど……短くするならまだわかりますけど、長くってどれだけ伸ばせるんですか？」

　信じられない、というような表情でシャルネが私に問いかけて来る。

「目ではっきり見える範囲まではよく伸ばすけど……」

「おかしいです！」

「それはおかしいでしょう」

「やっぱりおかしいよな!?」

　シャルネ、ナヴル、ガッくんの順番に突っ込まれた。えぇ、そうだったんだ……。

　言われてみれば、私みたいに使ってる人って見た事ないな。まだ普及して間もないからと思ってたんだけど、無理だって思う人の方が多いんだ……。

「ルール無用だったら勝てる気しねぇよ……」

「そうだな……王姉殿下の身体強化も末恐ろしい限りだからな。武器の間合いに気を取られて一気に距離を詰められる可能性もあると考えると……」

「私、剣より弓が得意なんですけど、王姉殿下が相手だったら当てられる気がしないです」

「君達ー？　私を何だと思ってるのかなー？」

　ちょっと頬が引き攣ってしまう。私を仮想敵にしないの、まったく。

　それにしても、そうか。ガッくん達にとってマナ・ブレイドは武器って認識なんだね。私は魔法だと思って使ってるから、そこに発想の違いが生まれるのかもしれない。

　あと使いこなせるかどうか、というのは魔法の適性のようなものだと思ってるから、私が特別に優れてる訳じゃないと思うんだけど。

「……そういえば、王姉殿下はどうやって身体強化の魔法を使ってるんですか？」

「えっ」

　今更気付いた、と言うようにシャルネが小首を傾げながら私に目を向けて来る。シャルネの問いかけに、確かに、と言うようにナヴルが私に視線を向ける。そういえばガッくん以外にはまだ〝刻印紋〟の事を説明してなかったっけ。

「うーん……ごめん。それを説明するのはもうちょっと信頼が出来てからかな。私の身体強化は魔学で発見された技術の中でも特に機密が絡むものだから」

「あ、そうだったのですね。申し訳ありませんでした！」

「気にしなくていいよ、気になって当然だろうしね」

　シャルネが慌てたようにぺこりと頭を下げた。そのタイミングで執務室で資料整理をしていたプリシラが、作業の手を止めて準備してくれたお茶を人数分持ってきてくれる。

　最初はナヴルに護衛や侍女が同席してお茶を飲むなんて、って小言を言われたものだけど、私は皆で顔を突き合わせて話したかったから執務室など限定した場所ではお目こぼしを貰ってる。

「ありがと、プリシラ」

「いえ」

「……そういえば身体強化と言えば、魔学省で面白い話題があったなぁ」

「魔学省でですか？」

　ナヴルが興味を惹かれたのか、話題に食いついてきた。

「魔学省のハルフィスが中心になって魔法全体の見直しをしてたでしょう？」

「使用者の技量などに左右されない、純粋な魔法技術を再確立をする為の検証研究でしたか？」

　これは今でもハルフィスの本命の研究テーマだ。使用者の技量や魔力量を抜きにして、純粋な技術としての魔法体系の再確立。日々、魔学省を回す業務に追われながらもハルフィスはこちらの研究を少しずつ推し進めている。

　魔法はどうしても使用者によって差が出てしまうものだ。才能が関わってくる分野のため、仕方ないと言えるけど。でもハルフィスは魔学の一端に触れ、今の魔法体系に疑念を抱いた。

　それは元々、ハルフィスが魔法を得意としていなかった経験から来るものだったんだろう。そして魔道具との出会いがハルフィスに天啓 を齎 した。

　魔道具とは言ってしまえば、使用者が誰であろうと安定した性能を発揮させられる魔法だ。そして、純粋に使い手の技量を抜きにした魔法は魔道具と変わらないのではないか？ と考えるまでに至った。

　実際、その考え方は間違っていないと思う。その発想から、ハルフィスは魔法体系の再確立が可能なんじゃないかと考えるようになった。

　どうしても曖昧になってしまう祈祷や伝統に基づいて受け継がれた魔法体系ではなく、魔学視点の技術由来の魔法体系の再確立を。それがハルフィスの夢だ。

　別にハルフィスだって今までの魔法を否定した訳ではない。これまで受け継がれた魔法も掛け替えの無いものだ。その上で、誰でも魔法の更なる深淵へと至りやすくするための道筋として整理したい。ハルフィスの現時点での最終目標はここだ。

「それでどれだけ魔法を簡略化出来るのか、使用者のどういった要素が同じ魔法でも差を生むのか検証していたんだ」

「あぁ、貴族学院で魔法の授業の内容が大幅に手を入れられたって聞きましたけど。その関係でしたっけ？」

　お茶を飲みながらガッくんが記憶を頼りに言う。私は肯定するように頷く。

「それで使用頻度の高い魔法から調べていたのだけれど、身体強化は使用率が高い魔法よね？」

「えぇ、騎士を志す者なら特に。身体強化は初歩的な魔法ともされて、そこから魔力の操作を覚えていくものだと……」

「そういう認識よね。でも、実はそうじゃなかったって言ったら？」

「えっ？」

　ナヴルくんとガッくんが驚いたように、貴族学院に通っていなかったシャルネは首を傾げて、プリシラは澄ました様子でお茶を飲んでいた。

「身体強化は実は初歩向けの魔法じゃなかった、というのがハルフィスの論ね」

「どうしてそのような結論を？」

「身体強化の魔法が今の形から簡略化出来なかった上、ある要素が絡んできたからよ」

「ある要素？」

「えぇ、それが魔力の性質。身体強化は使用者の魔力に大きく影響を受けて、かつ簡略化が出来ない上に魔力操作の技術が要求されるの。だから、実は意識して使おうとすると凄く高度な事をしている物なのよ」

　そもそも身体強化とは何なのか？　身体能力を向上させているとは言っても、その原理は一体どうなっているのか？

　私の場合はドラゴンの魔力を身体に纏わせることで、ドラゴンの力を身体に宿す事が出来る。だから私の身体強化の出力は並の魔法使いが使った身体強化を大きく凌駕する事が出来る。言ってしまえば疑似的なドラゴン化とも言える。

　じゃあ、一般的な魔法における身体強化はどういう仕組みだったのか？

「こっちはユフィの論だけど。人の魂には生まれつき、精霊が内包されている。そして魔法が使える人はこの内なる精霊と周囲の精霊を共鳴させる事で精霊を魔法に変化させられる。でも身体強化は魔法ではあるんだけど、その効果は自分の内側に発揮するものよね？」

「えぇ、そうですね」

「だから身体強化は他の魔法とやや毛色が違うと言うか、身体強化はその性質上、自分の魔力適性の影響を大きく受けるの。身体強化という魔法の本質は魔力による力の増幅。でも、それは魔法というよりは内なる精霊に力を注いだ結果から生まれた副次効果だと定義した訳よ」

「……確かにそう聞くと、一般的な精霊を魔法に変化させるものだと言われるのとは毛色が違いますね」

「そう。身体強化という魔法は実は存在してない、とも考えても良い。その本質は体内の魔力の流動を掌握する事だからね。でも、そこに内に潜む精霊がいる事で魔法へと結びついてしまったのが身体強化という魔法なのよね」

「……つまりどういう事っすか？」

　話について来れなくなったのか、ガッくんが今にも煙を吐きそうな表情で首を傾げている。シャルネも疑問符が頭の上に浮かんでるみたいだった。

　話を理解してそうなのはナヴルで、理解はしてても話題に興味がないのか、それとも顔に出ないだけなのかもわからないプリシラ。各々の反応を確認しつつ、私は苦笑した。

「覚えておけば良いのは、身体強化は自分の得意属性の影響を大きく受けるという点よ」

「もっと具体的にお願いします！」

「……単純に〝身体能力を上げる〟とか、〝身体強化という魔法で強化する〟という認識だといつまでも上達しない魔法って事」

「あー、それじゃあダメなんですね。でも、じゃあどうすれば？」

「ここが身体強化が初歩向けの魔法じゃない理由よ。己の魔力の性質を深く理解し、それがどの形である事が一番力を発揮出来る状態なのかを知らなきゃいけないの。無意識に出来る人はそれでも良いのだけど……」

「論理にするのは難しい、つまり経験の共有が出来ない。そういう事ですね？」

　ナヴルの解答に私は頷く。これが身体強化という魔法の厄介な点だ。身体強化は具体的なイメージを抱かないと魔法として成立しにくいという、既存の魔法のデメリットを大きく受けていて、なおかつ取り除く事が出来ない訳だ。

　逆に体系化しようとしてしまった所為で難しくなってしまった魔法とも言える。今までは言ってしまえば〝思い込み〟で偶然成功していただけなんだから。〝そういうもの〟と割り切ってしまうのも一つの手とも言える程に。

「感覚派の人にはむしろ簡単な事なのかもしれないけどね。論理で魔法を使おうとする人に伝えようとすると難しくなっちゃうのよね」

「わかったような、わからなかったような……？」

　今まで傾げていた首を、今度は逆に傾げてシャルネが悩ましそうな顔をしている。

「それなら、シャルネで試してみましょうか」

「え？　私で、ですか？」

「えぇ、シャルネの一番得意な魔法属性は何かしら？」

「雷です！　あとは風も得意ですけど……でも雷の方が得意ですね」

「シャルネ、亜種属性の適性あったのか」

　へぇ、とガッくんが少し羨ましそうな顔でシャルネを見る。シャルネは風の亜種と言われてる雷の属性に適性があるのか。知り合いには雷が扱えそうなのがユフィとグランツ公ぐらいだったから新鮮かもしれない。

「じゃあ、シャルネ。まずは魔力の流動から確認するわね。私に背中を向けて立って頂戴」

「はい！」

　私の所まで小走りで駆け寄ってきて、シャルネが後ろを向く。私はシャルネの両肩に手を添える。

「吸って、吐いて、深呼吸。魔力の出発地点である心臓から、全身に魔力を巡らせてからお腹に溜める。これを繰り返して」

「は、はい！」

　最初は緊張からか、大きく深呼吸をしながらシャルネが全身に魔力を回していく。集中してきたのか、大きな動作が無くなっていき、シャルネが大きく深呼吸をしながら魔力を回していく。

　うん、魔力を全身に回すイメージは大丈夫そうかな。

「普段だったらここで身体強化の魔法を使うわよね。でも、まずはそうなる前に自分の身体を巡る魔力がどんなものか想像して頂戴」

「……どんな魔力か、ですか？」

「そう。シャルネの得意な属性は雷よね。じゃあ、雷ってどんなイメージかしら？」

「えっと、キラキラしてて、バチィッってします……」

「そうね。じゃあ、今貴方の身体を巡ってる魔力を、キラキラしてバチバチするものにイメージを置き換えていくの。ゆっくり想像して、私の指に合わせて、そんなイメージで魔力を動かして頂戴」

　肩から腕の先へ、まずは往復させるようにシャルネに魔力の流動を行わせる。シャルネは私の指示に逆らう事なく、魔力を肩から指の先へと往復させていく。

「……イメージ……」

「魔力が降りて、上がって、また降りてる。この間にも貴方の身体の中に雷が通っているの。肩から指先へ、指先から肩へ。雷がバチバチ走って行くわ、そしてまた戻るの」

「……それって痛くないですか？」

「痛くしないようにするのよ。その雷は貴方自身、貴方の内に潜む精霊と同じもの。だから貴方を傷つけない。それが貴方の身体にどんどん巡って行くわ」

　私の指示にシャルネは素直に従っていく。誰も言葉を発さず、シャルネの様子を窺っている。

「シャルネ、今のイメージのまま全身に魔力を回して。心臓から全身へ、そしてお腹に戻って来る……」

「心臓から……全身へ……戻って来る……」

「その魔力を留めておけるようになったら身体強化を使ってみなさい。ゆっくり、丁寧に全身を意識して」

　そこで私はシャルネの肩から手を離す。シャルネは何度か深呼吸を繰り返しながら魔力を巡らせる。そして不意に、シャルネの周囲にパチッ、と静電気が弾けるような音が響いた。

「――わぁ！」

　驚いたようにシャルネが声を上げると、その魔力が一気に霧散してしまった。

　するとシャルネは私へと振り返り、目をキラキラとさせながら私を見上げてきた。

「王姉殿下！」

「え、な、なに？」

「凄かったです！　こう、ばーっって、バチバチしてて、ごーーっ！　ってしてて、いつもよりずっと凄かったです!!」

　身振り手振りで興奮しながら感想を伝えてくるシャルネ。その仕草があまりにも可愛くて、私は思わず頭を撫でてしまった。

　私に頭を撫でられた事で興奮していた事に気付いたのか、シャルネはすっかり肩を縮ませて小さくなってしまった。

「いつもと違ったのなら、今度からその感覚を保てるように練習してみると良いよ」

「はい、ありがとうございます！　頑張ります！」

「えーっ、シャルネばかりずるくないっすか、アニスフィア様！　シャルネ、どうやるんだよ！」

「えーっと、こう、バチィッとしてて、ゴーッってしてて、ぐぐぐぐっみたいな……」

「さっぱりわかんねぇ!!」

　あまりにも抽象的すぎるシャルネの説明にガッくんが頭を抱えて叫んでいる。そんな二人の様子に私は思わず笑いを零してしまうのだった。

　

気に入って頂けましたらブックマークや評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです。

第15話：黒装束の襲撃者

「こうなったら特訓しかねぇ！　行くぞ、シャルネ！」

「はい！　ガーク様！」

　元気良く部屋を飛び出していったガッくんとシャルネを見送って、私は思わず苦笑する。今日は彼等の当番ではないし、プリシラとナヴルがいれば十分か。そのナヴルだって、今日は休みではあるけど。

「王姉殿下、お代わりは如何ですか？」

「うん、お願い」

　問いかけてきたプリシラに、私は空になっていたカップを差し出す。私からカップを受けとりつつ、不意にプリシラが問いかけてきた。

「……興味深いお話でしたが、私からも一つお聞きしてもよろしいでしょうか？」

「何かな？」

「王姉殿下は身体強化を魔法ではない、と言いましたよね？　それはつまり……身体強化に限定すれば平民も使用する事が出来るのですか？」

　慌ただしく去っていったガッくん達に難しい顔をしていたナヴルも、プリシラの問いかけにハッとしたように顔を上げてから私を見つめる。

　プリシラは普段は細めている目をうっすらと開いて私を見つめていた。プリシラに視線を返しながら、私はそっと息を吐く。

「出来なくはないよ。勿論、今すぐには無理だろうし、自力で身体強化に辿り着く人は稀だと思うけど」

「可能性そのものは否定されないんですね」

「まぁ、ね」

　身体強化は厳密に言えば魔法ではなく、魔力を身体に巡らせる事で魂の中に宿る精霊に働きかけて得られる副次効果によるものだ。

　その技術は魔法の前段階の技術なので、確かに魔法と誤認されていても仕方ないけれど。今の学説的に言う、魔法は外部の精霊が姿を変える事で成る、という定義からは外れたものになっている。

「平民が魔法を使えないのは精霊契約の名残がないから。つまり血統によって受け継がれた鍵がないんだよ」

「鍵ですか？」

「なかなか良い表現が見つからなくてね。鍵っていうのが一番近いかな」

　前世的に言えば〝スイッチ〟がない、が正しいんだけど。平民には魔法を扱う為に必要な精霊の活性化の為の流路、つまりオンとオフを切り替えるものがない。

　スイッチというものがこの世界にはないから、鍵という表現を使った方が感覚的には近い。つまり自分自身の片割れである精霊とコンタクトを取る手段がないから、平民には魔法を使えないという事になる。

「その鍵さえあれば、平民は魔法を使えるようになるのですか？」

「なるけど、そもそも鍵を作るって言う事そのものが難しい。それは精霊契約を成し遂げるって事だからね。確かに精霊契約は平民にも出来る。眠ってる才能が豊かであれば、新しい精霊契約者として名を連ねる事も不可能じゃない。だけど、それはよっぽどの天運と才能に恵まれた一握りだけだよ」

「……血統によって受け継いだ奇跡はかくも偉大という事ですね」

「そうだね。現状では、と頭にはつくけど」

　魔学によって精霊契約の全容や、精霊契約者が何者なのかは解明されつつある。契約に至る手段もユフィによって記録が取れた前例となり、私達の理解は更に深まった。

「未来はわからない。これから魔道具の普及で平民と貴族の距離が近づくかもしれない。いつか魔法の鍵を持たない人間はいなくなるのかもしれない。でも、もしかしたら鍵を受け継ぐ事が出来なくて、魔法を使える人がいなくなって衰退するかもしれない。或いは、魔道具で鍵に代わるものが発明されて、鍵を持たなくても魔法が自在に使える日が来るかもしれない」

　私にも未来を見通す事は出来ない。精霊契約に至る道も、魔学によって文明が発達する道も、またそれ以外の道も等しく私達の前に開かれている。いつかの日、ユフィが語ってくれたように、誰もが道を選べる未来を私達は拓きつつある。

　魔法の深奥に迫る道も、魔学で探究に進む道も。どの未来も可能性に満ち溢れている。何を選ぶのかはその人次第だけど、想像すれば今よりも明るい。何か一つに固執するのではなく、皆で選びたい道を選べる時代。

「私達はそんな時代の先駆けになってる。それが嬉しいよ」

「素晴らしい考えかと思います」

　プリシラは目を細めて、感心したと言うようにそっと言葉を呟く。

「パレッティア王国の繁栄は約束されたも同然ですね」

「それは、どうかな？　改革が上手く行けば良いんだけど」

「……御身は今、大事な時期を迎えています。どうか大事にしてくださいませ」

「うん？　まぁ、気をつけるけど」

　なんか妙に引っかかるような物言いに私はプリシラの顔を見つめてしまう。彼女が何を考えているかは、やっぱり読む事は出来なかった。

　＊　＊　＊　　

　そして、日は過ぎて王都に帰還する日となった。

　皆、もう手慣れたようにエアバイクに乗って王都への道を進んでいた。シャルネだけはまだ幼いので、安全の為にプリシラと同乗して貰ってるけど。

（一段落してきて、落ち着いて帰れるようになったのはありがたいね）

　早く離宮に戻ってユフィに会いたい。魔学都市の仕事が嫌な訳じゃないけど、ユフィが傍にいないのはやっぱり寂しい。

　急かす気持ちを宥めつつ、道を進んでいた時だった。――私は、空気の変化を察知して唇を引き結んだ。

　この辺りは穏やかな平原地帯だ。人の手も入れられ、街道も整備されている。普段はこんな空気を感じる事はない。何か嫌な予感がする……！

「王姉殿下！」

　私の嫌な予感に合わせて、鋭い声で指摘をしてきたのはナヴルだった。ナヴルの指摘の声と同時に感じたのは、魔法の気配だった。

　次の瞬間、私達の進路の先に何かが放り込まれ、光を伴って爆発した。吹き荒れた風にエアバイクの制御を狂わせられそうになった私達はすぐさまエアバイクを停止させた。

　同時に姿を見せたのは黒装束で顔を隠した数十人の集団だった。その手には武器が握られ、私達に向けられている。

「――アニスフィア・ウィン・パレッティアを捕らえろ！」

　リーダー格と思わしき男が吼える。同時に統率された動きで私達を取り囲む黒装束達。ナヴルとガッくんは剣を抜き、シャルネもマナ・ブレイドを抜いて構えた。

　というか、今、私が名指しで呼ばれたよね。しかも捕らえろ？ 　私もセレスティアルを抜きながら、問いを投げかける。

「貴方達は何者かしら？　私が狙いみたいだけど？」

「……他の者は、捕縛が難しいなら――殺しても構わん！」

　私の問いには答えず、黒装束の集団が私達に襲いかかってくる。

　彼等に向かってまず真っ先に前に出たのはナヴルだ。ナヴルはその全身に風を纏い、疾風のごとき速さで先頭集団の出鼻を挫く。そのまま流れるようにして乱戦に持ち込み、黒装束を牽制している。

　ナヴルの魔法と剣技を合わせたようなスタイルは、どこか母上を思い出すけれども母上のように苛烈ではない。むしろ敵の注意を引きつけ、先に進ませまいとする守りの戦い方だ。

「〝ライトニングアロー〟ッ！」

　ナヴルに翻弄された黒装束の集団の動きを見て、的確に魔法を打ち込んだのはシャルネだ。元々、狩りが得意と言っていたけれども狙いが正確だ。矢のように放たれた雷が黒装束を打ち抜き、大地に転がす。

　しかし、ナヴルとシャルネでは到底止めきれない数がいる。ナヴルとシャルネの手を掻い潜って黒装束が私へと迫ろうとしてくる。その間に立ち塞がったのはガッくんだった。

「――させねぇよ」

　まるで大地を揺らすのではないかという強い踏み込みの後、ガッくんは低く態勢を沈ませながら黒装束の男に流れるように肩当てを叩き込む。

　肩当てで吹き飛ばした黒装束を別の黒装束へとぶつけ、態勢を崩す。そのまま剣だけでなく、手で相手の腕を掴んで投げ飛ばすわ、足で相手の武器を地に縫い止めたりと惚れ惚れする動きを見せている。

「近衛をなめんじゃねぇ！」

　大暴れするガッくん、翻弄し続けるナヴル、的確に雷の矢で敵を射貫くシャルネ。

　……おや？　これ、私の出番がないのでは？　そう思っていると、仲間を囮にして私を狙えと言ったと思わしき黒装束が私に向かって来た。

　振り下ろされた剣をセレスティアルで受け止める。黒装束で顔まで隠された顔は至近距離でも目元しか見えない。

「何が目的で私を襲ったの？　この罪、決して軽くないわよ？」

「――……さえ、……れば」

「……ん？」

「――貴様さえ、いなければッ!!」

　滲み出る怒りの声。剣を握る手とは逆の手が私に向けれられる。そこに精霊石が握られているのが見えた。その精霊石が発動の予兆である光を放った瞬間、私はその場から勢い良く飛び後退った。

　瞬間、吹き荒れるのは炎だ。私を焼こうと迫る炎をセレスティアルで切り払うと、炎を突き破るようにして黒装束の男が迫ってくる。

「やはりもっと早く手を打つべきだったのだ……！　手遅れになる前に！　貴様には今、この世から消えて頂く!!」

「なんでそこまで恨みを買ってるのか、私にはわからないね……！」

　振るわれた剣を弾き返しながら私は男を睨み付ける。ふと、彼の精霊石の使い方が気になった。さっきの使い方は〝旧式〟の使い方だ。それこそ私が実験を繰り返していた頃に使っていたような、そんな違和感を覚える。

　魔法を使ってくる気配もないし、まさか平民？　でも、それなら尚更わからない。私が平民に恨まれるような事をした？　自慢ではないけど、魔道具の普及で私の地位と名声は不動のものとなりつつある現実を私は知っている。だから、どうにもこの襲撃の発端が読めない。

（情報は欲しいから生け捕りにしたいんだけど……）

　そう思いながら警戒していると、また男が懐に手を入れたのを見て目を細める。どうにも、まだ精霊石は持ってそうだね。純粋な魔法に比べれば大した脅威ではないんだけど。

「無駄遣いを見せられるのも気分が良いものじゃない……！」

　精霊石は消耗品だ。そして精霊石の需要が高まる中、その価値は上がり続ける一方だ。だから、こんな襲撃で精霊石が消費されていくのは我慢がならない！

「貴方達が何の恨みがあって私を捕らえたり、殺そうとするのかはわからないけど！　私の目の前で精霊石を粗末に扱う奴は例え精霊が許そうとも、この私が許さない！」

「ぬぅっ!?」

　出し惜しみなんかしてやらない。セレスティアルの魔力刃を形成し、私は黒装束の男へと斬りかかる。黒装束の男はセレスティアルを受け止めようとするけれど、剣を合わせた瞬間に男の身体が沈む。

「なん……だと！　何なのだ、この馬鹿力は……！　これが、これが……！」

「――命までは取らない！ 沈みなさいッ！」

「ッ、お、の、れぇ！　おのれ、ドラゴン殺しぃぃいい!!」

　忌まわしい、と言わんばかりに叫んだのは私の異名の一つだ。やっぱり明確に私を狙っての犯行か。

　私は身体強化に物を言わせて相手の防御ごと、セレスティアルで相手を斬り裂く。斬り裂くといっても、魔力刃は刃が立たないようにしてあるから実質殴ったようなものだけど。

　衝撃と共に地に叩き伏せた黒装束の男、その意識が落ちたのを確認して私はそのまま跳躍した。ナヴルが未だに乱戦の中で踊るように牽制している中に私も飛び込む。

「王姉殿下!?」

「合わせるから止まらないで！」

「ッ、あぁもう！」

　一瞬、目を見開かせたナヴルだったけど、すぐに一喝するように指示を飛ばす。ナヴルが私の指示を受けて止めかけた動きを再開させる。そのナヴルに合わせて私も黒装束の男達に向かっていく。

　ナヴルが足を止めた黒装束に向かって剣で叩き伏せ、殴って沈めて、時には蹴り飛ばす。そこまでやって私は確信した事があったけど、口には出さずに鎮圧に集中する。

　それからはあっという間だった。黒装束の襲撃者達は全員沈められ、私が倒した者達のほとんどは息が残っているけれど、ナヴル達が相手にしていた襲撃者達は事切れているか、もう立てない程の重傷を負わされている。

　収束の気配を感じて一息吐いていると、目を吊り上げたナヴルが私の肩を掴んだ。その形相に思わず一歩下がりそうになってしまう。

「王姉殿下！　あまり無茶をなさらないでください！」

「え、あ、ぅ、その……お、お小言は後！　まずは生存者を縛り上げよう、あと精霊石を所持してる可能性が高いから身ぐるみは剥いでね。隠し持ってるものがあれば不味いから」

「それは私とガークがやりますから！　王姉殿下はシャルネとプリシラと一緒にお下がりください！」

　そんな仕事までさせてたまるか、という強い意志を感じるナヴルの勢いに押されて、私は何度も頷いて逃げるようにシャルネの下へとやってきた。

　シャルネはどこか緊張した様子で息を吐いていたけれど、その隣に立つプリシラは平然とした様子だった。

「プリシラ、無事？」

「えぇ、シャルネが牽制してくれましたので」

「そっか、良かった。シャルネもありがとう、助かったよ」

「は、はい！　ありがとうございます！」

　私が労いの言葉をかけると、そこでようやくシャルネも緊張が解けたのかそっと息を吐いていた。

　そんなシャルネの様子を見つつ、彼女の手が震えているのに気付いてしまった。……よくよく考えれば、まだシャルネは子供だ。幾ら領地の経営が厳しいからって、貴族の子として育てられたシャルネがこんな戦場に身を置いた事なんてない筈。

「……プリシラ、お願いがあるんだけど」

「はい、何でしょうか？」

「一足先に王都に向かってくれないかな？　護衛にはシャルネをつけるから。こいつらを運ぶのにしても、エアバイクもあるから難しいでしょ？　だから人手を呼んで来て欲しい」

「畏まりました。シャルネ、お願い出来ますか？」

「わ、わかりました！」

　プリシラに促されて、シャルネは放り出されていたエアバイクの下へと向かって行った。

　その背を見送りながら、私はナヴルとガッくんによって縛り上げられている襲撃者達を見て、そっと息を吐く。

「……面倒な事にならなきゃいいんだけど」

第16話：浮かび上がる隣国の影

「王姉殿下、賊の拘束が完了しました」

　エアバイクに乗って王都に向かったプリシラとシャルネを見送って少し経ってから、生き残った襲撃者達の拘束を終えたナヴルとガッくんが声をかけてきた。

　後ろに手を組まされ、足首も固定されて縛り上げられた黒装束達。その顔を隠していた黒頭巾も剥がされ、今は顔も晒されている。

「今の手持ちじゃこれが精一杯ですよ。正直、自害されたらどうしようもないですけど……」

　自害、か。今の所はそんな気配はないけれど、その道を選ぶ可能性は考えられる。私を狙ってきた以上、彼等の行く先が真っ暗なのは否定出来ないし。

　私は拘束されている黒装束、その中でも一際年を重ねた男へと目をつける。体格からして私と斬り結んでいたリーダー格の男だ。今は気を失っているので、ぐったりとしているけれど。

「んー……やっぱり、そうかな？」

「何がですか？　王姉殿下」

「多分だけど……この人達、パレッティア王国の人じゃないよ」

「え？」

　ガッくんが不思議そうに私を見つめて来る。なんでそう思ったのか、と疑問が顔に書いてある程だ。

「精霊石の使い方が古かったんだよ。でも、そんな旧式な使い方をしてまで私を襲おうだなんて考える人、今のパレッティア王国の状況で考えられる？」

「……それは、確かに」

　私の考えに肯定を示すようにナヴルが頷く。自分で言うのもなんだけど、私の平民から集める支持は大きいと思ってる。魔道具の普及を推し進め、平民の生活を一変させた。その恩恵を求める声は増えるばかりだ。

　それは魔学省が忙しく働いている事から間違いない。私の功績は民から望まれている。そんなパレッティア王国の国民が私に刃を向けるだなんて、よっぽどの理由がないと考えられない。だって私を襲撃するリスクと見合う成果が考えにくいから。

「辺境の地で、まだ自分の所は不遇だからって理由も考えられるけど……」

「理由にするのは苦しいですね。だからパレッティア王国の民ではないと？」

　ナヴルの確認するような問いかけに私は頷いて見せる。その方が自然だと考えられるから。

「では……アーイレン帝国ですか？」

　アーイレン帝国はパレッティア王国と領土が隣接している国だ。そしてパレッティア王国が建国された時から何かと因縁がある。

　そもそもパレッティア王国の建国の切っ掛けとなった国が、今のアーイレン帝国の領土になっている別国であり、今は長い歴史の果てに名前を地方に残すだけとなっている。

　かつては王国と名乗っていたアーイレン帝国も、多くの国を呑み込む事で大国となった。そして、その侵略の手はパレッティア王国にも伸びそうになっていた。

　だけどアーイレン帝国は武力での制圧を諦めて、融和を持ちかけてきた。その理由は、パレッティア王国には豊富な精霊資源があったことと、国を守る数多くの魔法使いがいた事だ。

　それがパレッティア王国の強みだ。だから幾ら土地の大きさや人口で勝ろうとも、迂闊に攻め入ることはできないのだと歴史では語られている。

　そしてアーイレン帝国は侵略ではなく、融和の道を選んだ。当時のパレッティア王国の国王も領土拡大など望まず、パレッティア王国とアーイレン帝国は友好国となった。

　それでもアーイレン帝国が何もして来ない訳じゃない。武力でぶつかるのを避けただけで、水面下ではパレッティア王国を探っている動きがある。父上もそれで即位してすぐの頃は苦労したと聞いてる。

「でも、アーイレンの奴等がどうしていきなりアニスフィア様を狙って来たんだ？」

「魔道具の普及が本格化したのが原因じゃない？」

　ユフィが女王に即位して二年近くが経過している。その間にパレッティア王国は魔道具の普及で賑わっていた。その中でも最も目覚ましい恩恵を受けているのは、各地の騎士団だと思う。

　魔道具の普及による戦力の増強と、野外での活動の環境改善。これによって精霊石の採取を行う為の採集地の開墾が上手く進み、増え続ける精霊資源の需要に応えている。

「魔道具はあくまで国内の普及を目指してて、他国には輸出する気がなかったからなぁ」

　まだ魔学、そして魔道具の歴史は浅い。だから私が個人的に作るのとは訳が違って、大量に量産するとなれば様々な問題が出てくるだろう事は予想していた。

　はっきり言えば、魔道具はまだ量産という分野では未熟な技術と言える。だから他国に輸出だなんて考えられなかった。問題が起きた時、責任が取れないからね。

　でも、どんどんと魔道具の普及が進むパレッティア王国を外から見たらどうだろう？

（……脅威だよね）

　改めて考えると、つまりはそういう事だった。

「……ですが、だからといって王姉殿下を害そうなどとあまりにも下策に過ぎます。この者達の素性が我が国の者であれ、帝国の者であれ」

「そうだよなぁ、アニスフィア様に何かあったら女王陛下がすっ飛んでいくよな」

　……文字通り、ユフィが〝飛んで〟来そうなので、その想像は実現しないで欲しいと思う。

「別に軍備を整えてるからって、戦争も侵略も考えてないのにね」

　昔からパレッティア王国はその気質が強い傾向にある。元々、初代国王によって築かれた領土に誇りや愛着があるというか、あと魔物の襲撃も多いので自分の土地を守る事や、土地でどう生きて行くかに目を向ける傾向がある。

　他国とは付き合いはあるけれど、攻め込まれたら守り通す。逆に、他国の領土が欲しいかと聞かれるとそんな野心はないと答える人の方が多い。

　やっぱり、そんなパレッティア王国の国柄から考えても私を襲撃してくる理由が考えられない。となると、やっぱり他国の人間であると考えた方が自然なんだけどね。

「聞けば答えるとも思えないし……」

「それは騎士団に引き渡してからでいいでしょう。王姉殿下のされる仕事ではありません」

「はいはい。もー、ナヴルは小言がうるさい！」

　王都から襲撃者達を引き取りに来た騎士達が来るまで、私はナヴルに延々とお小言を聞かされる事になるのだった。

　＊　＊　＊

　襲撃者達を騎士団に引き渡して、一緒に王都に戻ってきた。ナヴルとガッくんはそのまま騎士団に同行して襲撃者達の尋問に付き合うとの事だった。

　私はシャルネが心配だったから真っ直ぐに離宮に戻ってきた。出迎えてくれた侍女に確認すれば、シャルネは離宮の一室で寝かしつけられているとの事。

　すぐに部屋へと足を向ければ、シャルネが寝ているベッドの備え付けの椅子に座っているプリシラと目が合った。

「王姉殿下、お疲れ様でした」

「うん、お疲れ。シャルネは？」

「王都に戻って緊張の糸が切れたようでしたので、そのまま休ませた方が良いかと思ったのでこちらに。侍女の宿舎でも良かったのですが、王姉殿下が戻られると思いましたので」

「そこは気にしなくていいよ」

　そこで私はようやく安堵の息を吐く事が出来た。今回の襲撃はシャルネにとってかなりの負担を強いてしまったと思う。そこまで気が回らなかったのは、私もどこか平和ボケしていたのかもしれない、と戒めなければならない所だった。

　気持ちを新たにしていると、プリシラが開いてるのか曖昧な目を私に向けていた。

「王姉殿下、本日はもうお休みになるので？」

「そうだね……今日はユフィも夜じゃないと戻らないって聞いてるからなぁ」

　私が戻ってくる日はユフィも休日に充てているのだけど、女王の政務というのは忙しい。時には陽が落ちた頃ぐらいに戻ってきてから過ごす事も稀にある。今日はその稀な日だった。

「なるほど。……であれば、少し私にお時間を頂けませんか？」

「うん？」

「今回の件で、少々気になる事を耳にしたので」

「……気になってたんだけど、そういう情報はどこから仕入れてくるの？」

「女の魅力は秘密にあると言いますでしょう？」

　口元に指を添えるプリシラはどこか艶めかしくて、確かに謎の多い美女と言うのが良く似合っている。

　すっ、と流れるような動作でプリシラは立ち上がって、私にしなだれかかるように身を寄せてきた。突然、身を寄せられては戸惑ってしまう。

「ちょっと、プリシラ、何？」

　押しのけようとした手を掴まれ、そのままプリシラの顔が迫ってくる。近づいて来たプリシラの唇が耳元まで近づき、そっと彼女は囁くようにこう言った。

「――隙だらけですね。……今日の襲撃、私が知っていた、と言えばどんな顔をされるんでしょうか？」

　プリシラの指が私の喉に軽く爪を立てて、線を引くようになぞった。一気に悪寒が駆け巡ったけれども、私は一切動く事が出来なかった。

　完全にプリシラに急所を押えられていたからだ。私がプリシラを突き飛ばすより早く、プリシラは私の喉を裂く事が出来るだろう。

　思い出したように一気に緊張する身体を押さえ込みつつ、私はプリシラを睨み付けた。うっすらと開いたプリシラの瞳と視線が合う。ちろり、と僅かに覗かせたプリシラの舌が蠢いた。

「……ご安心を。嘘ではありませんが、嘘ですから」

「……冗談にしては笑えないね」

「私は王姉殿下の忠実なる僕にございます。少しばかり隙だらけだったものでして、ご忠告をしようかと」

「……襲撃の事は？」

「それは、ここでは。ですので……」

　しなだれかかったままのプリシラが、もう一度耳元に唇を寄せて耳たぶに息を吹きかけるように言った。

「――少しばかり、私と浮気をして頂ければお話しましょう」

　＊　＊　＊

「…………なーにが浮気よ、ただのお忍びじゃない」

「王姉殿下を誘って城下町に繰り出して飲もう、だなんて浮気だと取られても仕方ないのでは？　女王陛下はさぞ臍を噛む事でしょうね……」

　私はお忍び用の地味な服装に着替え、プリシラも侍女服ではなく私服だ。どこか中性的な格好で、仕事が出来る女というイメージが私服姿でも離れない。

　どうにも掴みづらいプリシラをこのままにはしておけないと、化けの皮を剥がすつもりで出てきたけれど……。

「……本当、貴方が何を考えているのか一度、腹を割って話すべきね」

　さっきの襲撃を知っていた発言、あれは冗談でも無視出来ない。というか、冗談で言ってない気がする。今思えば、それとなくプリシラは私に警告を促していた気がする。

　……恐らくだけど、敵対する気はない。けれど今のままでは信用出来ない。レイニが通したから害意はないとは思っていたけれども、害意がないからといって放置をして良いものではなかったのだと思い知らされた。

　そのままプリシラを警戒しながら彼女と歩いていると、彼女の足が向かったのは冒険者ギルドだった。ここは確かに酒屋と併設されているけれど、プリシラがここを選ぶとはちょっと意外だった。

「なんでまたギルドの酒場に？」

「秘密です」

「…………」

「怒った顔も素敵ですよ、王姉殿下。……おっと、アニス」

　まるで聞き分けの無い子供に言い聞かせるように、わざわざ耳元に顔を近づけてくるプリシラ。そんな彼女に散れ、と言わんばかりに手を振って追い払う。

　距離を取ったプリシラは、そのまま私を気にせず冒険者ギルドの酒場に入っていく。中では冒険者達が陽気に酒を飲んでいる。

　実は夜の酒場には足を運んだ事は少ない。冒険者として活動してた頃も夜には離宮に戻ってたし。どんなに遅くなっても夕方ぐらいまでしか残らなかった。

「あれ？　アニス様か？」

「なんだって!?」

「おいおい、王姉殿下様がぷらぷらほっつき歩いてこんな酒場になんか来るもんじゃねぇぞ！」

　中に入れば、私に気付いた冒険者達がゲラゲラ笑いながら私に言ってきた。もう冒険者は辞めたけど、相変わらずここの冒険者達は私に対して気安いな！

　懐かしい空気に頬を緩めていると、先に奧へと進んでいたプリシラが一人の男性と話しているのが見えた。

　その男は思わず目を丸くしてしまう程に美形の男だった。年齢は私達と同い年ぐらいか。特徴的なのは燃えるような鮮烈な赤髪だ。健康的に焼けた肌の色は野性的な魅力を醸し出している。

　彼はプリシラに親しげに話しかけていたけれど、その翡翠色の瞳が私に向けられる。その顔が喜びを露わにするように笑顔に変わっていく。

「アンタがアニスフィア様か！　ようやくお目にかかれて光栄だぜ」

「……どうも」

　ぐいぐい来る男の人だなぁ、と思いながら差し出された手に握手で応じる。

　この人、プリシラと顔見知りみたいだけど、どういう繋がりだろう……？

　そんな疑問からプリシラに目を向けると、プリシラがカウンターのバーテンダーと話をしていた。

「個室をお願いします。こちらが料金です」

「……あいよ」

　冒険者ギルドと併設されている酒場は、依頼人と冒険者が個人的に話すような部屋もある。部屋料金を払えば誰もが利用出来て、密談をする事が出来る。

　この部屋で行われる会話に盗み聞きは御法度だとされている。身分を隠して依頼に来る人や、事情ありの依頼人もいるからね。事前に依頼人側に問題があればギルドの方で弾いてくれるけど……。

「……プリシラ、随分と慣れてるわね？」

「利用が初めてではありませんから。あぁ、紹介が遅れました、彼はファルです。私の……都合の良い男です」

「あぁ、ファルだ。プリシラの都合の良い男だ、よろしく頼む」

「…………」

　ニッ、と笑みを浮かべるファルと名乗った男に、私は冷え切った視線を注いでしまった。どんな反応をすれば良いのかわからない……。

　どうにも調子を崩されながらも、警戒を強めながらプリシラとファルと一緒に酒場の奧の個室へと通される。

「……いやはや、思ってたのとイメージが違うな」

「はい？」

　互いに席についた所で、私を見つめていたファルが不意にそう言った。

「もっとこう、派手なイメージがあったんだがな。可愛らしいお嬢さんで驚いた。これがあのキテレツ王女様と名高いアニスフィア王女か」

「……どうも」

　あっ、この男は苦手なタイプだ。思わず距離を取ってしまいたくなる距離の詰め方に、私はどんどん自分の感情が冷えていくのを感じる。

「……それで、プリシラ。わざわざここに来て、彼を同席させた理由は？」

「今回の襲撃の情報を持ってきてくれたのは彼ですから」

「は？」

「――〝ファルガーナ〟様、改めてご挨拶をお願いします」

　ファルガーナ……？　あれ？　どっかで聞いた事があるような……？

　その名前に聞き覚えがあって思わず首を捻る私だけど、改めてファル、いや、ファルガーナが名乗った事で私の疑問は氷解した。

「では、改めて。このような場ではあるが、挨拶をする機会を頂けて光栄だよ、パレッティア王国のキテレツ姫。――私はファルガーナ・ルグ・アーイレン、アーイレン帝国現皇帝の皇弟である！」

第17話：帝国の皇弟殿下

「……は？」

　たっぷり間を置いて、私が絞り出せた声はそんな間の抜けたようなものだった。

　私の目の前に座っている野性的な男、ファルと名乗った男は隣国の皇弟？　今、そう名乗ったの？

「まずは注文か。真面目な話をするし、摘まむものと茶でも頼むか」

「私が適当に注文しておきます」

「おう、頼む」

　手慣れたように注文を取ろうとしているファルガーナとプリシラに呆気に取られつつ、漸く私は思考が戻ってきたのを自覚する。というか、本当なの？　その名乗り。

「……流石に信じられないのだけど」

「おう。俺も別に皇族の自覚は薄いぞ？　何せ、現皇帝の娘と変わらないぐらいの弟だからな。俺にとっても兄上が父親みてぇなもんだよ、ややこしいから皇族と扱われるのも癪でな」

「皇帝に年の離れた弟がいるとは聞いていたけれど……」

　アーイレン帝国の現皇帝は、かなりの名君だと母上から聞いた事がある。あの母上が油断ならぬ男と好戦的に笑っていたのが印象に残っている。

　現在、アーイレン帝国はその拡大した領土の支配を強めようと内政に力を入れていると聞く。何でも先代皇帝が戦好きの戦上手で、パレッティア王国とは反対側に位置する領土を侵略しては取り込むという事を続けていたそうな。

　けれど、膨れあがった国土を維持する才覚には足らず、その点に優れていた現皇帝が先帝を退けるような形で即位したと聞いている。

　そして現皇帝が即位した後、暫くしてから現皇帝の子供とそう変わらぬ年の弟が確認されたという事で、パレッティア王国でもちょっとした話題になった事がある。

「……その皇弟様？」

「おう」

「……なんで皇弟が隣国の冒険者ギルドにいるのよ？」

「だって俺、冒険者だしな」

「…………」

「頭が痛そうな顔してますけど、全部自分に返って来る奴ですよ」

「うるさいよ、プリシラ」

　流石の私も隣の国で冒険者をやってる程、図太くはないわよ！

　そう思っている間に注文された品が届いて、ファルガーナがお茶を手に取って呷るように飲む。

「まぁ、冒険者になったもの最近なんだけどな。アニスフィア王女に比べれば新米の駆け出しさ」

「……そもそも、なんでパレッティア王国で冒険者を？」

「そりゃアンタのせいだよ、アニスフィア王女」

「私？」

　ファルガーナが楽しそうに私に指を突きつけながら言ってきた。なんで私のせいになるのよ？

「元々、俺はパレッティア王国の貴族学院に留学してたのよ」

「……そうだったの？」

「帝国で俺を持て余してたってのもあって、それなら人質ついでに勉強してこいって兄上がな」

「……なるほどねぇ」

「あと、ついでに有力な貴族の誰かを嫁として招ければ御の字って感じで」

　パレッティア王国の貴族、もっと正確に言えば魔法使いの血筋は他国から嫁や婿に望まれる事が多い。貴族学院に他国の留学生を招いているのも、そうした他国からの要望が強かったからという点もある。

　ただ、あまり国外に出て行ったという貴族の話は聞いた事がない。パレッティア王国の貴族は良くも悪くも保守的な一面が強い。だから住み慣れた土地を離れてまで他国に嫁ごうという者も少ない。仮に本人同士が惹かれ合っても、婚約そのものに利が無ければなかなか成立しない。

「……ファルガーナ様は」

「ファルでいいぞ、堅苦しいのは無しにしようぜ」

「……ファルガーナ様はもう卒業したの？」

「ガードが固いな……。あぁ、ちゃんと卒業したぜ。ちなみに俺はプリシラと同い年だ」

「私の一つ上……卒業しているのに、どうして国に帰らずに冒険者をやってるの？」

「だから、アンタが原因だって」

「なんで私が原因になるのよ」

「俺が、アンタに求婚したかったからだよ」

　へー、私に求婚したかったんだ…………。

「……は？」

「うわ、マジで男嫌いなんだな。凄い顔してるぞ、王女様」

「失礼だけど、会った事もないわよね？」

「おう。これが初対面だぜ？」

「…………それで私に求婚しようとしてたって？」

「その経緯から話した方が良いか」

　よっぽど私が嫌そうな顔をしてたのか、気まずそうに頭を掻きながらファルガーナが弁明し始めた。

「俺がこの国に来たのは厄介払いと、教育を受ける事、それとあわよくば嫁を得る事が出来ればという目的があった訳だ。俺としても良い女を伴侶にしたいと人並みに欲があったし、兄上は厄介な立場にありながら俺の事を面倒見てくれたからな。まぁ、恩返しに出来る事ならやってやろうと思ったんだがな」

「……それで？」

「で、嫁にするなら――アンタが一番都合が良いと思った訳だ、アニスフィア王女。あぁ、勘違いするなよ？　今はその気は一切ねぇよ、今の反応で脈がねぇのは見てわかるよ」

　ファルガーナが苦笑を浮かべて私に言う。それで私も少しだけ強張っていた身体から力を抜く事が出来た。

「お互い、王族と皇族だ。格の釣り合いは取れてるだろ？　それに次期国王だとされていたアルガルド王子が健在の頃のアンタの評判は酷いもんだった。俺からすると不思議なもんだったがな」

「……私の魔道具が狙いだったの？」

「そうだよ。アンタの魔道具は凄いもんだ、魔法が使えない人間でも魔法のような事が出来るようになる。そんな人材がお国柄で才能を伸ばして貰えないなんて、そんなおかしな話があるかよ。あと、一応正式にお見合いを申し込んだ事もあるんだが……？」

「知らない」

「だろうな」

　アルくんがまだ王都に居た頃だったら、私も外部との繋がりを持とうとしないで引き籠もっていた時期だ。私も結婚なんてしたくないって突っぱねてただろうし、私を危険視していたグランツ公もいたし、他国の皇族に嫁がせるなんて許さなかった筈。

「まぁ、そういう訳でアニスフィア王女を嫁に迎えたいと思うのは諦めたんだがな。それにしたって魔道具は惜しい。婚約は無理でもどうにかアンタと友好関係を結びたいと思ってたんだが……見事に弾かれるわ、表に出ないわで俺も困ってた訳よ」

「……はぁ。それでなんで冒険者に？」

「魔道具を手に入れる機会を得るなら冒険者しかなくてな。帝国に戻っても肩身が狭いし、上手く行けばアニスフィア王女にも会えるかもしれなかったからだな」

　……一応、理由はわかった。頭はちょっと痛いけど。

「……その皇弟殿下様とどうして知り合いなのかしらね？　プリシラ」

　睨み付けるように涼しい顔でお茶を飲んでいたプリシラに目を向ける。ファルガーナがパレッティア王国にいる理由は、まぁ納得する。でも、じゃあプリシラと一体どこで知り合って、どういう関係なのか。それが私の次の疑問だ。

「それについては、少しソーサラー伯爵家の悪行について語らなければならないのですが」

「は？　悪行？」

「はい。まず、パレッティア王国では奴隷制度は認められておりません。所有する事も許されておりません」

「……なんで奴隷の話を？」

「私がアーイレン帝国から買い付けた奴隷の母との間に産まれた子だからです。本来、貴族に名を連ねるのも憚られる出自なのです」

　プリシラの告白に私は驚きに目を見開いてしまった。プリシラが奴隷の子だというのは、正直言って信じられない。だけど、この状況で嘘を吐くともまた思えない。

　確かにアーイレン帝国では奴隷制度が存在している。パレッティア王国とは文化が異なるし、戦争によって多くの国を呑み込んできた帝国には必要な制度なのかもとは思う。それでも忌避感はあるけど。

「……奴隷の所持は違法よ。幾ら奴隷が帝国では合法だからって」

「はい。ですから、私はまともな貴族の娘として育てられた訳ではありません。母も、母だと教えられずに育ちましたから。あくまで庶子として引き取られたと、幼い頃にはそう言い聞かせられていました」

「……ソーサラー伯爵はまだ現役だったかしら？」

「一応、精霊省の相談役に籍は置いておりますが、事実上の引退ですね。当主としての仕事もほぼ兄に引き継がれていますし。あぁ、兄はちゃんと正妻の子ですのでご安心ください。詳しい事情は兄も知らされていない筈ですので」

「ふぅん……」

　とんとん、と。苛立ちを抑えつつ、思考を回す為に机を指で叩いてしまう。

「いつ自分の出自を知ったの？」

「母に密かに伝えられていました。しっかりと母だと認識したのは、母が死んでからですが」

「……死んだ？」

「秘匿された奴隷の末路など、聞いても面白い話ではないですよ？」

　そこで私はプリシラに違和感を抱く。その違和感がどこから来るものなのかとプリシラを見つめているとすぐに気付いた。

　いつも薄らと細めていたプリシラの瞳がはっきりと開かれているからだ。空色の瞳が私を見つめ返している。

「ソーサラー伯爵夫人は大層な癇癪持ちで、奴隷だからという事で母を虐げていたようでした。父はそんな母を嬲るのが大層お気に召していたようでして……」

「わかった。ごめん、もう聞かない」

「お気遣い、ありがとうございます。……ちなみに私の瞳の色は母譲りなのです。何度か気に入らないと夫人にくり抜かれそうになったので、すっかりと細めるのが癖になってしまいまして」

「わかったって！」

　プリシラがどんな扱いを受けていたのか、想像するだけで腹の奥底がムカムカとしてきた。今からでも証拠を掴んで、ソーサラー伯爵を突き上げられないかしら……？

「そんな出自な訳で、私は大層鬱屈した子として育ちました」

「……自分の事でしょ？」

「そうですよ？　具体的には、どう家を破滅させてやろうかと企てる程度にはよろしくないお子様でした」

「……今も、じゃなくて？」

「既に死に体ですから。私が復讐する価値も無くなってしまいました」

「死に体？」

「ユフィリア女王陛下によって、あの男が信じていた価値観は根底から覆されました。名誉ある立場も追われ、最早名前を残すだけ。そして私が真実を打ち明けるだけで更なる致命傷を受ける、そんな愚かな男ですよ。今頃、私が生きているだけで気を揉んでいるでしょうね」

　微笑を浮かべて言うプリシラの表情は、心底楽しげだ。だけど、その表情には仄暗い愉悦が満ち溢れている。

　妖しげな気配を纏っていたプリシラ、けれど不意に力を抜いていつもの微笑を浮かべる。

「学院に通う事はなかったのですが、代わりに侍女になって仕事を覚えるように言いつけられました。それでたまたま休日で城下町を見て回っていた所で偶然、ファルと知り合ったんです」

「こいつが随分とアーイレンの土産物を熱心に見ていてな、思わず口説いたら王城付の侍女だって聞いて驚いたぜ。それからお互いに協力関係を結んだ、互いに都合が良い関係って訳だ」

「……成る程ね、二人の関係は一応、そういう事なんだと納得してあげる」

　まったく、シャルトルーズ家と良い、ソーサラー家と良い、随分と好き勝手してたものね。魔法省から精霊省を引き継いだ今の若い世代に悪い影響がないと良いんだけど……。

「……それで？　今回の襲撃はつまりアーイレン帝国の思惑なの？」

「そうなる。ただ勘違いしないで欲しいのはこっちも総意って訳じゃない。一部の過激派が行動を起こしたんだ」

「どうして？」

「気付いていると思うが、魔道具の普及による軍備の増強が始まったからだな。ただでさえ魔法使いを多く抱える国なのに、平民にまで疑似的な魔法の使用が可能になる。それを脅威と感じる者は多かった」

　やっぱり、か。そして警戒心を煽る事になってしまい、今回の襲撃に繋がる、と。

「今でも帝国はパレッティア王国の領土を狙っている。ここには尽きぬ程の精霊資源が存在しているからな。それに魔法使いの数も多く、その継承にも力を入れている。王国を取り込む事が出来れば、大陸統一も夢じゃないってな」

「壮大な夢、ね」

「ただ、兄上……現皇帝は少なくとも自分の代で仕掛けるつもりはない。むしろ積極的にパレッティア王国とは友好関係を築きたいと考えている。アンタがいるからな、アニスフィア王女」

「……私ってば人気者ね？」

「あぁ。だから帝国内部でもアンタの評価は真っ二つだ。今ここで懐柔しておくか、或いは何としてでも始末するか、ってな」

　随分と私は高く見積もられてるのね、帝国だと。思わず顎に手を添えてしまう。

「最悪、開戦に持ち込めればあとは総力戦で潰そう、なんて輩もいる」

「……野蛮ね」

「それだけ焦ってるのさ。アンタの魔学はそれだけ危険であり、同時に価値があるものだ。特に空を飛ぶ技術はウチにも欲しいぐらいだ」

「それでプリシラには情報を流していたと？」

「おう。プリシラからも見返りにこっちの情報を貰っていたが」

　思いっきりスパイじゃないの！　横目でプリシラを睨むけれど、どこ吹く風だ。

「お互い、重要機密になりそうな事は教えてねぇよ。俺が聞いたのも精々、女王陛下と王姉殿下の禁断の愛の近況とか――」

「――……ふふっ、殺すわ」

「きゃー、ファルガーナ様ー、お助けー」

「おいこら！　皇弟を盾にするんじゃねぇ！」

　こここ、こいつは……！　他国の、それも皇族になんて情報を渡してるのよ……!!　スパイって自白したものね、ふふっ、じゃあ合法的に首を飛ばせるわね……!!

「よし、ここから真面目な話だ！　アニスフィア王女、俺があんたと接触の機会を望んでいたのは交渉の為だ！」

「……交渉？」

「あぁ、端的に言えば魔道具を売って欲しい」

「――断るわ」

　私は遊び心を消して、全ての感情を凍てつかせて答えた。ファルガーナもまた、私の変化に気付いたのか、表情を引き締める。

「私の一存で決めかねる所ではあるけど、魔学、そして魔道具という概念をこの世界に生み出したものとして、私はこの技術が生み出すものに対して向き合っていかなきゃいけない。魔道具が便利だから断りたい訳じゃない。私は責任が取れないから他国に魔道具を売りたくないの」

「責任、責任か……」

「貴方達にとっても魔道具は未知の技術、そしてパレッティア王国でも普及が始まってまだ間もない技術よ。もし魔道具の不具合で、それが私を始めとした魔学に詳しいものじゃないと解決出来なかった時、貴方達はどうするの？　国という垣根を越えて私に聞きに来る？　それとも不具合を責め立てて賠償を要求する？　そんなリスクがある以上、魔道具を王国の外に出す事は出来ない。だから固く禁じているのよ」

　勿論、魔道具が侵略の武器として使われる危険性があるから、という理由もある。でも一番に先に私が魔道具を輸出したくない理由が、魔道具の不具合などで引き起こされた問題に責任が取れないからだ。

　魔道具が問題を起こした事で国家間の問題になるのは避けたい。だから魔学の知識の中でも危険なもの、魔道具の製法や実物の流出は厳しく規制して貰えるようにユフィに働きかけて貰っている。

「……アンタの、いや、貴方の言い分は技術者、創始者として真っ当な考えなんだとは思う。パレッティア王国に侵略の意思はないというのもこの身で実感している。――だが、帝国はそうじゃない」

「…………」

「勿論、私とてアニスフィア王女に直接訴えれば通るだなんて甘い考えはしていない。だが……――もう貴方は狙われている。それだけは重々承知して頂きたい」

　ファルガーナが告げた言葉が、深く、重く、私の胃を押しつぶすような重圧と共に伝えられたのだった。

第18話：決して譲れないもの

「……とにかく、こんな酒場の席で大事な決め事なんて出来ないわよ」

「そりゃそうだ。だが、公の場じゃ話せない、伝えられないって事もあるだろ？　少なくともウチの兄上は開戦なんて以ての外だし、今のパレッティア王国を刺激しようとしてる奴に心底腹を立てている」

「諫められないの？　皇帝ともあろう者が」

「クソ親のせいで帝国は急にデカくなりすぎた。兄上が内部の引き締めに走ってるのも帝国の情勢を安定させる為だ。内部の足並みが完全に揃ってる訳じゃない」

　はぁ、と溜息を吐いてファルガーナが肩を竦めた。店員を呼び出す呼び鈴を鳴らして、やってきた店員に酒の注文をし出した。

「身内贔屓と言われるだろうが、兄上の事は優秀な皇帝だと思ってる。だが、名君一人いれば国が纏まる訳じゃねぇ。今の帝国は戦で他国を侵略し、支配するのが当たり前すぎて誰も彼もが戦果に目を奪われてる。パレッティア王国の軍備だって、取り込めれば魅力的、敵対すれば脅威の二択でしか見てねぇ」

　淡々と告げるファルガーナだけど、その瞳には煌々と苛烈な光が宿っている。それは怒りや憤りといったものを感じさせる。

「こっち側の領地はパレッティア王国の姿勢もあって平和さ。だが、帝国での戦功ってのは名誉や立身に直結する。要は燻ってるのさ、王国は平和を維持しようとしているが、それ故に王国側に領土を持つ貴族が戦果を上げるには遠征しかない。遠征すれば金もかかり人も減る。それを不満に思う奴もいる。中央の貴族も命を数としてしか勘定しない、目先の利益にばかり目が眩む愚か者もいる」

「だからパレッティア王国も巻き込もうとしている？」

「この国の資源や技術、人材が手に入れば帝国は更なる飛躍を見せる。そう夢見る奴がいるのさ」

　控えめなノックの後、お酒を運んできた店員が置いたジョッキを掴むファルガーナ。勢い良く呷って、半分ほどの中身を飲み乾した彼は深く息を吐いた。

「……名君一人で纏まらない国があるように、英雄がどんなにいようとも所詮は個人だ。そう考えて、攻め入れば物量で攻め落とせる。そう考える奴がいるんだ。目先の欲に駆られたもの、地位を上げてかつて国だった自分の領土を守りたいもの、思惑だって様々で入り乱れてる」

「……だからって襲撃しても許せって？」

「まさか！　そんな訳ないさ」

「はい。むしろ今回の襲撃につきましては利用すべきだと私も進言しました」

「おい、プリシラ！」

「……それ、本当？　プリシラ」

　つまみを摘まんでいたプリシラが酒を手に取って、少しずつ飲んでいる。合間に挟まれた告白に私はプリシラを睨んでしまう。

　ファルガーナの慌てようから、プリシラの言った言葉が彼等にとっても不味い事実なのだという事はわかった。自分でも険しい顔になっている自覚がある、それでもプリシラを睨む事は止められなかった。

「処罰も覚悟の上です」

「……何で相談してくれなかったの？」

「相談すれば信用して頂けたのですか？」

　不思議そうにプリシラが私を見つめて来た。その目には、ただ淡々とした無感動さがあるだけだった。

「私が下手に告白し、仮に拘束されていた場合、襲撃のタイミングを読む事はおろか誘導をしかける事も出来ませんでした。……結果論だ、と言われれば否定出来ませんが」

「……プリシラは〝誰が〟味方なの？」

　敢えてそう問いかけた。誰がプリシラにとって味方なのか、と。……プリシラの本心をここではっきりさせておかないといけない。

「私は、少なくともプリシラを信頼していた。完全にとは言い切れないのは、付き合いが短いから仕方ないと思ってた。でも、私を良いように動かそうとしているんだったらプリシラを信じる事が出来ない。……どうして私に相談してくれなかったの？」

「…………」

「プリシラ、貴方が帝国と通じていた事も含めて答えなさい。……貴方は、誰が味方なの？　誰が敵なの？　何を成し遂げたかったの？」

　呼吸を整えるように息を深く吐き出してから、私は改めてプリシラに問いかける。

「私はプリシラに害意がない事は知ってた。じゃないと私の侍女になんて選ばれなかった。でも、貴方は私を謀った。もし本気で私を騙して陥れようとしてたなら、貴方は危険過ぎる。もしそうじゃないなら、どうして一人で事を収めようとしたのか。それを知らなきゃ傍には置いておけない」

「……まだ私を傍に置くつもりがあるのですか？」

　プリシラの表情が驚きで崩れた。私は一度、プリシラから視線を逸らして店員が持ってきたジョッキを手に取り、勢い良く酒を流し込んだ。

　平民向けの安い果実酒だ。離宮での食後や会食に出されるようなワインとは全然違う。でも私は嫌いじゃない。気楽に飲むなら、むしろこっちの方が好きかもしれない。

　正直、お酒でも飲んでなければやってられなかった。自分でもよくわからない位、私はショックを受けているみたいだった。自分でも把握しきれないモヤモヤを抱えたまま、私は言葉を続ける。

「流石に私一人で決められる事じゃない。でも、プリシラの事情を知ったから。だから貴方の話を聞かないといけないと思ってる」

「……本気でそう思ってると？」

　……個人的な情だけで言えば、プリシラの事情を知ってしまったから彼女を憐れんでいるのは否定出来ない。プリシラが鬱屈とした子で育ったのは仕方ない事だと、その罪をプリシラ自身に求めるのはあまりにも理不尽だ。

　奴隷の子として生まれて、そうと知らずに育てられ、親からは虐げられて来た。そんな状況で育って来たプリシラに、誰かを信じろ、なんて言うのは無理なのかもしれない。

　でも、それが免罪符になる訳じゃない。プリシラが事前に私に話してくれれば出来る事があったかもしれないと、どうしてもそう考えてしまう。

　別に襲撃者達を殺したくなかった、なんて甘い事は言わない。シャルネを命を奪い合う場所に立たせてしまった後悔なんて理由にしちゃいけない。シャルネもわかってた筈だから、それはあの子への侮辱に繋がる。

　ただ、それでも。そんな事にならない方がずっと良い、そう思ってしまう自分がいる。だから感情と理性が一致しない。何か出来たんじゃないかって、何が足りなかったのかって探してしまう。

　だからプリシラが私を頼ってくれなかった事も、喋ってくれなかった事も、私には辛かった。そこにどんな理由があったのだとしても、関係を作り上げられなかった事実を突きつけられてしまうから。

「私が納得したいだけだよ、プリシラ。……私は、どうしたらプリシラに心を開いて貰えたのかな？」

　私の言葉にプリシラが少しだけ戸惑ったような表情を見せた。いつもの彼女よりも隙が多いのは、お酒も入り始めてるからなのかもしれない。

　プリシラは暫く黙り込んでいたけれども、唇を一度引き結んだ後、ゆっくりと開いて喋り始めた。

「……私はファルと通じていました。幾らこの国の利になるようにと思っても、褒められた事ではありません。そもそも信じて貰えると思っていませんでした」

「……うん」

「私はアーイレン帝国に、母の故郷に憧れていました。復讐を果たしたら、せめて母の生まれ故郷で死にたいと。それが私の願いでした」

　テーブルの上でプリシラは手を組んで置く。その目線はどこを見ているのか、ただ遠くを見つめているように焦点が定まらない。

「……その願いは今でも消えた訳ではありません。ですが、同じぐらい大切にしているものが私にはあります」

「それは、何？」

「ユフィリア女王陛下への忠誠です」

　その告白は、少しだけ力が篭もっていた。僅かに声が震えそうになっていた事から、それがプリシラにとって本当に大事な、思い入れのある事なのだと伝わってくる。

「ユフィリア女王陛下が結果的にとはいえ、私の復讐を肩代わりしてくれたのです」

「ユフィが？　復讐を？」

「女王陛下によって国の在り方が変わっていく程、父であったあの男はあっという間に執着していた権力を失いました。私が手を下すまでもなく、あの男も夫人もどん底にまで落ちて行きました。……それにどれだけ救われた事でしょう。ただ、ただ胸がすく思いでした」

　プリシラの顔に浮かぶのは歪んだ笑みだ。引き攣ったような、狂気を見出してしまいそうだ。

　一体、どんな扱いをされたらこんな表情を浮かべるようになるのか、プリシラが受けた苦痛を私はただ想像する事しか出来ない。

「恩もありますが、何より心を奪われました。その立ち振る舞いに、その在り方に。圧倒的なまでの力に。だから母の故郷で死んでも良いという気持ちと同じぐらい、女王陛下の為に命を捧げても良いと、そう思っていました」

「……それなら、どうして黙ってたの？」

「知らせた所で信じて貰えないと思いました。そして、信じて貰えなかった場合、ファルに危険が及ぶ事を恐れました。かといって、止めようにもすでにファルでも止められない所まで来ていました」

「……止めようとはしてたのね？」

　確認するようにファルガーナを見ると、ファルガーナが肩を竦めた。

「まぁ、な。何度も今は時期じゃない、と誤魔化していたんだがな……」

「ですから、回避出来ないのであれば利用すべきだと考えました」

「利用？」

「はい。この機会にファルと王姉殿下と引き合わせる事が出来ると考えたので」

「……それで自分が帝国と通じていた事を罪に問われても？」

「はい。それが私の命の使い所だったのだろうと」

　淡々とそう言い切ったプリシラの言葉を聞いて、私はようやく何がここまで自分を苛立たせているのか気付いた。

　気付いた瞬間に、――私はどうしようもなく怒りが沸いて来た。もっと簡単に言えばキレてしまった。

「随分と自分の命を安く見積もるわね。――あったまに来た」

「……はい？」

「プリシラ、貴方の主は誰？」

「……王姉殿下様です」

「そうよ。この私よ、この私が――命と引き換えにすれば思い通りに動くと思ったの？」

　席を立って、私はプリシラの胸ぐらを掴み上げる。その空色の瞳を真っ直ぐ睨み付けながら私は言い放つ。

「帝国が何を仕掛けてこようが、私は止まるつもりはない。死ぬつもりもなければ、負けるつもりもない。この国を守る為なら出来る限りの力を尽くして守ってみせる。――でも、だからって帝国を滅ぼせば良いなんて考えた事もない。むしろ帝国なんて知った事じゃないわよ、内輪揉めなら自分の国で勝手にやってなさいよ。私が害されたからって戦争になるかもしれない？　させる訳ないじゃない。この、私が！　戦争してる時間が勿体ないって言うのよ！」

　最早怒鳴り声になっているのも気にせず、私はプリシラに言葉を叩き付ける。プリシラは目を丸くして私を見ているし、ファルガーナは止めに入ろうと腰を浮かした状態で私を見ている。

　そんな二人の様子を把握しつつも、私は溢れ出す思いをただ言葉にしていく。

「言ってくれれば良かったのよ、プリシラ。――助けてって、言いなさいよ！」

「――――」

「憧れの母親の故郷が、友人が困ってるから、どうにかなりませんかって！　相談しなさいよ！　私も関わってるなら尚更よ！　何一人で満足してるのよ、死んでも良い？　そんなの許すと思ってるの？　私はそんなの許さないわよ!?」

　こんなの王族らしくないだろう。王族が個人の感情を優先していいなんて訳がない。――でも、私は〝魔法使い〟である自分を裏切る事は出来ない。

　困っている人がいるなら手を差し伸べたい。どうしようもない状況に涙する人がいるなら、笑顔になるような魔法をかけてあげたい。

　私にとって王族である事よりも、もっと大事な事だから。天秤にかけたら、私は王族の体面なんて平気で投げ出してしまう。

「私は王族よ、確かに迂闊に動く事も出来ないし、許されない。――でも、それが躊躇う理由になる訳じゃない！ 自分の傍に置いた人が苦しんでるなら話を聞いてあげたいし、助けてあげたい。自分に出来る事があるなら尚更よ！」

「……ですが」

「ですが、じゃないのよ！　プリシラは私の従者でしょ！　だったら、その命を預かってるのは私なの！　ただ黙って謀って、バレたからはい死にますなんて、私を侮ってるの!?　私がそれで悲しまないとでも思った!?　裏切り者なら死んで良いって、そう思う薄情な奴だと思った!?」

　額をぶつけるぐらいに距離を詰めて私はプリシラを至近距離で睨み付ける。プリシラは言葉も出ないのか、ただ目を見開いて私を見ている。

「助けて欲しいなら言ってよ。私は神様みたいに万能じゃない。求められた事にしか応えられないから。だって、信じて貰えないからって、諦めて死ぬなんて悲しすぎるでしょ。そんなの主として情けないでしょう……」

　もっとプリシラと言葉を重ねるべきだった。もっとプリシラの事を気にかけるべきだった。後悔なら幾らでも出来る。今からでも、まだ取り戻せるだろうか。

　帝国の情勢にだって、もっと耳を傾けてれば良かったのかも知れない。でも、流石にそれは高望みだって事もわかってる。それは私の請け負った仕事じゃないから。

　私は万能じゃない。政治に疎い事は自分でよくわかってる。だからユフィに任せた。それでも起きてしまった事なら、ただそれに向き合う事しか私には出来ないから。

　悔しさの余り、言葉が出なくなってしまった。プリシラの胸ぐらを掴んでいた手が震える。私の手が震えた事で、プリシラが自分が掴み上げられている事を思い出したように私の手に自分の手を重ねた。

「――……申し訳、ありませんでした……」

　プリシラがしっかりと立ち上がって、私の指をそっと解いていく。プリシラの胸ぐらから手を離せば、プリシラは深く項垂れた。

「……ユフィには話を通す。最悪、罪にだって問われる。私も庇いきれない」

「はい」

「信じたかったよ、プリシラ。今でも、まだ信じたいって思ってる。プリシラにいっぱい助けて貰った。それが嘘だって思いたくない」

　魔学都市の仕事だって、自分一人じゃ無理だった。プリシラが信頼出来たから、一緒に仕事が出来て良かったと思ってた。だからこそ、もっと歩み寄れば良かったと後悔する。

　ただ、間が悪かったのかもしれない。いつだって現実はままならないもので、それでも私達は呑み込んで生きて行くしかない。

「……プリシラ！　飲むわよ！」

「……え？」

「最後に飲むかもしれない酒がこんな安酒で良い訳がないでしょ！　一番高い酒、持って来させましょう、財布はそこにいるでしょ？」

「財布って、俺か!?」

　今まで蚊帳の外に置かれていたファルガーナが自分を指さして驚きを露わにする。当然でしょうが！

「誰の国のせいでこんな事になってると思ってるのよ？　しかも、この後は帝国の件をユフィに報告しなきゃいけないのよ、私が！　わ・た・し・が！」

「お、おう……」

「もう頭に来たから、なんとかしてやるわよ！　帝国を黙らせれば良いんでしょ！　戦争にならずに済めば良いんでしょ！　そうね、私もその方が良いわ！　だったらやるしかないわね、やってやるわよ！　これで満足!?」

　ファルガーナに対して私は怒鳴りつけるように告げた。ファルガーナは呆気に取られたような顔を浮かべていたけれども、片手で顔を覆って大きく肩を脱力させた。

「……いや、凄ぇわ。アニスフィア王女、あんた、本当に読めねぇ」

「ふん！　反論がないなら財布になる了承と取るわよ！　アンタの財布を絞り尽くしてやるからね！　貴方もそれでいいわね、プリシラ！」

　改めてプリシラに視線を向けると、プリシラは俯かせていた顔を上げて私の顔を見つめていた。ジッと私の顔を見ていたプリシラは、深々と従者の礼を取ってみせた。

「……はい。貴方様のお心のままに」

第19話：大事にして欲しいこと

　財布を絞り尽くしてやるとは言ったけども、私はそんなにお酒に強くない。正体を無くすほど飲む訳もいかなかったし、離宮にも自分の足で帰らないといけない。

　程々の所で切り上げて、どこかホッとしながらも寂しげに財布を眺めていたファルガーナと別れた私とプリシラは離宮に戻ってきた。入り口に入ろうとした所で、プリシラが私を呼び止めた。

「……王姉殿下」

「ん？」

「……改めて申し訳ありませんでした。それと、ありがとうございます」

「改まってどうしたの？」

「いえ……伝えられる時に伝えた方が良いかと思いまして」

「そっか」

　プリシラとの距離はお酒を飲み交わす前よりも縮まった気がする。だからこそ、この状況になってしまった事がやっぱり惜しい。

　やるせない思いを抱えながら離宮へと入る。すると真っ先に私の下へと駆け寄ってきたのはレイニだった。

「何してるんですか！　アニス様の馬鹿ァッ！」

「ごふぅっ!?」

　駆け寄る処か全力疾走だった！　そのままレイニが私の鳩尾に思いっきり抱きついて来て、衝撃をモロに受ける。うげぇ、胃が引っ繰り返りそう……！

　そのまま蹲りそうになった所をレイニに襟首を持ち上げられて締め上げられる。心なしか、レイニの真紅の瞳が爛々と輝いているように見えるのは私の気のせいか。

「自分が襲われた非常事態だって言うのに、お忍びで出かけるとか馬鹿なんですか!?」

「うぇ……ちょ、レイニ……しまってる……！」

「しかもお酒臭っ！　お酒飲んできたんですか!?　本当に何考えてるんですか!?　馬鹿ですか!?　馬鹿ですね!?　馬鹿なんですね!?」

「待って！　吐く！　吐くから！」

　がくがくと前後に揺さぶられて私は思わず叫んだ。流石にこんなに揺さぶられたら吐いちゃう！

　私が吐くまで秒読み寸前になった所でレイニを止めてくれたのはイリアだった。そのイリアの視線も冷え切ったものだったけど……。

「レイニ、落ち着きましょう。この馬鹿……ごほん、アニスフィア様が奇想天外な事をするのはいつもの事でしょう」

「でも！」

「後の事はユフィリア様に任せれば良いのです。――という訳で、ユフィリア様がお呼びですよ。戻り次第、顔を出すようにと。私室でお待ちです」

「…………はい」

　レイニがこの調子って事は、ユフィはもっと怒ってそうかな……。

　ふと、心配そうというか、どこか申し訳なさそうな気配を出しているプリシラに笑みを向けて、私はその肩を叩いた。

「付き合ってくれてありがと、プリシラ。冒険者ギルドで情報を聞きたかったから助かったよ」

「……はい」

　一瞬、どうして、と言うような顔を浮かべたプリシラだったけど、私を誘ったのがプリシラだと今ここで言うのはまだ不味い。だから私が連れ出した、という体で誤魔化そうという意図にはすぐ気付いてくれたのだろう。

　さて、とりあえずユフィと会わないと。その前に私はイリアとレイニに視線を向ける。

「ごめん、お水貰うのと着替えを先にしていいかな……」

　＊　＊　＊

「ユフィ、私だよ」

　水を貰って、お忍び用の格好から普段の私服に着替えた私はそのままユフィの私室へと向かった。深呼吸をして息を整えてからノックをして、声をかける。

「――どうぞ」

　ユフィの返事が聞こえたので、私はドアを開く。そのまま中に入ると椅子に腰かけていたユフィが見えた。

　後ろ手にドアを閉めた所でユフィの視線が私へと向く。流し目で私を見つめるユフィは何も言わず、とんとん、と指で机を叩き、顎で向かい側の席を指し示した。

（滅茶苦茶怒ってる……！）

　これはアレだよ、無言で座れって事だよ……。

　私は逆らわずにユフィの向かい側の席へと腰かける。私が席についた所で、ユフィは足と腕を組んで、ジッと私を見た。

「――それで？　何か仰りたい事は？」

「ご、ごめんなさい……」

　ユフィの威圧感が凄い。思わず肩身を縮めてしまいながら、私はまず真っ先に謝罪の言葉を口にした。

　するとユフィの目が細められた。その口元が孤を描いて微笑を浮かべる。けれど視線は冷たいまま。完全に圧力をかけられている……！

「ふふ……お義姉様ったら、何を謝っているのでしょうか？　私には何の事やら、どうにも察せられませんね」

　……不味い。ユフィが私を姉って呼ぶ時は本気で怒ってるの合図だ。いや、確かに今回は迂闊と思われても仕方ないんだけど、どうしても必要な事だったと思うというか、結果的にではあるけどなんとか上手く行くようにしたいというか……。

「お義姉様？」

「い、命を狙われた後、すぐにお忍びで出かけてごめんなさい……」

「…………はぁ」

　なんとか謝罪の言葉を口にすると、ユフィが微笑を消して、心底呆れたような溜息を吐く。

「……人がどれだけ心配したか、わかっていますか？」

「……はい」

「必要な事だったのかもしれませんが、迂闊に過ぎます。……それで、何があったのですか？」

「うっ」

　何を調べに、とかじゃなくて、何があったかと聞いてくるのか。多分、ユフィも私が何かがあったから外に出なきゃいけなかったと察してるって事か。

　プリシラの事は話さなきゃって思ってるけど、ちょっとお酒もまだ残ってるし、一度私も時間を置いて整理したい。

「……アニス？」

「何かは、あった。冒険者ギルドで確認したい事が出来たから。でも、内容を話すのは……どう話せば良いのか、まだちょっと纏められない」

「……成る程。お酒も飲んでいたようですしね」

　ジロ、と細めた目でユフィが睨んできたので、また私は縮んでしまう。

　暫く私を睨んでいたユフィだったけど、溜息を吐いて視線を逸らした。

「取り調べが始まったばかりですが、襲撃者達が吐きました。彼等はアニスの推測の通りアーイレン帝国の者達だったようですね」

「……そっか」

「アニスは既に予想していたと聞いています。冒険者ギルドにはそちらの用件で？」

「……結果的にそうなった、かな。明日には話す、で良いかな？　時間が欲しい」

「わかりました。それとアニス、暫く離宮に留まってください。魔学都市については状況が落ち着くまでシアン伯爵に任せます。まずは今回の襲撃者の一件を終わらせます。良いですね？」

「それについては勿論だよ」

　命を狙われたばかりだ、またすぐに次の襲撃があるとは思えないけど警戒しておく事に越した事は無い。

「……では、ここからはプライベートの話ですね」

「あ、あれ？」

　お説教が終わりそうな気配だったのに、さっきよりもユフィが険しい表情で私を睨んでくるんだけど……。

「お忍びをしてまで飲むお酒は美味しかったですか？」

「…………あ、あの、それは、お付き合いで、どうしても必要で」

「今日は休日でした。夜は一緒にいられる日です、何事も無ければでしたが」

「は、はい……」

「……私とて人並みに嫉妬しますよ？　アニス」

　ゆっくりと席を立ったユフィが私の眼前まで来る。顎に手を添えられて、至近距離から瞳を覗き込まれる。

　すん、と鼻を鳴らしてユフィが匂いを嗅ぐ。一瞬、目を細めたかと思えば顔を固定されて口付け、というか唇を甘噛みされた。

「……私を放ってお酒を飲みにフラフラ出歩くなんて、なんて酷い人だと思いませんか？　アニス」

「いや、あの、ユフィ……こ、これはには如何ともし難い深い事情が……！」

「暫く離宮にいるのですから……良いですよね？」

　目だけ笑ってない笑顔で言い放ったユフィの笑みは、どこからどう見ても肉食獣の笑みとしか思えなかった。

　＊　＊　＊　　

「……全身怠い……頭がガンガンする……」

　翌日、私が動けるようになったのはお昼頃になってからだ。ユフィはいつもの時間に起きて登城していったけど、私は魔力枯渇と二日酔いの影響で起き上がれなかった。

　何とか倦怠感の残る身体を引き摺りながら、空腹を訴えるお腹を満たす為に食堂へと足を運ぶ。この際、残り物でもいいからお腹に入れたい。身体が不足した栄養を求めて、さっきから空腹の音を鳴らしている。

「……アニスフィア様？」

　食堂へと足を踏み入れると、偶然食堂にいたイリアが私を見つけて目を丸くした。私が壁に手をついてよろよろと力なく歩いていたものだから、すぐさまイリアが駆け寄ってきて手を貸してくれる。

「おはよう、イリア……ごめん、お腹ペコペコ……」

「言って下さればお部屋まで運びましたのに」

「……あの部屋にいたら逆に落ち着けないから」

「は？」

　部屋に残ってたら昨夜の事を思い出してしまって、逆に落ち着けない。怒らせた私が悪いんだけど、昨日のユフィは容赦がなかった。途中から半分、私も魔力不足で意識が朦朧としてたし……。

　蘇りそうになった記憶を左右に首を振って消し去る。なるべく今後は怒らせないようにしよう、と身震いをしているとイリアが溜息交じりに私を席まで引っ張って、椅子に座らせてくれた。

「軽食をご用意しますから、少々お待ちを」

「ごめん、助かるよ」

　イリアが厨房へと向かっていくのを見送って、私はテーブルに突っ伏して項垂れる。

　眠気はないけれども、動きたくはない。そのまま机に突っ伏しながら丸くなっていると鼻を擽る良い匂いがしてきた。イリアがトレイに載せて運んできたのはスープとパンだ。

「どうぞ」

「ありがと……」

　身体を起こしてから、食前の祈りを捧げて私はパンを千切って口に運んだ。今日の朝に用意したものの残りだろうか。それでも柔らかいパンを噛めば仄かに甘さが口の中に広がる。

　スープを飲めばほっと一息を吐いてしまう。具材の野菜の甘みが疲れた身体に優しい。そのままパンを一口サイズに千切って、スープに浸して食べる。

「昨晩は随分と絞られたようですね？」

「……うるさい」

「自業自得です」

　からかうように声をかけてくるイリアに眉を寄せながら、私はパンを噛み千切る。その度に怠いだけの身体に活力が戻って来るような気がした。

「……プリシラと何がありました？」

「んぐっ」

　思わずパンを喉に引っかけそうになってしまった。慌ててスープでパンを流し込む。

「……やっぱり気付く？」

「えぇ、なんとなくですが」

　私も正直、誤魔化しきれないなとは思ってたけど。だから今夜にはちゃんと全部話すつもりだった訳だし。

「プリシラの様子も少しおかしかったですし……少々身に覚えがありましたから」

「……そのプリシラは？」

「シャルネの看病をしていますよ。シャルネは目を覚まして、もう元気なのですが。一応念のためという事で」

「そっか……」

　プリシラの事を思うと、私は自然と溜息を吐いてしまう。どうプリシラと接していれば良かったのか、今後プリシラとどう向き合っていけば良いのか。

　流石に私の一存だけでプリシラを許してあげる訳にもいかないしなぁ。これで私が無関係なら、とも思うんだけど。

「……相変わらずですね」

「？　何が？」

「他人の為に必死に頭を捻っているのが、ですよ」

「……そうかなぁ」

「そうですよ。ただ、アニスフィア様のお節介は必要な相手にしか向けられませんが」

「そんなお人好しのつもりはないけど」

「お人好しですよ。ただ、誰にでもその優しさを向ける必要はないとわかっているだけで」

　いつの間にかイリアが紅茶の用意を始めていた。それを横目で眺めつつ、パンとスープを食べ終わって一息を吐く。私の食事が終わった頃にはイリアの紅茶の用意も終わっていて、私に差し出された。

「……もし、そうだとするなら。今回、私は手を差し伸べるのが遅かったんだろうなぁ」

「遅かった、ですか」

「うん。手を差し伸べるのが遅かった。どうしようもなかったと言えばそうなんだけど……もっと出来る事があったんじゃないかって考えちゃうんだ」

「それは……仕方ない事でしょう」

「仕方ない？」

　イリアは何もおかしな事ではない、と言うように私に返してきた。それがあまりにも意外で、私は目を瞬かせながらイリアを見てしまう。

「いつだってアニスフィア様が手を差し伸べるのは、自分ではどうしようもならなくなった相手だけです。私やユフィリア様、レイニのように。だから貴方が直接手を差し伸べるのは、本当の本当にどうしようもなくなってからなんですよ。だから気にせず、助けたいなら助けようと手を差し伸べれば良いのです」

「……どうしようもならなくなってから、か。その前に助けたかったと思うのは、傲慢なのかな？」

「それは欲深いと言うのです。それに貴方は誰かに救われる前に自分で生きていけるように、その手段をいつだって示しています。誰もが直接、誰かに助けを求めずに生きていけるように。だから貴方はいつだって出来る事を頑張っていますよ。それに、一つアニスフィア様には抜けている点があります」

「抜けてる点？」

「貴方がそうやって誰かの為に手を差し伸べなくていいように私達がいるのです。だから頼って下さい。貴方一人だけで全てが救える訳なんてないんですから」

　イリアの言葉に、私は思わずカップを机の上に置いて背もたれに寄りかかる。天井に向けた顔を手で覆ってから、何とも言いがたい声を漏らす。

　私一人で救わなくても良い、私が救いたいなら救いたいと声を上げれば良いと。そう言われたら、何とも言えない感情が込み上げて来る。

「…………そうだね、ありがとう。イリア、私は何度も見失うね」

「誰かに頼るのに慣れていないからでしょう。貴方はもっと人を頼ってくださって良いのですよ」

「私が頼ってみせないといけなかったんだね。少し気が楽になったよ」

　プリシラのやった事は許される事じゃない。私がどんなにプリシラを気に入っていても自分一人で決めては、私を大事に思う人達に申し訳ない。

　それでも、私が救いたいと思う事が悪い訳じゃないと思いたい。意見のぶつかり合いはあるし、迂闊だって言われたら否定出来ない。それでも、私はやっぱり人を信じたいと思う。

　今回のような事がなければ、もし起きたとしても互いに協力出来るような関係を。そんな関係を築き上げる為に自分が出来る事を。やるべき事は多いけど、一つ一つ片付けていこう。それがきっと、何よりの近道だから。

　

気に入って頂ければブックマークや評価ポイントなど入れて頂ければ嬉しく思います。

第20話：救う為の責任を

　夜が来るのはあっという間だった。登城していたユフィと、その付き添いの侍女として同行していたレイニが離宮に戻ってきてから、私はサロンに集まるようにお願いした。

　サロンにいるのは私、ユフィ、レイニ、イリア、そしてプリシラの五人。予め大事な話がしたいと伝えてあったから、全員の顔は引き締まったものだった。

　そして私は先日、プリシラから聞いた話とアーイレン帝国の皇弟がパレッティア王国で冒険者をしている事、帝国の内情の情報を皆に話した。

「……と、言う訳なんだけど」

　一通り話を終えた所で、私はユフィ達の反応を窺うように見渡す。誰も何も言わず、真剣に何かを考え込んでいるようだった。私は緊張した空気に思わず唾を呑み込んでしまう。

　私の隣に座っているプリシラもどこか緊張しているみたいだ。普段の飄々とした空気がまったく感じられない。まるでこれから罪を言い渡される罪人のようにも思えてしまう。

　そんな重たい沈黙を破ったのは、ユフィの溜息だった。

「……成る程、話はわかりました。つまり今回の一件は帝国の内部事情によるもの、プリシラはアーイレン帝国の皇弟殿下と縁があり、今回の襲撃は貴方が誘導を提案していた、という事も認めるという事ですね？」

「……はい」

　ユフィの問いかけにプリシラは静かに、でもはっきりと答えを返した。暫し、ユフィはプリシラを見つめていたけれども、目を閉じる事で視線を外した。

「……アニス」

「は、はい」

「貴方は帝国と事を構えるつもりはない、だけど帝国が要望している魔道具の流通は認められない。そう考えているという事で良いですか？」

「……そうだね。少なくとも武器に関係する魔道具の流通は絶対に認められない。帝国は争いが盛んな国だ。手軽な武器を売り渡す事でどうなるかなんて簡単に想像がつくよね？」

「その認識に関しては私も同意します。何より魔道具に関しては国内の需要も満たせない内から国外の流通を考えるのは時期尚早というものでしょう」

　魔道具はまだ国全体に行き渡った訳じゃない。今後、開発出来る工場や職人をどうにかしないといけないし、その為には平民全体にも教育の場を整えないと魔学の技術の発展は望めない。

　この改革には何年もかかるだろう。平民に学びの機会を与えれば今ある貴族との身分の差はどんどん狭まってしまう。急激に変化をさせれば貴族だって不満を覚えてしまうだろう。

　だからゆっくりとした改革が望ましかった。貴族達も今の立場を維持する為に、魔法の技術と魔道具との差別化を図りだしている。文化の保存や伝承、それを残して伝えていく為にも動き始めている。

　故に帝国の介入は正直あまり好ましくない。戦争になれば嫌でも軍需が生じる。武器の価値を結果的に喧伝してしまう事に繋がるかもしれない。それが戦争の泥沼化を招いては元も子もない。

　そう考えれば、帝国には徹底して魔道具を売るべきではない、と私は考えてしまう。あくまで私が守るべき民はパレッティア王国の民であって、アーイレン帝国の民ではないのだから。

「いつか帝国との関係も変わって魔道具を流通させられる日が来るかもしれない。でも、それは少なくとも今じゃない。国内の事情が安定しきってないのはパレッティア王国だって同じだ」

「……アニスの考えはわかりました。アニスは今の所、帝国に対する反感もなく、あくまで静観に努めるべきという事ですね？」

「うん、そうなるかな」

「別に命を狙われた事も気にしてないと？」

「…………少しは、怒ってるよ？」

「少しですか」

　思わず言い淀んだ返答にレイニが呆れたように呟きを零した。ユフィ、レイニ、イリアの溜息が同時に重なって、私は思わず身を縮ませてしまった。

「では、プリシラ」

「……はい」

「貴方はアーイレンの皇弟殿下と繋ぎを取ってください。こちらからも正式に抗議の文書と共に会談の場を申し込みます。それに合わせて皇弟殿下にもこちらには積極的な敵対の意思はなく、対話の用意があると皇帝に伝えるように動いてください」

「……え？」

「この際、徹底的に貴方の交友関係は利用させて頂きます。帝国との関係構築の為に尽力しなさい」

「ま、待って下さい、それでは何のお咎めも無しだと聞こえますが……」

「はい。表向きには貴方に何の落ち度もない、そういう事にします」

　ユフィの解答にプリシラは信じられない、と細めていた目を見開いてユフィを見返した。

「で、ですが私は、王姉殿下に迫った危険を黙って……」

「〝そんな事実はありません〟。全ては私が貴方に指示していた事です。アニスにも伏せていたのは、アニスには腹芸が出来ないと思っていたからです。これが事実になります」

「……それでは、私は今後、どうすれば」

「何も変わりありません。ただ、個人的な皇弟殿下との付き合いに関してはこちらに報告して頂きます。……そして、もし仮に二度目があった場合は」

　淡々とユフィは感情を感じさせない声で呟く。そして、私へと咎めるような目で見ながら告げた。

「アニス。貴方が自らの手で処分してください」

「……次にプリシラが裏切ったと思ったら、私が自分で手を下せって？」

「そうです。彼女に〝表向きの罰〟は与えません。……プリシラを庇うつもりなのでしょう？　なら、その責任は全てアニスが負って下さい。次、裏切った時にはプリシラの死因は〝病死〟という事になります」

　プリシラは何を言われたのかわからない、と言うような表情で私とユフィを交互に見返してる。プリシラがこんなにも表情を崩す事があったなんてね、思わずそう思ってしまう。

「……わかった。責任は自分で取れ、って事だね」

「えぇ、プリシラの裏切りは表に出さないでください。確かに裏切りではありましたが、こちらにも利になるとわかっていた上での行動です。その点を鑑みて今回の裁定とします。勿論二度目は許しませんが、アニスが責任を取る事と引き換えに彼女の罪を問う事はしません」

「そんな甘い処分で良いのですか……？」

「甘い……？」

　プリシラの困惑した問いかけに、ユフィの冷え切った声が返される。思わず私も心臓を掴まれたような心地になる程の冷たさだ。

「確かに甘いでしょう。ですが、その甘さの責任を取るのは貴方ではありません、アニスです。貴方を庇ったのだから、その責任はアニスが負うのです。……次があれば、この人に自ら手を汚せと、そう取り決めをする事が甘いと？　本当にそう思うのですか？　プリシラ」

　問いかけているように見えて、反論は許さないと言うようにユフィはプリシラを睨み据える。ユフィに睨まれたプリシラは息をするのも難しいのか、浅く呼吸をしている。その頬に汗が伝っていく。

　自分に向けられてはいなくても感じる程の圧力だ。そんなものを真っ向から向けられているプリシラが憐れになってしまいそうだった。

「貴方の失敗は、貴方自身にはもう何も償えません。貴方には何の責任も取らせません。全てアニスに取らせます。……そこに甘えるような愚者であれば、それを庇おうとしたアニスには学んで貰わなければなりません。そして、貴方がそれを悔いる者ならば主に要らぬ責任を負わせた事を悔い続けなさい。此度の貴方の罪はもう贖えない。贖う事を私が許しません」

「……女王陛下……」

「貴方の背景には、様々な苦難があった事もわかっています。それでも貴方はアニスの従者なのです。そして、貴方をアニスが庇おうとしたのです。私はアニスの望みを出来るだけ叶えますが、無条件で全てを許す訳ではありません。……本音を言えば、何の柵 も無ければアニスの命を狙おうなどという不届き者には、息をしている事を後悔させてやりたい程ですが」

　空気がどんどん重たくなっていく。……本当に何の柵 もなければ、ユフィは怒りのままに帝国に飛んで行ってしまうんじゃないかと思う。それだけユフィは本気で怒っているし、それを抑えてまで私の願いを叶えようとしてくれる。

　ありがたいけれど、同時に申し訳ない。私が救いたいという気持ちを、自分の感情よりも優先してくれた事を。そして私に責任を負え、と言ったのはユフィなりのメッセージだと思う。

　抱えすぎてはいけないのだと。私だって、無差別に人に手を差し伸べたいと思ってる訳じゃない。自分を利用しようとしている人間は見極めなければならないとわかっている。だから不用意にそんな事をしないで欲しいという、ユフィなりの願いだ。

「……私は、プリシラを傍に置いておきたい。勿論、今回の事はしっかり反省させる。その上で出来れば、アーイレン帝国と交渉する時にあっちに行くなら同伴させたい」

「……王姉殿下……？」

「プリシラは夢だって言ったんだ。凄い苦しんで、悲しんで、それが叶ったなら死んでも良いと思うぐらいの願いなんだ。それぐらい叶えてやりたいって思う。死んで良いなんて思うのなんて悲しいから。だから私の傍で叶うのなら叶えてあげたいんだ。私はそれだけプリシラを評価してる。裏切られてちょっと悔しいな、って思うぐらい、もう一度やり直せるならやり直したい」

　私はユフィを真っ直ぐに見つめ返して告げる。ユフィも私に視線を移すと、暫く見つめ合った後に深く溜息を吐いた。

　イリアもユフィと似たような仕草で溜息を吐き、レイニも諦めたように苦笑を浮かべて私を見ている。

「……それで良いのですか？　どうして、そこまで……それに女王陛下も本当に良いのですか？」

「良くはありません。だから二度目は許さないと言ったのです。それでも、アニスが望むなら私は叶えます。……それに、アニスがそうと決めたなら私達が否とは言い辛いのです」

　まだ信じ切れないと言った様子のプリシラがユフィに問いかける。最初は淡々と答えていたユフィだったけど、不意にその表情を和らげて苦笑へと変える。

　ユフィが苦笑を浮かべると、釣られるようにイリアとレイニが顔を見合わせて苦笑してしまっていた。

「私達もアニスフィア様にそうして救われた身ですからね」

「私達だけ良くて、プリシラさんがダメだと言うのは……私達も複雑と言うか」

「……多かれ、少なかれ。私達はアニスに迷惑をかけて尚、ここにいます。その恩義を忘れた事はありません。だからこの人を愛おしく思っていますし、願いを叶えてあげたい。でも、その為にこの人は幾らでも身を削れる人なんです、プリシラ」

　ユフィはそっと席を立って、プリシラの下まで歩いて行く。そしてプリシラと目線を合わせて、彼女の肩に手を置いた。

「私は、この人を都合の良い英雄にはしたくないのです」

「……女王陛下」

「はい、だから私はこの座につきました。この人の心を殺させてまで王になんてなって欲しくなかったのです。私達の中心はアニスです。貴方の気持ちはさておき、貴方も今後はアニスを中心に生きて貰います。だから忘れないでください。貴方にはアニスがいてくれたという幸運を、その幸運を仇で返すのなら私は一生、貴方を許しません」

　真っ直ぐプリシラの目を見ながら、ユフィは少しだけ声色を和らげて告げた。

　プリシラは目を見開いてユフィを見つめていたけれど、次第に力なく肩と視線を下げてしまった。

「レイニ、暫くプリシラには休養を取らせます。その間にカウンセリングを。過去のトラウマから他者への不信感のケアをお願いします」

「よろしいのですか？」

「えぇ、多少強引でもこちらに傾いて貰います。……許して頂けますね？　アニス」

「う、うん。あくまでケアって事なら……」

　レイニがヴァンパイアだという事は分かってしまうけど、プリシラに次はない。ユフィはここで完全にプリシラを取り込むつもりだ。だから私達の秘密も共有して逃げ道を塞ぐつもりだ。

　その上で、プリシラを蝕んでいる過去と向き合う。そのケアに向いているのはレイニだ。過去のトラウマを払拭するのにレイニ以上の適任はいない。

「抱えてしまった以上は面倒を見なければいけませんからね……」

「……ごめんね？」

「必要な事なのでしょう？　だから一人で抱えないでください。それにプリシラの能力が惜しいというのも、その気持ちもわかります。……あと、こういう事があるから変にアニスの周りの人材を入れ替えたくないんですよ。いつ何を引っかけてくるかわからないんですから」

　はぁ、と深く溜息を吐いてユフィは眉間を押えた。私は思わず心が痛くなって胸を押さえてしまった。いや、なんというか、私も望んで人助けを積極的にしている訳ではないので……。

　そんな事を考えていると、プリシラが小さく笑い声を零した。思わず零れてしまった、と言うような笑い声はプリシラが出したものだとは思えなくて、思わず凝視してしまう。

「……本当に、信じられない事ばかりですね。女王陛下の気苦労もようやく察せられた気がします。気軽に浮気に誘ったのは失敗でしたね」

「……浮気？」

　今までで一番冷え込んだ声だった。私は全身から一気に汗が出た気がして、同時にその汗が一気に冷えてしまったような肌寒さを感じてしまう。

　ゆらり、とユフィが私を見つめた。僅かに首を傾げた瞳は流し目で私を睨み据えている。

「どういう事ですか？」

「ただの冗談だって!?　というか、なんで火に油を注いだのプリシラ!?」

「いえ、素直に己の罪を自白しようかと思いまして……」

「浮気をしたいのですか？　アニス……」

「ないない！　絶対にない！　ないから！」

「ですが、その慌てようは後ろ暗い事があるのでは？」

「ないから！」

「……ふふ、なら安心しました」

　ぺろ、と舌を少し出してユフィが表情を和らげて笑った。そんなユフィに私は思わず呆気に取られてしまう。

　するとイリアとレイニも吹き出して私から顔を背けた。イリアはそっと口元に手を添えて、レイニは少しだけくの字に身を折ってる。

「……アニスフィア様が浮気出来る訳ないじゃないですか」

「ですよねぇ。アニス様には無理です」

「……もしかしてからかわれた!?　今、私からかわれたの!?」

「冗談でも浮気に乗っちゃ駄目ですよ？　私は信じていますけど」

「ユフィまで！」

　先程まで真剣な話をしていた筈の空気は一気に霧散して、なんだか私に生温かい視線を送ってくる皆。

　気恥ずかしくて、思わずそっぽ向いて拗ねているとユフィが私の傍に寄って来た。それでも視線を背けていると、耳元に顔を近づけてユフィが囁いてきた。

「ダメですから、ね？」

　……からかってるのか、それとも本気なのかはっきりして欲しいな！　もう！

第21話：帝国からの報せ

　プリシラやファルガーナの話を伝えた数日後、私はお忍びで冒険者ギルドを訪れていた。目的は冒険者ギルドにいると思われるファルガーナと接触する為だ。

　目的のファルガーナはギルドにいたので、難なく接触する事が出来た。無事ファルガーナと会えた私は伝えるべき事を話した。

「……という訳で、こちらから伝える事はこれで以上だよ。帝国の動き次第だけど、こちらは対話をするつもりで用意しておくから」

「なるほどね。俺はこっちの国も好きだからな、争わずに済むならそれに越した事は無い」

「争いたくないというのは私も同じ気持ちだよ。プリシラが復帰次第、あなたとの繋ぎを取って貰う事になるけど……」

　プリシラの名前を出すと、ファルガーナは少しだけホッとしたような顔を浮かべた。

　それからすぐに表情を引き締めた後、ファルガーナは深々と私に対して頭を下げた。

「今更だが、アニスフィア王姉殿下。貴方には感謝している」

「……突然、何？」

「帝国に対しての姿勢ばかりじゃない、プリシラに関してもだ。貴方を信用しきれず、曖昧な態度を取っていたが……改めて感謝と共に謝罪させてくれ。俺個人の願いとしてはパレッティア王国とは敵対国ではなく、友好国として今後も縁を結んで行けたらと思っている。その為に尽力する事を改めて誓う」

　ファルガーナの真摯さを感じさせる言葉に私は何とも言えない顔になってしまう。ただの個人の付き合いならまだ話がわかる相手だと思うけど、立場が許さないからどうにも反応に困ってしまう。

「……プリシラの事、ファルガーナ様はどう思ってるの？」

　何も言えない空気が居たたまれなくなって、話題を変えるようにプリシラについて尋ねてしまう。すると、ファルガーナは何とも言いがたい表情を浮かべながら答えた。

「……最初はその出自もあって憐れに思ってたよ。頭はキレる奴だと思っていたが、環境のせいで他人の気持ちを推し量る余裕や考えを持たない奴だったからな。正直、心配はしていた。ただ、アニスフィア王姉殿下が引き取ってくれるなら杞憂になりそうだ」

「そっか。私は一度懐に入れたら出来るだけ面倒を見るよ。……まぁ、私の話はこれでおしまい。あまり長居も出来ないから戻るね」

「あぁ、何かあればギルドを通じて連絡してくれ。また会える日を楽しみにしているよ、アニスフィア王姉殿下」

　笑みを浮かべてからファルガーナは席を立った。私もファルガーナと話しておきたい事は伝え終わった。何か急な連絡が必要であれば、お互い冒険者ギルドを通じてという認識も取れたし、今できる事はこれで全部だ。

　ファルガーナが去っていったのを見送って、私も顔を隠すようにフードを被って、そのまま冒険者ギルドを後にした。

　＊　＊　＊

「プリシラ、入るよ？」

　離宮に戻ってきた私は、そのまま離宮のプリシラに宛がわれた部屋へと向かった。ノックをしてから入室の許可を待ち、プリシラが返事をしたのを確認してから中へと入る。

　私服姿のプリシラは侍女をしている時とはやはり印象が違う。ベッドに上半身だけ起こした状態で本を眺めていたプリシラは私を見て柔らかく微笑を浮かべた。

「わざわざご足労頂きありがとうございます、王姉殿下」

「いいよ、好きで来てるだけだから。……どう？　調子は？」

「長年かかっていたモヤが晴れたような、そんな感じですね」

　本を閉じて、備え付けのテーブルに置く。本を持っていた両手を握り合わせるように組むプリシラは凄くリラックスしたように見える。

　レイニのヴァンパイアの能力を活かしてのカウンセリングが始まってから、プリシラはこういった表情を見せる事が多くなった。始まった当初はまだ気落ちした顔を見せる事も多かったのだけれど、最近は随分と落ち着いたようだ。

　私がプリシラの様子を窺っているのに気付いたのか、プリシラは微笑を浮かべながら呟いた。

「レイニの力は凄いですよね」

「レイニの名前を呼び捨てにするようになったんだ？」

「私が年上で、家の格も同じなのだからと押し切られまして……」

「あぁ、なるほど。レイニは元々が平民だからね、敬われるのは苦手みたいなんだよね」

「敬われる程の事をしているとは思うのですが……」

　カウンセリングをするに当たってプリシラにはレイニの正体がヴァンパイアである事は告げてある。最初はプリシラも驚いていたけれど、それで特にレイニを過剰に恐ろしく感じたりはしていないのが幸いだった。

　カウンセリングで会話する事も増えただろうし、レイニも自分の正体を知った上で話が出来る人が増えたのは喜ばしい事だと思う。どうしてもその点ばかりはレイニに負担をかけてしまう。

「レイニのお陰で本当に気が楽になりました。……自分が思っていたよりも、私は恨み辛みで凝り固まっていたのだと思えるようになりましたから」

「そっか。なかなか自分の痛み、特に心の痛みっていうのは把握出来ないからね。形がはっきりと見えるものじゃないし、他人からも見えにくいものだから」

「……そうですね」

　小さく頷くプリシラを見て、カウンセリングが上手く行ってるようで、ホッとしてしまう。

「聞いても良いならだけど、実際にどんな内容のカウンセリングを受けたの？」

「そうですね。最初は夢を見せてもらう事が多くて、それから夢の内容を伝えて私が何を思ってるのか一緒に紐解いていく事を繰り返しましたね」

「……どんな夢を見た？」

　私の問いかけにプリシラは私から視線を逸らして、窓の方へと視線を向けた。

　遠くを見つめるプリシラの瞳は、ここじゃないどこかを見つめている。今、眼に映る世界ではなく、きっと夢の内容や心の中に浮かんでいるのだろう景色を。

「母と、一緒に旅をする夢です」

「……お母様と」

「えぇ。あの家を飛び出して、母を故郷に帰してあげたかった。母と共に故郷へ行ってみたかった。私はずっと、あの家から逃げたかったんです。逃げる、という発想そのものがなかったのでこの願いも心の底に沈んだままでしたが」

　穏やかにプリシラは語っているけれども、その思いを自覚した時は酷く苦しかったんじゃないかと思う。私だって聞いてるだけで胸が痛い、当事者であるプリシラがどう思っているのかなんて、私には量りかねるけど。

「母が自分の生みの親だと確信が持てた頃には、既に母は亡くなっていました。私が母の故郷で死にたかったのは、そんな思いが歪んだ結果なのでしょう。でも、それは本当に叶えたい願いじゃないから、燻ったまま心の底に沈んでいたのだと。レイニはそう言っていました」

「……そっか」

「認めたらかなり楽になりました。同じぐらい、遠回りをしてしまったと力が抜けてしまうのですが」

　苦笑交じりに微笑んでからプリシラはそう言った。以前の微笑を浮かべた表情は本当に仮面だったんだな、と思ってしまう程に今のプリシラの表情はくるくると変わる。

「ソーサラー家に、自分の父親に復讐したいと思う？」

　私の問いにプリシラは笑顔を消して、思案するような表情を浮かべる。一度、瞳を伏せる様は考えを纏めているようにも見える。プリシラが目を開くのと同時に、彼女はそっと答えを口にした。

「憎いには憎いのですが、もういいのです」

「……もう良い？」

「えぇ。叶うならば、もうこのまま距離を取ってしまいたいです。父と夫人とは二度と関わり合いにならず、私の目が届かぬ所で野垂れ死んで欲しいです」

「そ、そう……」

「もう、あの人達に振り回されて人生が狂うのはご免ですから……」

　目を細めた微笑を浮かべるプリシラ。それは以前から浮かべていた笑みに似ているけれど、確かな温かみを感じるものだった。この温かみはプリシラが長年のトラウマを解きほぐされたからなのか、或いは私のただの思い込みか。

　ただ、どちらでも構わない。私が満足出来るならそれで良いんだ。プリシラは過去よりも今や未来に目を向けているように見える。私にはそれで十分だ。

「ファルガーナ様とも話せたよ。連絡を取る分には構わないけれど、検閲はさせてもらうからね？」

「はい。改めて、なにからなにまでありがとうございます」

「いいよ。プリシラは私の従者なんだからさ」

「……普通は迷惑をかけた従者を重用するのはおかしいと思いますが」

「悪意があった訳じゃないなら良いよ。仕方ない事なら、それは仕方ないんだから」

「……貴方様らしい」

　クスクスと笑うプリシラ。けれど、不意にプリシラの表情が憂いを帯びたものへと変わる。視線を遠くに向けながらぽつりと呟いた。

「……生きるという事は、生きようとする事は、とても怖い事なのですね。王姉殿下」

　その言葉にどう返すのが正しかったのか。私は答えられないまま、プリシラの横顔を眺める事しか出来なかった。

　＊　＊　＊

　私が魔学都市へと赴かず、離宮で生活をするようになって穏やかな日々が続いた。

　離宮から出なければ暗殺などの心配はまずない。警備も徹底されたようだし、帝国だってそう簡単に迂闊に動く事は出来ない筈。

　穏やかな日常が過ぎていたけれども、動きがあったと知らせてくれたのはユフィだった。

「アーイレン帝国の皇帝と会談する事になりました」

「会談かぁ。場所はどこで？」

「カルリーゼですね。こちらが抗議したアニスの暗殺に関しての釈明、及び今後の国交についての会談となる予定です」

　ユフィが手に持っている手紙は帝国から届けられた封書なのだろう。私も手に取ってみると貴族らしい、けれどどことなくパレッティア王国の貴族の文面と比べると堅苦しい印象を受ける。

　内容は特に謝罪などは書かれておらず、会談の場において互いの認識を摺り合わせたいといった内容だ。会談の場となるのはカルリーゼという名前の都市だ。

「カルリーゼかぁ」

「アニスはカルリーゼに行った事が？」

「冒険者時代に何度かね」

　カルリーゼ。それはパレッティア王国とアーイレン帝国との国境を守る都市の名前だ。城塞都市と呼ばれる由縁は堅牢な城塞に囲まれている都市だからだ。私も冒険者時代に何度か足を運んだ事がある。

　ただ、好んで行くかと言われたら行かない場所なんだよね。国境が近いから防衛の為に開発が進んでいるものだから、自然が減って精霊資源の獲得が少ない。だから冒険者時代でも依頼でもなければ足を運ばなかった。

「勿論、私もだよね？」

「えぇ、いつものメンバーに加えてという事になるかと思います」

「わかったよ、ナヴル達にも話は行ってると思うけど私からも一応伝えておくね」

「はい。……アニス」

「ん？」

「早く落ち着かせて、また魔学都市に戻れるように頑張りますから」

　ユフィは少し引き締めた表情でそう言った。それに私は苦笑してしまう。魔学都市には戻れなかったけれども、現場の指揮はドラグス伯になんとかして貰ってる。

　それにまだまだ都市作りも道半ば、私が本格的に魔学の研究に手を付けるのはもうちょっと後になる。そこまで気を張る事はないと思うんだけどね。

「起きてしまった事はなかった事には出来ない、だから次がないようにしよう。逆にチャンスだって考えようよ、ここで帝国との関係をしっかりさせておけば横槍も減らせるかもしれない」

「……穏便に済めば良いのですけどね」

「済ませてみせるよ。私は魔学を戦争に使わせる為に研究してる訳じゃないんだからね」

　ユフィの傍まで歩み寄って肩を叩く。安心させるように微笑めば、ユフィも表情を和らげてくれた。

　それにしても帝国の皇帝、か。一体どんな人なんだろうな。私はそんな思いを抱きつつ、窓の外へと視線を向けながら思いを馳せるのだった。

第22話：紅蓮の皇帝

　カルリーゼ。城塞都市と言うだけあって城壁の背は高く、堅牢な印象を与える。

　城壁の中に築かれた街は複雑な構造になっていて、住み慣れていなければ迷子になってしまいそうだ。恐らくは戦を想定したものなんだろうけど、その街並みがある種芸術的な仕上がりになってしまっている。

　アーイレン帝国の皇帝との会談の日、その日に余裕を持って備えられるように私とユフィはやってきた。私はいつものナヴル、ガッくん、シャルネ、そしてプリシラを連れて。ユフィはレイニとイリアを、そして近衛騎士団から精鋭とされる部隊が同行していた。

　人数も人数だから流石に飛んで行く訳にもいかない。中継地点の街で休むなどをして辿り着いたカルリーゼ。カルリーゼを治める領主に顔合わせの挨拶などしていると、あっという間に会談の日を迎える事になった。

「……来たようですね」

　私の護衛として傍に控えていたナヴルが声をかけてくる。会談はカルリーゼの領主館で行われる予定で、その館に護衛を引き連れた一団が近づいて来た。

　パレッティア王国と比べると随分物々しい武装だ。その護衛に守られるように歩いている一団の中にファルガーナの姿を見つける事が出来た。そして、その隣には父上と同じぐらいの年齢の男が悠然と歩いている。

「……あれがアーイレン帝国現皇帝、ルークハイム・ヴァン・アーイレン」

　ルークハイム・ヴァン・アーイレン。現在の帝国を治める皇帝、先代皇帝を追い落とすような格好で即位し、帝国を引き締めにかかったと言われる皇帝だ。

　事前に改めて聞いた所、賢帝とも呼ばれているとか。先代皇帝の侵略路線から国内の情勢安定に努めて、という経緯を聞くと父上と似たような経緯で王座についたように思える。

　ファルガーナも鮮烈な赤髪だったけれど、ルークハイム皇帝も負けず劣らずだ。紅の為、明るさではファルガーナに劣るけれども、その分深みを増した色が落ち着きを感じさせる。

　美形の度合いで言えば、ユフィの生みの親であるグランツ公と良い勝負だ。目付きの鋭さも含めて、ね。

「王姉殿下」

「えぇ、行きましょうか」

　今日の装いはしっかりとしたドレスにこれでもかと化粧が施されている。流石にセレスティアルは帯剣出来ないからガッくんに代わりに帯剣して貰っている。

　一応、使わないとは思うけれど太股にはマナ・ブレイドを予備で備えているけれど。

「……そろそろピンク色のドレスを着るような年でもないと思うんだけどな」

「王姉殿下？」

「なんでもない」

　どぎついピンクという訳じゃないけど、白を主体にしつつふんわりと桜色がグラデーションを描くようなドレスだ。流石に刻印があるから背中は晒せないのだけど、その所為なのか装飾が過多のように思える。

　歩く度にひらひらと揺れるドレスの裾に落ち着かないまま会談場所へと向かうと、先に到着していたユフィが私に目を向ける。ユフィも今日は女王様といった出で立ちだ。

　私のドレスと対になるようなデザインで、こちらは逆に深い青から空色にグラデーションを描いている。私のドレスに比べれば装飾は少なく、背中も開いているので大人っぽい仕上がりだ。

　ユフィの傍にはレイニとイリアが控えている。そして、その後ろには近衛騎士団の護衛がいる。ユフィは私に視線を向けると、無言で小さく頷いた。私も無言で頷きを返して息を吐く。

「失礼致します、女王陛下。皇帝陛下をお連れ致しました」

「どうぞ」

　ノックの音と共にカルリーゼの領主の声が聞こえる。ノックの音と共に、どこか軍人と言うような体格と顔立ちをしたカルリーゼの領主がドアを開き、中にルークハイム皇帝とファルガーナ、そしてお付きの貴族と護衛の騎士が入室してくる。

　ファルガーナは澄ました顔をしていて、私に視線を少し向けただけで何も言わなかった。それを確認してから、私は改めてルークハイム皇帝へと視線を移した。ルークハイム皇帝の空色の瞳はユフィへと一心に向けられていた。

「貴方がパレッティア王国の女王、ユフィリア・フェズ・パレッティアか。こうして直に対面出来たのは初となるな」

「こちらこそ。即位の際の祝辞を頂いて以来でしょうか。改めて、ユフィリア・フェズ・パレッティアです。こうして対面する機会に恵まれた事を精霊に感謝を」

　ユフィリアがルークハイム皇帝と距離を詰め、握手を求める。ルークハイム皇帝も難なく応じて、互いの握手が交わされる。

　互いの握手が終わった所で着席を促されたので、私達は机を挟んで対面に向き直る。私はユフィの隣へ、ユフィの正面にはルークハイム皇帝、私の正面にはファルガーナが席に座った。

「では、改めて。アーイレン帝国皇帝、ルークハイム・ヴァン・アーイレンだ。この会談の場を提供して頂き、パレッティア王国には感謝する」

「会談を望んだのはこちらです。この会談が実りあるものとなる事を切に祈っております」

「うむ。――では、早速本題か？」

　皇帝というには、やや粗野な態度でルークハイム皇帝は流し目で私を見つめた。見つめられると自然と背筋が伸びてしまう。

「成る程、貴方がアニスフィア・ウィン・パレッティア。シルフィーヌ王太后によく似ているな」

「アニスフィア・ウィン・パレッティアと申します。皇帝陛下にお会いする機会に恵まれ、大変光栄でございます」

「そちらが望むのは、アニスフィア姫の身柄を狙った賊についての釈明だったか」

　ぴりっと空気に緊張が走ったような気がする。けれど、誰も表情を動かすような事はしない。

「先日、アーイレン帝国の国民がアニスを襲撃しました。その目的は拉致ないし殺害。これについてアーイレン帝国としてはどのようにお考えかお聞かせ願いたい」

「私は知らぬ、と言うのは簡単だな。しかし、それでは罷り通らん事も承知している。そも、今回の襲撃が起きたのは以前から帝国ではパレッティア王国の情勢に気を張っていたからだ」

　不貞不貞しくも腕を組み、背もたれに背を預けながらルークハイム皇帝は言葉を続ける。

「次期国王と思われていたアルガルド・ボナ・パレッティア王太子の廃嫡、そして突如養子入りを果たし、精霊契約者として名を連ねると同時に歴史上初となる女王となったユフィリア女王。それから、パレッティア王国が誇る魔法の恩恵を民の手にも授けたアニスフィア姫の台頭による技術革新……たった二年ほどの期間で、パレッティア王国の情勢は大きく様変わりした」

「それが帝国の危機感を刺激した、と？」

「あぁ、そうだ。パレッティア王国の軍備が整えられ、今までは貴族という限られた特権階級が独占していた魔法が民の手にも普及を始めた。今までない程に精霊資源の採取の為、配備が進められる魔道具という技術。これが我が身に向けられると思えば、なるほど、背筋に薄ら寒いものが走るというものだ」

　好戦的な笑みを浮かべてルークハイム皇帝は値踏みするように私とユフィを見つめる。まるで肉食獣みたいだ、隣でファルガーナは静かに澄ましているだけだ。……本当にこの皇帝、友好的なの？

「全ての発端はアニスフィア姫だ。しかし、アニスフィア姫の前評判ははっきり言って最悪だった。それでも先代国王、オルファンス先王が手放さない姫が表舞台に上がった事で劇的な変化が訪れた。ならば、その身柄を欲するというのは至極当然の摂理だとは思わないか？」

「だから、襲撃が起きたのだと？　それは帝国の総意なのですか？」

　すぅ、とユフィが目を細めてルークハイム皇帝を見据えた。一気に部屋の温度が下がったような気がするけど、多分隣に座っているユフィのせいだ。

　気配ではなくて、実際に冷気を放っているのかもしれないユフィに帝国側のお付きの貴族が顔色を変え始めた。

「恥を晒すようなものだが、我が帝国は先代皇帝の国土拡大の為の思想によって戦功が何よりも重視されていた。今でもその風潮は強く根付き、武力に手が伸びるのが些か早い。此度の一件はそうして私が諫めきれなかった者達による暴走と言えよう」

「……それで？」

「まぁ、そう結論を急くものではないぞ若き女王よ。アーイレン帝国から見て、パレッティア王国の情勢の変化は見過ごせないもの。正攻法でもアニスフィア姫を離したがらない、次点の望みである魔道具の流通を交渉しようにも拒否の一点張り。確かに非はこちらにあるが、そもそもの原因を除かねば同じ事は繰り返される。違うか？」

「……魔道具の流通を帝国に許していないのは、お互いの国の情勢も含め、何より技術的な観点で帝国に流通させる事が出来ないから言っているのです」

　私は思わず、皇帝の言い分に気が障って言い返してしまった。ほう、と興味深そうにルークハイム皇帝が声を出し、自らの顎を撫でた。

「つまり、技術的な問題が解消されれば帝国に魔道具を流通させる事もあり得るという事か？」

「今すぐに、というのは無理です。お互いの国勢も含め、解決しなければならない問題は多い事でしょう。……それに、今の帝国には信用が置けません」

「当然の事だろうな。だが、その頑なな心を互いに開かなければ国交は成り立たない。まずは、改めて此度の我が国の不祥事に巻き込んだ事について皇帝より詫びの言葉をアニスフィア姫に受けとって頂きたい」

「皇帝陛下！」

「非は非だ。そして、それを理由に失われた信頼があり、望むものが遠退くというのならば謝罪の言葉一つぐらい安かろう？」

　帝国貴族のお付き達が色めきたったけれども、それ以上に威圧感を発したルークハイム皇帝によって黙らされている。

　……参ったな、この人、母上並に強そうだ。まさか、とは思ったけど武芸も嗜む皇帝だったか。けれど魔法の気配は感じない。あくまで武人だ、ただの武人が母上に迫る気迫を放っている。その事実が少なからず私を驚嘆させる。

「アニスフィア姫の御身に何かあれば互いの国の損失だと私も考えている。貴方が生き延びた事を喜び、またこの場にて謝罪する」

「……謝罪を受けます」

「うむ。では――このような事が二度と起きないよう、両国の関係を密にしていきたいと考えている。その案を幾つかこちらから提示させて頂きたい」

「腹案がある、と？」

　私に代わるようにユフィが問いかけた。ユフィの問いかけにルークハイム皇帝は頷いてみせる。

「まず大前提として、帝国と王国の足並みを揃えなければならないだろう。その為に今まで以上の密なる国交が必要だと私は考えている」

「……それはこちらとしても願ってもない事ですが、具体的には？」

「まずは……ユフィリア女王陛下には未だ、王配が不在だと聞いている」

「……は？」

　思わず低い声が出てしまった。視線が私に集中し、そこで私は自分が威圧する為の声を出してしまった事に気付いた。

「……失礼しました。続きをどうぞ」

「うむ。そこで私の子を王配として迎える、というのはどうだろうと問うつもりだったのだがな……」

「私は女王として即位しましたが、些か特殊な例となります。故に王配も含め、この問題は王国でも慎重に取り扱っております。仮に私が王配を迎えるとして、それは恐らく国内からとなる事でしょう。私自身が婿を取るつもりは一切ございません」

「その返答は予想していた。あくまでこちら側の理想の一つ、という事だったからな」

　……ゴリ押しをしてくるような事はない、と。そこで私は尖りそうだった気を落ち着かせる事が出来た。

「次に……アニスフィア姫」

「えっ、私？」

「ファルガーナからの婚約の打診も袖にされていると聞いている。貴方の恋愛観に関してもな、ファルガーナや王子がダメならば、王女を輿入れするのはどうだろうか？　見合いの場所はこちらで見繕うが……」

「いえ、それは、ちょっと……」

「ユフィリア女王陛下が特殊な例である為、断られるのは予想していた。しかし、それならばアニスフィア姫ならば自由が利くと思っての提案なのだが？」

　うっ。確かにそう言われると、ユフィよりは自由が利く身だけどさぁ……。

「……私は自分の価値観が特殊なのは自覚しております。立場もありますからね。だからこそ、そのような身でおいそれと他国の姫を預かる訳には参りません」

「これもダメか。成る程、手厳しいな……では、廃嫡されたとは言え、アルガルド王子ならどうだ？　彼を我が帝国に輿入れさせるというのは？」

　えっ、ここでアルくん!?　私とユフィについてはあっさりと諦めたけれど、まさかのアルくんまで矛先が向けられるの!?

　不意打ちのようにアルくんの名前に息を飲んでしまった私だけど、ユフィは淡々と冷静に返答する。

「……それもまた難しいですね。これはまだ国内の機密に関わる事故、事情を説明する事が出来ませんが、アルガルドを国外に出させるつもりはありません」

「ふむ……これもダメか。しかし、それでは余程、王国側が帝国との関係を密にしたくないと言われているようにも思えてしまうな？　私はどのように王国の真意を測れば良いのだろう？　ユフィリア女王よ」

　ルークハイム皇帝の威圧感が静かに、けれど確かにこの場を支配せんと高まっていく。

「そこまで手を返されるというのならば……パレッティア王国は自国の戦力増強が狙いであり、その増強が整った暁には帝国に攻め入るかもしれない。そう考えてしまう不安を一体、どのように晴らしてくれるというのだろうか？　その恐怖に怯えるぐらいならば、我等は勇ましく武を以てして唱える事を選択してしまうやもしれん。一体何を以て王国は帝国に保証してくれるというのだ？」

　その双眸に燃えるような光を灯しながら、ルークハイム皇帝が私達を見据える。

　沈黙が一瞬、場を包んでいく。その沈黙を切り裂いたのは他ならぬユフィだった。

「――お答えしましょう。私達、王国が帝国に信頼の為に提供出来るものは……〝夢〟と〝未来〟です」

「……何？」

「現在、我が国ではアニスの提唱した魔学、そして魔学の思想で開発された魔道具の研究の為の魔学都市を建設しております。いずれ、多くの魔道具の生産拠点となり、魔学を国民に啓蒙していく重要な拠点となるでしょう。そこには貴族・平民も問わずに学ぶ事が出来る学院も設立予定です。――ここに、帝国からの希望者の枠を設けようかと考えております」

「ほぅ……？」

　威圧感がゆっくりと消えていき、代わりに興味深いと言わんばかりにルークハイム皇帝がユフィを見つめた。

「魔道具を輸出する事が出来ないのは、魔道具生産の技術がまだ生み出されて間もなく、未熟だからです。安定した基盤を生み出し、安全性を確保する事。それが我等の間でも共通の認識となっています。その為には多くの民が学び、理解を深めなくてはなりません」

「そこに帝国の民を受け入れる枠を用意すると？」

「無論、無条件で受け入れる訳にはいきません。王国が抱いてる懸念として、魔道具そのものを帝国に流出すればその刃が向けられないとも限らないと考えてしまいます。故に輸出は認可出来ません。ですが、今まで通り精霊石の取引と、そして技術提供を行う事は出来ます」

「それで学院か！」

「はい。我が国で技術を学び、その技術を帝国で振るう。その教えが帝国で広まるならば、それも良いでしょう。帝国が独自で魔道具を開発する事も、それもまた良いでしょう。勿論、技術を外に持ち出す際には教えられる技術の制限などあるとは思いますが、これが王国側で出せる譲歩です」

「つまり、今までの貴族学院の留学生の枠とは別に、魔学都市で魔学、そして魔道具を開発する為の技術を教える事は構わないと？　……成る程」

　これは事前にユフィや、父上達も含めた国の重鎮と会議して決めていた事だった。

　まず第一に、帝国とは戦争なんてしたくはない。けれど、今まであったような婚姻などで関係を密にするには私達の状況は少しばかり特殊過ぎる為、前例のような効果が見込めない事。何より私達当人が乗り気どころか、提案ごと蹴りたいと思っていた事。

　それを踏まえて、私達が提供出来るのは〝技術〟だった。マナ・ブレイドなどの武器の輸出を許可してしまえば、それを手にした帝国が数に物を言わせて攻め込んで来る可能性があるから許可は出来ない。

　だったら、提供するなら魔学の教えと技術だ。あくまでパレッティア王国で学び、その技術を持ち帰って貰う。後はパレッティア王国から買い上げた精霊石などで、帝国で生産出来る分だけを生産して貰う。

　それなら直接、物を売ってしまうよりも良いと考えた。帝国でも精霊石はこちらの平民と同じように使われている。その精霊石を軍備の為に取り上げれば、民の反発も免れないだろうと予想を立てた。

　だから急に武器が揃えられ、いきなり開戦になるという事はないという考えだ。ルークハイム皇帝が、後の世はともかく自分の代ではパレッティア王国と事を構えるつもりはないという言葉を信じるなら、私達が期待するのは未来にだった。

「――面白い、面白いぞ！　成る程、それは愉快な話ではないか！」

　喜悦に満ちた笑みを浮かべて、ルークハイム皇帝は破顔した。まさか手を叩く程に喜びを露わにすると思っていなかった私は目を丸くしてしまう。

「これではパレッティア王国と事を構えるのは、かえって不利益になるな。そう思うだろう？　お前達？」

「な……!?　し、しかし！　お、お待ちください、皇帝陛下！」

「私がお前達を連れてきた事で、私が開戦に舵を切ったかと思ったか？　正直、この会談次第ではそれも一興とは思ったがな。しかし、私は実りある方が好みだ。もう良い、拘束せよ」

　護衛として控えていた帝国の騎士達が、お付きの貴族達を拘束していく。貴族達は猿轡を噛まされるまでルークハイム皇帝に訴えていたけれども、黙らされてしまった。

「突然の事で困惑させてしまったな。改めてこちらの非礼を詫びよう。そして、この者達がアニスフィア姫の暗殺を企てた一味を主導した者達だ。詫びとして彼等の裁きは王国に一任しようと思うが、如何であろうか？」

「……そちらの法の下で裁いて頂けるのであれば、こちらからは強いて言う事はありません。強く厳罰を望みますが」

「承知した。アニスフィア姫は互いの国を超えた宝と言えよう。この宝が失われなかった事を私は心の底から喜びたいと思う。……連れて行け」

　ルークハイム皇帝が手を挙げると、護衛達が全員揃って拘束した貴族達を引き摺っていってしまった。えっ、護衛全員!?　いいの!?

「……ぷはーっ、あー、息が詰まる……兄上。本当に勘弁してくださいよ」

　今まで黙っていたファルガーナが気が抜けたように息を吐き出して、表情を崩した。なるほど、ファルガーナは仕込み側だった訳ね……。

「気を揉ませたな、ファルガーナ。……改めてユフィリア女王、アニスフィア姫よ。我がアーイレン帝国はパレッティア王国との友好関係を深めたいと思っている。その上で先程の魅力的な提案に、一つ加えて貰いたいものがある」

「加えてもらいたいもの、ですか？」

「まず、アーイレン帝国はパレッティア王国との同盟関係の締結を希望する。パレッティア王国が技術と学びを我等に提供するならば、我が帝国はそなたらの剣となり、盾となる事で王国を守る事を誓う。如何であろうか？」

「……同盟。なるほど、王国と帝国で共に肩を並べ、歩んでいきたいという意思表明と受けとっても？」

「勿論だとも。その証としてアニスフィア姫よ」

「はい？」

「先程、魔道具は輸出する事が出来ない理由を述べてもらったが、こちらとしても納得に足る理由であった。ただ、そこに一つだけ例外を加えて貰えないだろうか」

「……例外、ですか？」

　私は思わず首を傾げてしまう。わざわざ私に求める、例外……？

「――〝ドラゴンキラー〟。その異名を讃える一助となった〝魔剣〟。これを友好国となった証明として我が皇族に授けて欲しいのだ」

第23話：国を育む者達よ

誤字報告をしてくださる方、本当に助かっております。いつもありがとうございます……！

　ルークハイム皇帝の言葉に私は思わず目を丸くしてしまった。

「……友好国となった証として魔剣をですか？」

「無論、理由はある。先程も我が帝国の恥を晒すような事をしてしまったが、そもそもアニスフィア姫の襲撃が起きた事も含め、それは膨れあがった帝国に対して私の器が足りてない証拠でもあろう」

　ルークハイム皇帝は表情を引き締めて、淡々と語る。表情にはまったく出ていないけれど、その言葉の節々に強い想いを感じる。あまりにも多くの感情が込められている為に、それを抑える為に無表情になっているように見えた。

「先代皇帝は欲深き皇帝であった。私は欲が深い事を悪とは言わないが、先代皇帝に膨れあがるばかりの帝国を治めていく事は出来ないと危ぶんだ。だからこそ私は皇帝の座に立った、まだ自分の手に収まる内にな。だが、それでもすぐに国を掌握出来る訳ではない。帝国は大きくなりすぎた」

「……それで、何故魔剣を？」

「同盟の象徴として、婚姻などで関係を深められぬのであれば代わる物が必要だ。そして魔法を使えぬ身でありながら、魔法の奇跡を道具という形で体現したアニスフィア姫。その発明の中でも象徴とも言える一つが魔剣だ。魔剣を持つ事で、力こそ正義とされる帝国における私の威光は広まる事であろう。それを通じてパレッティア王国と同盟を結んだ事を広く帝国に示す事が出来ると私は考えている」

「確かに魔剣は私の発明した中でもはっきりとわかりやすい力であり、象徴でもあります。それを帝国に同盟の印として贈るのは良い手ではあると思いますが……」

　もしかしてルークハイム皇帝は最初から魔剣を狙っていたのかもしれない。魔道具の流通を望むのも、国の戦力増強ではなくて皇室の影響力を増す為に求めていたからかもしれない。

　帝国に広める程の魔道具を輸出をする事は出来ない。けれど、範囲を狭めてごく親しい間柄にある相手に友好の印として贈るのは悪くない手だ。

「皇帝という立場を抜きにすれば、私は個人的にはユフィリア女王陛下、アニスフィア姫とは友誼を結びたいと思っている。貴方方は実に愉快だ、敵に回すよりも友でありたいと望んでいる。うむ、先程の言葉は良く響いた」

「……えぇと？」

「帝国に示すものだ。〝夢〟と〝未来〟だったな。ふふっ……なるほど、確かに志は受け継がれているという事だ。パレッティア王国の未来は実に明るい」

「志というと……？」

「シルフィーヌ王太后とオルファンス先王の志だ。そして、私が帝国の頂点に立つと決めた目標にして好敵手だと一方的に思っている相手だ」

　楽しそうに笑いながらルークハイム皇帝はそう言ってみせた。私は思わずユフィと顔を見合わせてから、改めてルークハイム皇帝の顔を見つめる。

「昔の話だ。まだ私が皇太子だった頃、先王の治政下にあった帝国は今と比べて殺伐としていた。パレッティア王国の外交官として訪れていたシルフィーヌ王太后に何かあれば言いがかりをつけ、開戦の機会を狙っていた」

「……聞いた事はあります。義父上達の即位してすぐの頃は苦難の連続だったと」

「うむ。王国で内乱があったばかり、そこに侵略路線であった帝国だ。何かあれば王国に攻め入らんと口実を探す父を見事にシルフィーヌ王太后は退けていた。立場上、敵であったがあまりに堂に入った振る舞いをするもので尊敬の念を抱いていた。そしてある日、シルフィーヌ王太后と会話する機会に恵まれた。その時に響く言葉があったのだ」

　感慨深そうに目を閉じ、一つ頷いてからルークハイム皇帝は言葉を続けた。

「どんなに力を磨こうとも、どれだけ他者から奪おうとしても、それでは〝種〟を育てる事は出来ないのだ、と。衝撃であったな、あの言葉を聞いた時は」

「……種、ですか」

「うむ。オルファンス先王がシルフィーヌ王太后に語った言葉だそうだ。種を育てるという事は未来を育てる事だと、だから豊潤なる国を育む為に種を明日に繋ぐのだと。それは力だけでは為し得ぬものだ。〝戦う事〟でしか価値を示せない自分には眩しい、とな」

「母上がそんな事を……」

「内政はオルファンス先王が、外交ではシルフィーヌ王太后が盾となる事でパレッティア王国の平穏は今日まで保たれた。そして、志を受け継ぐ二人の英傑が生まれた。それは帝国では決して生まれる事の無かった者達であろう。それが私には何よりも眩しく、そして羨ましい限りだった」

　遠くを見つめるように語るルークハイム皇帝からは様々な感情を感じ取る事が出来た。大きく占めるのは憧れ、そして競い合おうとする好戦的なものだ。

「私は帝国を良き国にしたい。覇を極めるのが帝国の在り方なのだとしても、まずは自らの国をまとめ上げなければならない。そうでなければ皇帝を名乗る事すらも烏滸がましい。故に皇帝として、パレッティア王国との国交を密にしていく事は責務だと考えている。その為に私は魔剣が欲しい。皇帝である私の権威と力を高める為に。パレッティア王国との友誼の証として。そして、その剣を次に受け継がせるのだ。親から子へ、子から孫へ。そうして責務と誇りを継がせる事が皇族の使命なのだと私は確信している」

　ルークハイム皇帝は席を立ち、ゆっくりとその拳を胸元で握り締める。まるで願いや祈りを込めるように。

　その表情が、その振る舞いが。何よりも私を信じさせてくれた。きっとこの皇帝とは肩を並べて歩いて行けると。

「支配ではなく、手を取り合う事を。奪うだけではなく、育てていく事を。それこそが皇帝として、私がこの国に、そして未来に残せるものなのだと。私はそう信じたいのだ」

　＊　＊　＊

　――斯くして、パレッティア王国とアーイレン帝国の間には改めて同盟国として条約が結ばれた。

　パレッティア王国は今まで通り精霊石の輸出に加えて貴族以外の、魔学を学びたい留学生を受け入れる。そして技術を学ばせて帝国に持ち帰って貰う。

　アーイレン帝国はパレッティア王国の剣となり、盾となる。少なくともルークハイム皇帝が健在の間はパレッティア王国とアーイレン帝国の同盟が破棄され、戦争になるといった事は回避出来た。

　正式に私への襲撃も謝罪され、アーイレン帝国で私を狙った貴族達を厳罰に処す事を約束してくれた。

「……終わって見れば結果は良かったかな」

「そうですね」

　会合が終わった後、すっかり夜も更けて星が空に瞬いている。私はカルリーゼの砦の上にユフィと一緒に出ていた。

　砦から見える光景には、当然アーイレン帝国の領土もあり眺める事も出来る。アーイレン帝国は、この地平線の先にもっと広がっていると思えば世界は広いのだと改めて思い知らされる。

「これで帝国からの横槍も入れられずに魔学都市の開発に集中出来るかな」

「えぇ。細かい交渉は後ほど、外交官に調整をして貰う事になるでしょうが、帝国からの資金援助も得られればますます安泰ですね」

「そうだね」

　今までは隣国、交易こそあっても互いに警戒し合っていた。ルークハイム皇帝も帝国の掌握に努めていて、本心では友誼を結びたくても状況が許さなかったのだと私は思う。

　実際、ユフィが女王として即位していなかったらパレッティア王国も劇的に変わる事はなかったと思う。帝国との友誼を結ぶ事を支持しても良いと考える人がいたのは、私という規格外を受け入れてくれたから、と思うのは流石に思い込みかな？

「それにしても、ルークハイム皇帝に渡す魔剣を考えないとなぁ」

「えぇ。友誼の証となるものですからね」

「責任が重たいなぁ」

　ベースはセレスティアルかな？　うーん、魔学都市の開発も進めないといけないし、並行して進めるとなるとトマスに魔学都市に来て貰うのが確実かな。

　トマス、最近は会う事が出来てないけど、来て貰えるかな？　来て貰えなかった場合は王都に戻った時に顔を出して進捗を確認するようにしたら良いのかな。

　思考に没頭としていると、不意にユフィが私の耳を撫でた。ぞわっとした感覚が背筋に走って、思わず一歩二歩、後ろに下がってしまう。

「な、何するの」

「考え事は後にしましょう。折角の遠出で、ゆっくり出来る時間なのですから」

「……む」

　そもそも私とユフィがこうして二人で時間を過ごしているのは、一緒にいる時間も減っているし、なかなか遠出が出来ないユフィに気遣われての事だった。

　今日までユフィは帝国への対策にも追われていたし、王都の人材発掘の騒ぎもまだまだ落ち着いていない。ユフィのやらなきゃいけない事は山ほどある。

　心配になってユフィの様子を窺ってみるけれど、特に不調な気配はない。ただ、それでも疲労は溜まっているのだと思う。じゃないと私にちょっかいかけて来ないし。ユフィがちょっかいをかけてくるのは疲れているの合図だ。

「なかなか自由になれないものだねぇ、女王様って」

「……えぇ。それでも望んで引き受けた事ですから」

　労うように伝えた言葉にユフィは穏やかに微笑を浮かべる。ユフィは屋上の柵にそっと手をかけて、遠くまで見渡せる光景へと視線を移す。

　私もユフィに釣られるようにして目の前の光景へと視線を移す。柵に私も手を置いていると、ユフィが私の手に自分の手を重ねてきた。

　ユフィの手の温度を感じて、不意に私は浮かび上がってきた思いをそっと口にした。

「……なんか、父上と母上に会いたくなっちゃったな」

「アニス？」

「もうちょっと親孝行しないとな、って。そう思ったんだ」

　ユフィがアルくんとの婚約破棄をされる前、父上は政務で忙しくて、母上は外交に忙しくて。そしてユフィが女王になると決める時まで、私と家族の距離は壁で仕切られたように遠かった。

　それも今となっては改善されたとは思う。ちょっとぎこちないけれど家族をやれてると思ってる。

　私は距離は遠くても父上と母上の事を尊敬していたし、家族だから甘えていたつもりだった。母上からするともっと甘えろとよく言われるのだけど。

「ルークハイム皇帝がさ、父上の事を好敵手って思ってるなんて言ったら引っ繰り返りそうじゃない？」

「そうですか？」

「父上は武闘派じゃないから、胃が痛いとか言いそう」

「それは……否定しませんが」

「うん。……なんかさ、父上はなんだかんだで私を守ってくれてたんだなって、ここ最近思う事が多くてさ」

　今のパレッティア王国があるのは、私という変化を受け入れようとしてくれる国があるからだ。その下地は父上がずっと準備してくれようとしていた事を感じる。

　今日もまた、その一端を感じ取った。私の為に、という訳じゃないのもわかってる。父上は国王だった。あくまで国を守る為に、父上の思う理想を目指していただけ。でも、そう、それでも。

「私は父上の理想に守られてたんだなって」

「……そうですか」

「うん。だから何か親孝行しないと」

「大袈裟なものを望む方ではありませんよ。一言、しっかりと伝えるだけでも義父上も義母上も喜んでくれます」

「ふふ、なんかユフィの方が一緒にいる時間が長そう。ちょっと嫉妬しちゃうかも？」

「それなら私もアニスに嫉妬してしまいますね。本当に、私達の親は素晴らしい方だと思います」

　互いに顔を見合わせて、どちらからでもなくユフィと笑い合う。

「親ってのは偉大だね」

「えぇ。……必ずしも、そうと言えないのが悲しい所ですが」

　ふと、ユフィは視線を私から移して眼下を見下ろした。そこに誰かいるみたいだ。

　覗き込んで見ると、一段低い砦の屋上にプリシラとファルガーナの姿が見えた。二人はアーイレン帝国の方向を眺めながら、静かに言葉を交わしているようだった。

「……結果良ければそれで良し。だけど、無視も出来ないのがね」

「えぇ。今の人材確保の為の施策がうまく機能すればきっと、届かなかったところに手を伸ばす事が出来るでしょう」

「うん、そうだね。あぁ、やる事がいっぱいだ！」

「はい。帰ったらまたお互い、多忙の日々ですね」

　屋上の縁から離れるようにユフィが私の手を引いて、腰に手を回す。そのまま引かれるように縁から離れると、ユフィが私を抱き寄せて肩口に顔を埋めた。

　突然抱き締めてきたユフィに驚きながらも、甘えるように顔を寄せてくるユフィに仕方ないと息が零れてしまう。

「もう少し、このままでいいですか？　アニス」

「……はいはい、お好きにどうぞ」

　私もユフィの背に手を回して、撫でるように触れる。甘えるように頭を擦りつけてくるユフィがくすぐったくて、なんだか自然と口が綻ぶ。

　今はもう少し、このまま羽を休めよう。また、次に飛んでいく為に。

これで二部二章は終わりとなります。三章の更新は暫くお待ちください。

気に入って頂けましたらブックマーク、評価ポイントなど入れてくださるととても嬉しいです。

第24話：再び招かれる者

年始の投稿となりました更新をもちまして、改めましてあけましておめでとうございます。

今日から二部三章の投稿を始めて行きたいと思います。改めて今年もお付き合い頂ければ幸いです。

　パレッティア王国とアーイレン帝国の同盟が締結した。

　後にアーイレン帝国の当代皇帝、ルークハイム・ヴァン・アーイレンにはパレッティア王国王女、アニスフィア・ウィン・パレッティアから同盟の象徴として魔剣が贈られている。

　王国と帝国を繋ぐ象徴として掲げられた魔剣。これから語られる物語は、かの魔剣が帝国に贈られる前まで時を遡る――。

　＊　＊　＊

　アーイレン帝国のルークハイム皇帝との会談を終え、王都サーラテリアに戻ってきてから数日が経過した。

　私はまだ離宮に留まり、今後のパレッティア王国の方針を話し合う会議などに出席していた。そんな会議も一段落した頃、私は離宮にある客を招いていた。

「――よく来たね、待っていたよ……！」

「……何やってんだ？　アニス様。というか、なんで部屋が暗いんだよ……」

「雰囲気を出そうと思って！」

　部屋はカーテンで閉めきってるからね。そこにわざわざ蝋燭を妖しく揺らめかせてたんだけど、どうにも客人――トマスには受けが悪かったようだった。

　同席しているユフィも黙って見逃してくれてたけど、どうにも呆れた様子だった。トマスの反応を見たレイニとイリアが部屋を暗くしていたカーテンを開いて、蝋燭を片付け始めた。

「……こんな茶番を見せられる為に呼ばれたのか？」

「ちょっとした冗談だよ！　それにしても久しぶりだね、トマス。元気にしてた？」

　トマスと会うのは本当に久しぶりだ。私が本格的に政に関わるようになってから顔を合わせる機会もめっきり減った。精々、セレスティアルの調子を確かめる時に会いに行く程度だ。

　トマスもトマスで多忙なので、お互いゆっくり話す機会もなかった。久しぶりの再会になったけど、トマスは特に変わりがないようだった。強いて言うなら服も上等な物を着て、身だしなみを整えている事が大きな違いだろうか。

「お陰様で元気にやらせて貰ってる……いや、貰ってます。ユフィリア女王陛下もご無沙汰しております」

「楽にしてください、トマス。ここは王城の敷地内ではありますが、離宮はアニスの庭です。この場でアニスの客人に礼儀を弁えろ、などと言うつもりはありません」

「そう言って頂けるのは助かりますがね……」

「まぁまぁ、いいから座ってよ」

　どこか困ったように頬を掻くトマスに着席を促す。まだ緊張が抜け切れてないトマスが席についたのを確認して、私も姿勢を正す。

「トマスを呼んだのは、トマスに頼みたい事があったからなんだ」

「頼みたい事？」

「うん。トマス、もう一度私の専属の鍛冶師として仕えてくれないかな？」

「……それはまた、急な話だな」

　渋い表情を浮かべながらトマスが返事をする。元々、トマスはユフィが即位する前から相談役として王城に招かれていた。結局、暫くしてから自分のやるべき事は全部やったと言って城下町の工房に戻ってしまった訳なんだけど。

　それからは個人的な依頼をする事はあっても、こうした専属の鍛冶師としてもう一度仕えて欲しいという話をトマスにはしてこなかった。状況が変わったのは帝国との一件があったからだ。だから、もう一度トマスに力を貸して欲しいと考えて彼を呼び出した。

「今回の話はトマスに受けて欲しいと思ってるけど、正直トマスの未来に大きく影響するから無理強いはしない。その上で話をしたいと思ってる」

「……それほど大きい話なのか？」

「うん。実はね、私、帝国に暗殺されかかったんだけど」

「はぁ!?」

　トマスが驚いた表情で私を見る。私が帝国の暗殺者によって暗殺されそうになった事実は世間的には広められていない。良くも悪くも、今の私の影響力は大きいからだ。未遂で済んだとはいえ、私に暗殺未遂が起きた事は大きな影響を与えてしまう。

　私が暗殺者を差し向けられた事実を知る者は近衛騎士団と王城の者達とごく限られている。後は連絡の必要があったドラグス伯。事実を知る人達にはユフィの命令で箝口令が敷かれているので、情報が広がる可能性は低い。絶対とは言えないけれども。

「勿論、暗殺者は退けたよ。でも帝国との関係を見直さなきゃいけなくなってね、アーイレン帝国のルークハイム皇帝と会談をしてきたんだよ」

「……おい、それは俺が聞いて良い話なんだろうな？」

「どの道、後で公表する事だから。結果としては穏便に終わったよ。ルークハイム皇帝はパレッティア王国と歩み寄る姿勢を見せた。皇帝自身はパレッティア王国と事を構えるつもりがなかったみたいでね……」

　それからトマスに説明したのは、パレッティア王国とアーイレン帝国で新たに結ばれた条約についてだ。

　アーイレン帝国がパレッティア王国を同盟国として認め、侵略をせず、逆に有事の際には防衛の為の戦力を貸してくれる事。

　その見返りとしてパレッティア王国は魔学の教育を行う為の留学生の受け入れと技術の伝授を行う事を説明する。

「そして、その同盟を結んだ証として皇帝の為に魔剣を打つ事が決まったんだけど、これをトマスに打って欲しい」

「………………成る程」

　色々と文句を言いたげな顔をしたトマスだったけど、すぐに文句を呑み込むように溜息を吐いてから相槌を返してきた。

「……大手の工房とかに頼むのとかじゃダメなのか？　今だったら魔剣の製作は俺じゃなくても腕の良い職人ならいるだろ？」

「皇帝の魔剣を打つ〝だけ〟ならね。でも、私に仕えて欲しいというのは、もっと踏み込んだ話なんだ」

「……つまり？」

「帝国には近い内、魔道具の製作技術が持ち込まれる事になる。これは万が一の話だし、すぐに数が揃えられるなんて事はないと思うから杞憂だと思うんだけど……」

「……おいおい、まさか魔道具が戦争の武器として使われる可能性があるって事か？」

「万が一の話だよ。ルークハイム皇帝が健在の内は戦争になる可能性は低いと思う。だけどルークハイム皇帝が突然、崩御する事もあり得なくは無い」

　戦争に魔道具が使われるかもしれない、と聞いてトマスの片眉が上がったのが見えた。そんなトマスの仕草に気付きつつも、気付かない振りをしながら私は言葉を続ける。

「ないとは信じたい。だけど、起きるかもしれない可能性に目を背ける事は出来ない。その備えの為にトマスの力を貸して欲しいと思ってる」

「……何度も言うが、俺はたかだか町工房の鍛冶師だぞ？　確かにアニス様と付き合いが長い分、魔学に触れてきた期間は長いが……」

「そうですね。トマス、今回の件は詳しい内容を話せばもう後戻りが出来ません。その前に私から話をさせて頂いても良いですか？」

　渋るトマスに対して、話の流れを変えるようにユフィが声をかける。トマスはユフィに声をかけられた事で背筋が伸びて、緊張した顔つきになる。

「貴方への依頼の詳しい内容は了承を頂くまで話せませんが、もしお受けして頂いた場合の報酬について説明させてください」

「報酬……ですか？」

「はい。現在、孤児や貴族の庶子を集めて魔法適性の検査などを行っている事はトマスもご存知ですよね？」

「あぁ……いえ、はい。何でも人手を集める為の政策だとは耳にした事はありますが」

「えぇ。魔学が公開されてからというもの、パレッティア王国は変革の時を迎えています。しかし、この変革を支える人材はどこも不足しています。その為の魔法適性の検査を孤児や貴族の庶子に受けて貰い、将来に向けて人材を確保、育成しようというのが目的です」

　トマスが話に付いて来られているか確認するようにユフィが一息を置く。ユフィの意図を察したのか、トマスも理解しているというように頷く。

「今後の話ではあるのですが、適性が見出された子達は貴族が養子として引き取ったり、後見人となる事で適当な職を斡旋する予定となっています。場合によっては特別に貴族の地位を授ける事まで視野に入れています。近い前例で言えば、冒険者が偉業を成し遂げた事で報賞として貴族の地位を賜る制度があります。これに近い制度となる予定ですね」

「はぁ……それが俺の話とどう関わると？」

「トマスは長い事、アニスの専属の職人として務めて来ました。その結果、マナ・ブレイドを始めとした多くの魔道具の発明に貢献しています。もし、トマスがアニスの提案を受けて再び専属の相談役となってくれるのであれば、トマスが望むならば貴族の地位も用意しています」

「……はぁ!?　お、俺が、き、貴族にですか!?」

　ユフィの提案があまりにも予想外だったのか、トマスが腰を浮かして目を見開いた。

　そんなトマスを落ち着かせるようにユフィが手を軽く上げてみせる。

「望めば、です。ですが、この話を受ける、受けないに関係なくトマスにはその話が行っていたと思いますが……」

「……そう、ですか」

　自分が貴族になる打診が来るかもしれないと知って、どう返答したものかと困り果てたようにトマスが小さく呟く。

「もしもの話ですが、トマスが再びアニスの専属になってくれるのであれば、貴族になる事を了承して頂いた方が面倒が少ないのです。それに貴族といっても必ずしも領地を授かる訳ではありません。あくまでその技術や貢献した事柄に対して報奨という事で貴族と同等の名誉を授ける、と受けとって貰った方がわかりやすいかもしれませんね」

「貴族と同等の名誉……」

「はい。ですので社交会などには招待される機会があるかと思います。基本的に一代限りの爵位となる予定で、領地の代わりに国から助成金などの報奨を出すという話で進んではいます。勿論、希望によって報奨の内容も変わりますので要相談ではありますが」

　そう、今考えられている新しい政策で生まれるだろう貴族達は、言ってしまえば実際の貴族ではなく〝名誉貴族〟と言えばわかりやすいかもしれない。

　貴族と同等の名誉はあるけれど、基本的に爵位は一代限りで、子供が出来てもその爵位を受け継げる訳ではない。

　そして貴族として治める領地が貰える訳でもない。勿論、国から爵位に応じた金額を振り込むのが妥当なんじゃないかと、今の段階ではそういった話で進んでる。

　ユフィから話を聞いたトマスは悩ましそうな表情をして膝の上で拳を強く握っているようだった。

「……俺は、たまたまアニス様と縁があっただけだ。腕に自信がないのか、と言われると鍛冶師としては頷く訳にはいかない。だが、俺個人に地位だとか言われても、その、正直困る、いえ、困ります」

「楽に話してください、トマス。私は構いません」

「……すいません。その、俺はこんな話を聞かされてもどうして良いかわからない庶民だ。いきなりそんな事を言われてもな……」

「この話、相談役を引き受けて貰った時にも似たような話した覚えがあるんだけど……」

「……俺がやれる事はやり終えたと思ったんだよ」

「それは否定しないけど、状況が変わったんだよ。……ダメかな？　トマス。出来る限りトマスの希望を叶えたいと思ってる。またトマスの力を貸して欲しいんだ」

　私はトマスを真っ直ぐに見つめて問いかける。私の視線を受けてトマスがこれでもかと眉を寄せた。そのままギュッと目を瞑り、身を縮めるように腕を組んで葛藤している。

　トマスが沈黙した事で部屋が静かになっていく。沈黙を終わらせたのは、諦めたように溜息を吐いたトマスだった。

「……わかったよ。俺は何をすれば良い？」

「トマス！」

「まったく、アニス様の頼みを断れた試しがねぇな……」

　ガリガリと頭を掻きながらトマスがそっぽ向きながらそう言った。私はトマスが応じてくれた事に胸を撫で下ろす思いでいっぱいだった。

「良かった、トマスが引き受けてくれなかったらどうしようと思ってたよ」

「……もう良い。引き受けるって決めたからな、他の鍛冶師の方が良かったんじゃないかとかは言わん。それで？　本題はここからなんだろ？」

「うん、それじゃあ本題だね。さっきも言った通り、帝国には魔道具の技術が流出していく事になる。帝国が魔道具を戦争の武器にする可能性は低いと思うけれど、ないとは言い切れない。だから備えとして、こっちも新しい技術の開発を行いたいと私は考えたんだ」

「……新しい技術？」

「既存の技術と言えばそうでもあるんだけど、まだ未開拓だからね。私も活用法を模索するのは後回しにしてたし」

　ふぅ、と一息を吐いてから私は自分の考えを口にした。

「パレッティア王国には一つ、活用されていない大きな資源がある。それを用いた武器や道具の開発……それが私がトマスの力を借りて成し遂げたい事だよ」

「活用されてない資源……？」

　怪訝そうな顔を浮かべたトマスが聞き返してくる。私は頷いてからトマスにこう返答した。

「――〝魔石〟。私以外には活用法をあまり見出されていないものだよ」

「ッ……!?　……マジかよ。いいや、遂にと言った方が良いか……」

　呆れたように溜息を吐いて、苦笑を浮かべているトマスに私は満面の笑みを浮かべて返す。

「うん。魔学省のおかげで精霊石の研究も進んでるしね、これを機に私が主導で研究していくつもり。トマスにはその助手になってもらうよ」

「……はぁ。受けると言った以上は力の限りやらせてもらうよ」

「ありがとう。それでなんだけど、私の専属になる以上はトマスには今までの功績も踏まえて貴族になって貰った方が良いんだよね。それでなんだけど、領地なんてトマスはいらないでしょ？」

「まぁ……貰っても困るな」

「うん。だからね、魔学都市にトマスの新しい工房を用意しようと思うんだけど、どうかな？」

「……という事は、俺の工房を閉めるって事か？」

「どうしても私の今の拠点が魔学都市になるし、今後も研究や開発は魔学都市で行う事が増えると思う。だからどの道、私にも必要になるから工房は建てなきゃいけない。今の工房は、トマスが望むならトマスが不在の間に管理する人をこっちで雇うけど」

「……暫くは頼めるか？　まだあの工房を手放す気には……なれない」

　トマスは少しだけ考え込むような表情を浮かべて、そっと目を閉じながら言う。

　ガナ工房はトマスが今は亡き両親から受け継いだものだ。私としても新しく工房を用意するから手放せとは言えない。この点はトマスの希望を叶えるつもりでいた。

「勿論だよ、私が無理を言って頼んでるようなものだからね。……そういう訳で、改めてよろしくね、トマス」

「あぁ。また、よろしく頼む。アニス様」

　私は席を立ち、トマスの前まで行って握手を求めるように手を差し出した。トマスも席を立って、私と握手を交わしてくれた。

　

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」の書籍版第一巻は1月18日（土）に発売予定です！

Web版と合わせて、どうかこちらもよろしくお願いします。全体的に加筆、新要素も盛り込んでますよ！

気に入って頂けたらブックマークや評価も頂ければ幸いです！

第25話：明日を見据えて

　トマスの了承を得られた私は、早速いつもの面子にトマスを紹介する事にした。場所をサロンに移して、離宮で待機してくれてた皆を呼んでトマスとの顔合わせを行った。

　私とトマス、ユフィ、イリア、レイニに加えて、ガッくん、ナヴル、シャルネ、プリシラ。これだけの人数がサロンに集まるというのは珍しい気もして、なんだか新鮮な気分になったりする。

「さて、と。皆、今度から私の専属の鍛冶師になってくれるトマス・ガナだよ。ちょっと無愛想で厳ついけど悪い人じゃないからよろしくね！」

「……その紹介はやめろ、いや、やめてください……。えぇっと、ご紹介に与りましたトマス・ガナです」

　私の紹介が気に入らなかったのか、トマスは溜息を吐いてぼやく。けれどすぐに貴族の前だからなのか、口調を正して静かに頭を下げた。

　その一連の会話の流れで私の事をよく知るナヴル達は空気を察してくれたのか、トマスに向ける視線がどことなく温かい。

「トマス・ガナ……彼が王姉殿下が重用していた鍛冶師ですか」

「あぁ、この人だろ？　アニス様のセレスティアルや女王陛下のアルカンシェルを打ったの」

「えっ!?　この方がそうなんですか!?」

　ナヴルが興味深そうにトマスを見て頷き、ガッくんが補足を入れる。シャルネはトマスの事は知らなかったのか、素直に驚いた様子を見せている。

　プリシラはいつもの微笑を浮かべているだけだ。ただ、いつも細めた目はトマスをじっくりと見つめているようだった。

　皆からの視線が集まった事で、トマスが居心地が悪そうに身を捩っている。

「……見ての通り、しがない町工房の鍛冶師です。礼儀作法に関しては疎いので、何かあれば仰ってください」

「あまりそう恐縮すんなって。公の場じゃなかったらアニス様も口うるさく言わないだろ」

「ガーク。……必要とあらばこちらから指摘する。あまり気負わないでくれ、王姉殿下の個人の付き合いだと言う事は把握している。この方の気質もな。あまり気を張らないようにな」

「……ナヴル・スプラウト様でしたね。そう言って頂けて本当に助かります。その時はどうか、ご指導お願いします」

　ガッくんが気楽な調子で言うけれど、そこはお堅く真面目なナヴルが許さない。それでもまだ柔軟にトマスに対応してくれてると思う。

　そんなナヴルに何かシンパシーでも感じたのか、トマスが思ったよりも早く打ち解けそうな雰囲気を出し始めた。ナヴルもその反応で何かを感じたのか、トマスを見る目がどうにも優しいような気がする。

「さて、皆にトマスを紹介した事、どうしてまたトマスに専属になって貰ったのか？　その説明をしっかりとしないとね。正直言って、ここからかなり機密の話になるから、覚悟して聞いて欲しい」

　私の前置きにその場にいた誰もが顔を引き締めた。皆が話を聞く姿勢を取ったのを確認してから私は話し始めた。

「先日、皆も知っての通りアーイレン帝国と新たな条約が結ばれる事になった。魔学都市が完成した暁には平民・貴族問わずに魔学を学びたい人に門戸を開く学院を建てる予定だ。ここに帝国からの留学生も招く事になる。つまり、魔道具の技術が帝国に流出する事になる。まずここまではいいね？」

　皆を見渡して、一人一人の顔を確認する。私と視線が合えば皆、小さく頷く。

「可能性は低いけれども、技術を教える事によって魔道具が戦の道具に仕立てられる可能性は否定出来ない。現皇帝であるルークハイム皇帝はパレッティア王国に対して友好的な姿勢を見せているけれど、今後どうなるかわからない。その為に備えはしておきたい」

「備えですか。それがトマス・ガナを再び専属鍛冶師として迎えた理由ですか？」

　ナヴルからの確認に私は頷いて肯定する。ここまでは予想していたんだろう、ナヴルに驚きの様子はない。一番緊張してしまっているのはシャルネだろう。今も強張る寸前の表情を浮かべている。

「ルークハイム皇帝から条約の締結の条件として魔剣を所望されてたという理由もあるんだけどね。何しろ、トマスは私が一番信頼をおいている鍛冶師だ。だからこそ、備える為の一手としてトマスの力を借りたかった」

「その備えって、具体的に何をするんですか？」

「そこが本題だね、ガッくん。帝国に魔道具の技術は教える、けれど帝国には渡さない王国独自の新たな技術を確立させたい。私の構想が実現すればパレッティア王国で持て余している資源を有効活用する事が出来るからね」

「活用されてない資源、ですか？」

　シャルネが不思議そうに首を傾げている。心当たりがない、と言うような顔だ。私はシャルネの反応に笑みを浮かべつつ、話を続けた。

「活用されていない資源、それは魔石だよ」

「魔石……！」

「えっ、良いんすか?!」

　ナヴルが予想外だ、と言うように戦いている。その一方でガッくんが驚いたように目を見開いて私を見る。そのままユフィやレイニを見て、困惑を露わにしている。ガッくんは刻印紋の事を知っているし、この反応は当然だ。

「ガッくんは既に知ってるけど、私は魔石を活用する為の技術を試してる。ただ、今の形では私ぐらいしか使えない、というより使わせる事を推奨出来ないものでしかないんだ」

「……えっと、魔石なんてどんな風に活用するんですか？」

「魔石は魔物の体内で変質した精霊が魔石になったものである、という話は聞いた事があります。しかし、精霊石のように利用する事は出来ないと聞いていましたが……」

　シャルネとナヴルが難しそうな顔をして問いかけて来る。魔石は精霊石が変質した亜種と言うべきもの、この認識は既に知る人ならば知っている事となっている。

　同時に亜種だからと言っても精霊石のように活用する事は出来ないという事も常識だ。だからこそ二人の疑問は尤もなものだ。

「うん。まぁ、これから皆と一緒に秘密を共有する事になるからね。これを良い機会として話そうか」

　私は改めて、魔石を活用して己の身に刻印を刻んだ刻印紋の事について説明した。シャルネやプリシラは私の着付けを担当する事もあるので、私の背中に刻まれてる刻印の事は知っていたけれど、まさかその刻印がそんなものだとは思わなかったのか驚いていた。

　ドラゴンの魔石を用いて、ドラゴンの魔力を身に宿す。刻印紋の説明を聞いたナヴルは目を驚きに見開いたが、同時に納得したようだった。魔法が使えないと言われている私が身体強化を使える事に納得がいったんだろう。その強化が凄まじい理由も、ドラゴンが由来ならばと納得してくれた。

「……確かにそのような技術を流出させる訳には行きませんね。特に帝国には渡してはいけない技術かと思います」

「そう。色々と問題があったから、今まで魔石の活用方法は研究されて来なかった。先に研究しなきゃいけなかった事がたくさんあったからね」

　それは精霊石の活用方法であったり、魔法の再検証、再定義であったりと魔学の新たな技術を研究する魔学省でも、優先されるべき研究対象はそっちだった。私が刻印紋の技術は表に出すべきじゃない、と考えていたからでもあるけど。

「精霊石の研究を隠れ蓑にする、と言えば言い方は悪いけれどね。帝国に流す技術も現行の魔道具に類する技術は教えて良いと思えたのは、あっちは日常生活にも使える技術だからだ。だからこそ戦にばかりにその技術を使う事はない、という見込みもある」

「ですが、魔石は違うと」

　険しい顔を浮かべてナヴルが私にそう指摘する。その意見は私も同意見なので頷いて返す。

「まだ魔物の素材だけだったら活用方法はあるんだけどね、魔石は違う。あれは精霊石に近しいものでありながら、その性質は力に通ずる使い方しか出来ない。研究が進めば、とは思うんだけど、それでも最初の取っ掛かりは力を行使するという点から始めないといけない」

「……それで私達が研究のお手伝いをすると？　でも、何をすれば……？」

「ガッくん、ナヴル、シャルネの三人には魔石を用いて生み出した〝発明品〟の試験者になって貰う。発明が上手く行けば、その発明品は貴方達に下賜する事になる。私専属の護衛の証明としてね」

　私の宣言に名前を挙げられた三人は驚きに目を見張った。

　私は王姉という立場で政治に関わるようになってから、特定の誰かを贔屓して魔道具を開発する事を躊躇っていた。私の発明に周りが付いて来る事が出来ないという理由もあったけど、私が誰かを特別にしてしまえば要らぬ面倒事を呼び寄せそうだったから。

　だからナヴル達を私の専属にしても、あくまで彼等が与えられた役割以上の関係から先に踏み込むつもりはなかった。この考えが変わったのは帝国との情勢が変わったのもあるけれど、何よりあの襲撃が切っ掛けだった。

「こう言うのもなんだけど、私は自分の価値を軽んじてた。私はもっと慎重になるべきで、もっと身辺に警戒しなきゃいけなかった。それをこの前の襲撃で思い知ったんだ」

「それは……自身の価値をご理解頂ける事はこちらも望む事ですが、王姉殿下が責任を感じるような事では」

「いいや、責任を感じないと駄目だったんだ。私の為に貴方達は護衛や侍女という立場に就いている。私の立ち位置はとても特殊だ、だから踏み込むべきじゃないって思ってた。でも私が私である以上、皆を巻き込んでしまう」

　今回は皆、助かった。だけど、もし何か一つでもボタンを掛け違えていたら私は誰かを失っていたかもしれない。そう考えれば、私はどうしようもなく怖くなってしまった。

　自分が傷つくのは良い。でも、私の為に誰かが傷つくのはやっぱり嫌なんだ。だったら私は私の出来る事を尽くすべきだったんだ。彼等が自分の身を守れるほどに強くなれるように。

　でも、才能なんて誰にでも恵まれている訳じゃないし、努力ですぐ埋まるようなものでもない。人間にはどうしても限界があって、極めるのにだって時間がかかる。それを待っていられる程、私は我慢強くない。

　最近は分別を弁えようと思っていた。王姉という立場なんだから、と。でも、私は自分の立場なんかよりも大事なものがある。私は、私の夢を守りたい。私の夢を応援してくれて、守ってくれる人達の力になりたい。

「私は、ここにいる者は一人でも欠けさせたくない。その為に私が出来る事をやりたい。だから私の夢に付き合って欲しい。それが私の夢だから」

　不可能を可能に、出来ない事を出来るように。そして可能性がもっと皆に広がるように。

　空に焦がれたあの日から、私の根幹は何一つだって変わってない。ただ、弁えようと思っただけ。けど、やっぱりダメだ。どんなに取り繕っても私は〝キテレツ王女〟である自分を矯正する事は出来そうにない。

「私からも良いですか？」

　今まで静かに私達の会話を見守っていたユフィが声を上げた。私に集まっていた視線がユフィへと集中した。

「ガーク、ナヴル、シャルネ、プリシラ。貴方達にはアニスの護衛、侍女として従事して貰いました。ですが、アニスも言う通り状況が変わりました。将来の備えとしてアニスの提案は私としても望む所であります。ですから女王として貴方達に提案があります」

「提案、ですか？」

「貴方達をただの護衛、侍女とするのではなく、アニスを頂点とした一つの組織として独立させたいと考えています」

　ユフィの提案に、ナヴル達の表情が驚き一色に変わってしまう。動じてないのはプリシラぐらいだった。ガッくんは今にも顎が外れてしまいそうだし、シャルネは気絶してしまいそうだ。まだ比較的落ち着いたように見えるナヴルでさえ、声が出ないようだった。

　驚きに固まってしまうナヴル達を敢えて気にせず、ユフィは言葉を続ける。

「貴方達はアニスの護衛を務め、傍に控え、その支えとなる。そしてアニスの発明を助ける。アニスの発明を助ける開発集団として組織を結成させようかと思っています。規模こそ小さなものですが、各省の官僚に相当する権限を与えたいと考えています」

「官僚って……嘘でしょう？」

　ガッくんが信じられないと言うように呟く。ガッくんとナヴルはあくまで私の専属護衛であって、騎士としては誉れある地位だけど、個人が持つ権限としては強くない。

　それは貴族の子息であっても同じだ。官僚と同等の権限を得る、というのはそれだけ彼等にとっても衝撃な訳だ。

　一般的に各省の官僚、代表的なのは魔学省や精霊省、国防省だけど、官僚としての権限を得るという事は各種資料の閲覧権限を得たり、政治的な発言権を得る事が出来る。もっと簡単に言えば王家公認の権力を持てるという事だ。

　つまりは、一昔前であればエリートの称号そのものと言って良い。ナヴル達でこれほど驚いているのだから、侍女でしかないシャルネは今にも目を回してしまいそうになっていて、プリシラに支えられていた。

「勿論、相当するものなので同等の権限がそっくり与えられる訳ではありません。当然、機密の情報を扱う事が多くなる為、制約もかなり増えるでしょう。ですが見合った報賞を貴方達に与える準備があります。貴方達はこの国の最先端技術を担う者達となるのです」

「……それは、大変名誉な事です」

　なんとか震える声でナヴルが礼を取りながらユフィに返答をした。ナヴルに釣られるようにしてガッくんも礼を取り、シャルネもプリシラに支えられながら礼を取ろうとする。

　そんな彼等にユフィは楽にするように、と伝えるように手を振って見せる。そして、その視線は私に向く。

「……アニスも折角大人しく出来るようになったんですけどね」

「仕方ないよ、備えあれば憂いなし。出来るのにやらないのは怠慢、そうでしょう？」

　私の返答にユフィが肩を竦めて見せる。私も肩の力を抜くように息を吐く。

「一応確認しておきますが、辞退を考える者はいますか？」

「……いえ、またとない名誉を賜れる機会となれば。このナヴル・スプラウト、この忠誠を改めて王家に捧げたく思います」

「俺……いえ、私もナヴルに同じく。アニス様の夢を叶える一助となれるなら力となりたく思います」

　即答したのはナヴルとガッくんだ。二人とも、表情を引き締めて騎士の礼を取る。

「……わ、私は……」

　即答出来なかったのはシャルネだ。彼女は今にも泣きそうな位に目に涙を溜めてしまっている。私はそんなシャルネの傍に寄り、彼女の肩を叩いた。

「シャルネも一員にはなって貰うけど、シャルネに矢面に立てとは言わないよ。それはシャルネがもう少し大きくなってからでも良いから」

「アニスフィア王姉殿下……」

「正直、ここまで話しちゃうとただでは解放してあげられないんだ。騙し討ちのような事をしたのは謝っておくよ、でもシャルネなら信頼出来るって話したんだ」

「私なんかが……王姉殿下のお役に立てますか？」

「貴方を信頼してる。この場に貴方を呼んだ。それがその質問に返す答えだよ」

　私の返答にシャルネは唇を強く引き結んだ。そして手の甲で涙を拭い、淑女の礼を取る。

「またとない名誉です！　まだまだ未熟ですが、我が忠誠は王家に！」

　シャルネの力強い宣言に私は頷く。最後に残ったプリシラは、どこまでも自然体に礼をした。

「私も否と言う事はありません。どうぞ、この身を思うままにお使いください」

「プリシラには拒否権はないから」

「あらまぁ、それは仕方ないですね」

　プリシラには前科があるから、その償いも込めて。そして帝国の皇弟であるファルガーナと通じて貰わなきゃいけない。なのでプリシラにだけは拒否権はない。

　それもわかっている筈なのに、わざとらしくクスクスと笑うプリシラに私は溜息を吐いてしまう。ともあれ、これで私が動く為の準備が出来た。

　改めてここにいる人達を見渡す。ユフィ、イリア、レイニ。そして、トマス、ナヴル、ガッくん、シャルネ、プリシラ。私を含めて合計九人。

　実際に実働として動くのはユフィ、イリア、レイニを除いた五人だ。ユフィは言わずもがな、イリアとレイニは別の立場から私達をサポートする事になる。

「これで話は纏まったね！」

「そうですね」

「そういえば、組織になるって言うけど何か名前が付くの？　組織になる以上、わかりやすい名前でも冠しておかないと不便だよね？」

「それについては、既にこちらで名前を考えております」

　私の疑問にユフィは待っていました、と言わんばかりに笑みを浮かべた。

「アニスを頂点とし、アニスの開発を助ける組織として貴方達に与える名は……〝魔巧局 〟です。正式な名称としては〝王室直轄魔巧局〟ですね。アニスを局長として、魔学に関する最先端の研究から魔道具の開発技術の洗練を行って貰うという名目で立ち上げるつもりです。なのでアニスの肩書きは今後、王姉及び魔巧局長となる訳ですね」

「魔巧局、かぁ……局長なんて、どんどん肩書きが増えていくなぁ」

「なんて呼べば良いかわからなくなりそうですね」

「もう好きに呼んでよ！」

　投げやり気味に叫んだ私に、皆が気が抜けたように笑い出す。特に笑ったガッくんには肘鉄を打ち込みながら、私は思いっきり唇を尖らせるのだった。

　

気に入っていただければブックマークや評価ポイントを入れていただければ嬉しいです。

第26話：魔巧局、始動

　魔巧局の設立が決まったけど、正式な発表は後日という事になった。正式な発表までの政治的な手続きはユフィにお願いして、私はトマスを加えたいつものメンバーを引き連れて魔学都市へと戻ってきた。

　但し、今回は離宮にある私の工房から持ち出した素材などがあるので、エアバイクではなく馬車での移動だ。馬車に揺られながらの旅を終え、私達は魔学都市へと到着した。

「……わぁ、結構工事が進んでるなぁ」

　魔学都市に戻って来るのも随分と久しぶりだったから、戻って来るともう〝街〟の形が朧気ながら見えてくる事に凄く驚いてしまった。

「そんなに空けてた訳じゃないんだけど、随分と早くない？」

「それだけ熱が入ってるのでしょう。それにモニカがいますからね」

「まぁ、そうだけど。モニカに後で顔見せないとなぁ、まずはドラグス伯に挨拶だけど」

　ここまで工事が早く進んでいるのはやっぱりモニカの働きが大きいんだと思う。彼女も元気にしてると良いんだけど。

　まず私達は都庁に向かい、馬車で積んできた荷物を降ろすのに残るメンバーと、ドラグス伯に会いに行くメンバーとの二手に分かれた。ドラグス伯に会いに行く私のお供はプリシラだ。

　プリシラを連れてシアン伯爵邸に向かうとドラグス伯が出迎える為に待っていてくれた。私はドラグス伯に歩み寄り、笑みを浮かべながら再会の挨拶を交わす。

「ドラグス伯。長い間、不在にして申し訳ないわ」

「いえ、王姉殿下。事情は把握しております。こうしてご健勝な姿を見られた事を嬉しく思います」

「ありがとう。それで戻って早々なんだけど、ドラグス伯には幾つか話を通さなきゃいけない事があって……」

「畏まりました。まずはお茶の用意をさせましょう」

　ドラグス伯と共に場所を移して、私はアーイレン帝国の会談の結果や、新しく結ばれた条約、今後の魔学都市の運営。それから私を中心とする開発集団として設立された魔巧局の概要を説明していく。

　私の説明で足りない点は都度、プリシラが補足してくれた。そうして私が伝えるべき内容を話し終えると、ドラグス伯は表情を引き締めて腕を組んだ。

「成る程、帝国との会談はそのように落ち着きましたか。……しかし、本当にそれでよろしかったのですか？　帝国は本当に信用できると？」

「帝国というより、ルークハイム皇帝への信頼かな。だからルークハイム皇帝が望む魔剣は王国と帝国の架け橋となる一品を用意させたい。その為にセレスティアルやアルカンシェルを打ったトマスを専属鍛冶師として再雇用したんだ」

「……王姉殿下がそのように仰るのであれば、家臣としては複雑な心境ではございますが呑むしかありませんな」

　どこか不服そうにドラグス伯は低く呟いた。ドラグス伯は私に恩義を感じてくれているし、娘のレイニの面倒を見ているから私をとても気にかけてくれる。だから私が暗殺されかかったという事に腹を立てているのはよくわかった。

　けれど、私はそこまで強く帝国に追及も要求もしなかった。その分、皇帝には今後の帝国の引き締めを頑張って貰うしかない。

「何も悪い事ばかりじゃないよ、おかげで私も色々と踏ん切りがついた。魔巧局の立ち上げは良い機会だと思ってる。必要だって思われたなら私の好きにやるしかないしね？」

「……それはまた、頼もしくも恐ろしい」

「ドラグス伯にはまた色々と抱え込ませちゃう事になるけど……」

「いえ、それが私の役目ならば。……しかし、一介の冒険者だった私が来る所まで来たと思うばかりですな」

　誇らしげな、それでいて困ったように笑うドラグス伯。ドラグス伯が今の地位にいるのはレイニがいるからこそという点もある。だからドラグス伯としてもどう受け止めて良いのか複雑な心境なのかもしれない。

　それでも私はドラグス伯を信頼している。確かにドラグス伯個人だけの功績だけでは冒険者から男爵へ、そして一気に伯爵にまで上り詰めるなんてあり得なかったかもしれない。でも、その切っ掛けとなったレイニを支えたのは間違いなく父親としてのドラグス伯だと思う。

「身分や生まれがどうあれ、私は信頼を置ける人こそが宝だと思ってるよ。これからもどうか私を助けてね？ ドラグス伯」

「……王姉殿下のお心のままに」

　私の言葉に目を瞑り、深々と頭を下げるドラグス伯。その礼を取る仕草は、かつて冒険者だったとは思えぬ程に堂々とした礼だった。

　それから私はドラグス伯と今後の打ち合わせの話を幾つかした後、シアン伯爵邸を後にするのだった。

　＊　＊　＊

　シアン伯爵邸から都庁に戻ってきた私とプリシラは、荷下ろしが一段落したナヴル達を誘って都庁のサロンに集まった。

　都庁にあるサロンは流石に王城や離宮に比べれば小さく、装飾や調度品も控え目だ。勿論、それでも王族が使うという事で大工達が張り切ってくれたので立派ではあるのだけど。

　話し合いの前にお茶を用意してくれたのはシャルネだ。シャルネがせっせとお茶を用意してくれる姿を微笑ましく見守りながら、全員にお茶が行き渡ったのを確認して私は両手を叩いて合わせた。

「それじゃあ正式な発表はまだだけど、第一回魔巧局方針会議を始めようか！」

「随分とご機嫌ですね、アニス様」

「そりゃ勿論だよ、ガッくん！　とはいえ方針を決めるのと、皆との認識の摺り合わせぐらいしか出来ないけどね。まだ工房だってない訳だし。あぁ、トマスは工房の設計の相談があるからその時には付き合ってね、責任者と打ち合わせをする予定だから」

「……わかっ……、了解致しました」

　トマスは私の言葉に小さく頷く。周りが貴族ばかりだからか、どうにも口が重たくなってしまっているようだ。早く慣れてくれれば良いんだけどね。

「実際に魔剣の試作品を開発していくのは工房が出来てからだけど、その前に魔石をどう加工していくか方針は決めていきたいね。並行してルークハイム皇帝の魔剣も作らないといけないけど」

「王姉殿下、質問をよろしいでしょうか？」

「はい、ナヴル。何かな？」

「その、どうしてルークハイム皇帝陛下に献上する魔剣の開発と、魔石の活用方法の研究を同時に進行するのですか？　何か理由あっての事でしょうか？」

「理由はあるよ。はっきり言うと、今までの魔剣だと皇帝に渡すのには不十分だと考えてるからだよ。その不十分な部分を埋めるのに魔石がヒントになると思ってるんだ」

「不十分ですか？」

　私の答えにシャルネがよくわからない、と言った顔で首を傾げる。シャルネの疑問は声に出さないだけで誰もが感じているようだった。

　ただ、その中でトマスは気付いたのか渋い顔をしていた。まぁ、トマスは開発者だから気付いちゃうか。

「じゃあ聞くけど、例えばユフィのアルカンシェルを持って使いこなせる人？」

　私の質問に誰も答えを返さなかった。ナヴルのように難しい顔をするか、ガッくんのように首を左右に振る反応と二分されている。

「……成る程。武器という意味でなら使いこなせない事もないと思いますが、アルカンシェルは魔杖としての機能も有していましたね。魔杖としての機能は魔法が使えない皇帝陛下には不要ですね」

　アルカンシェルはユフィ専用という事で、ユフィの規格外に対応した魔剣だ。ユフィ以外にあれを使いこなせる可能性があるとすれば、魔法適性の豊富さなどを鑑みてグランツ公ぐらいしか思い付かない。

　それだけ専用に誂 えたものだからこそ、他の人が使う事を想定していない。あれはユフィの為だけの一振りだ。だからルークハイム皇帝に渡す魔剣に必要なものを考えると、アルカンシェルはそもそも参考にならない。

「じゃあ、アニス様のセレスティアルは？」

「……いや、ダメだ。セレスティアルもアルカンシェルとは違う意味でアニス様に合わせた専用品だ。アニス様以外が持つなら、まだマナ・ブレイドを持った方がマシだと言われるだろう」

　アルカンシェルがダメなら、セレスティアルはどうなのか。そんなガッくんの疑問に答えたのはトマスだった。トマスは腕を組み、難しい顔を浮かべながら首を左右に振っている。

　セレスティアルもまた、私に合わせた専用品だ。刀身だって剣というよりは鉈みたいだし、その刀身の厚みの分だけ魔力を込めても壊れない耐久性と魔力の伝導率を誇っている。

　それも私がドラゴンの魔力を用いるのだから必要な強度であって、普通に使うならこれもまた過剰な要素だ。つまり、現段階で開発されている魔剣はどれも皇帝に寄贈するには向いていないという事になる。

「……こうして改めて確認して思いますが、マナ・ブレイドに比べてお二人の魔剣は使用者に合わせたものになっているんですね」

「そうなんだよ。あくまでマナ・ブレイドは魔力刃を扱う事を目的にしてるから誰にでも使える程、構造も仕組みもシンプルなんだ。そこから派生したアルカンシェルとセレスティアルは使用者に合わせてるから汎用的な品じゃない。だからルークハイム皇帝に渡すものとしては不十分だと言う事になると」

「だから新しい魔剣を作る必要があると言う事ですね？」

「うん。それも出来れば皇室が受け継いでいけるようにしたい。代々受け継いで行ってくれればパレッティア王国とアーイレン帝国の同盟の象徴になってくれるからね」

　ルークハイム皇帝に寄贈する魔剣は、あくまで本人にも使えて、その剣を次の世代が受け継いでいけるようなものが望ましい。魔剣が寄贈された同盟の象徴としてだけでなく、その権力を証明する事が出来る実用品として開発したい。

　それはルークハイム皇帝が望んでいる事だし、寄贈する魔剣の価値が高くなればなる程、互いの国が同盟を結ぶ事への価値が上がる。

「うーん、でもなぁ……？　じゃあどんな物が良いんでしょうね？　マナ・ブレイドを、こう、そのまま強化した物とかじゃダメなんですか？」

「ダメって訳じゃないけど、それだと象徴にするには弱すぎるんだよ。ルークハイム皇帝に寄贈する魔剣はあまり人を選ぶ性能にはせず、それでいてパレッティア王国の存在感を見せ付けるような力の象徴となるものが望ましいんだけど……」

「……ルークハイム皇帝は魔法を使える訳じゃないんですよね？」

「そうだね。だからこれから皆で頭を悩ませよう！　って話になる訳だね」

　私の言葉に、誰もが静まり返ってしまった。……正直、私も自分で口にして思わずこう思った。

「……難問だよね」

「……まったくもって」

「だけど、私も無策って訳じゃないよ。だからこそ、魔石の研究なんだよ！」

　沈みそうになった空気を打ち払うように、手を打ち鳴らして私は皆の注目を集める。

「……申し訳ありません。しかし、それでは本末転倒ではありませんか？　まさかとは思いますが、皇帝陛下に寄贈する魔剣に魔石を使う訳ではありませんよね？」

　ナヴルが心配そうに指摘をしてくる。ナヴルの言わんとする事はわかる。帝国にはない王国独自の技術を用意する為の研究なのに、その技術を使った魔剣では結局、流出してしまうのではないか？　という心配だ。

「ナヴルは冴えてるね。確かにルークハイム皇帝に寄贈する魔剣には魔石を使おうと思ってる。けど、〝魔石そのもの〟は使わない、っていうのが正しいかな？」

「魔石を使うけれど、そのものは使わない……？」

「それ謎かけっすか？」

　シャルネが不思議そうに首を傾げ、ガッくんに至っては最早使い物にならなかった。

「皆、ユフィが即位前に私とやった余興の事を覚えてる？」

「あっ！　空中円舞の事ですか？　お話には聞いた事があります！」

　はいっ！　と勢い良く元気に手を上げながらシャルネが言う。けど、本人も自分が思ったよりも声が出ていた事に気付いて、すぐに手を下げて恥ずかしそうに身を縮ませている。

「そう。空中円舞だね、あの時に用意された装備は当時の技術の集大成とも言えるものでね。今は王城で保管されてるんだけど、あれに使われてる技術を応用するつもり。だから魔学省と精霊省には仕事を頼まないといけないかなぁ」

「失礼、その技術とは？」

「〝精霊顕現〟。名前ぐらいは聞いた事があるでしょ？　ハルフィスが主導している魔法の再定義、魔法を簡略化して新たな技術体系を構築しようとしているのとは真逆の研究と言われてるアレだよ」

　〝精霊顕現〟。それは遡れば王位をどちらが継ぐのか競争していた当時、ユフィが魔道具の普及で支持を集めていた私に対抗する為に切った切り札だ。

　仕組みが解明された今、使用者の意志がその内に秘めた精霊と共鳴し、周囲の精霊を〝変化〟させる事で魔法となる事は周知されている。

　精霊顕現とは魔法を更に先鋭化させたものであり、最終的には疑似的な精霊を顕現させようという目的の下で行われている研究だ。

「あの飛行用魔道具……装束も含めてだね、あれは精霊と魔道具の融合を目的として研究していた技術の結晶だ。魔道具の用途に合わせる為に精霊石を〝加工〟するんだ」

「それが魔石の研究とどう関わってくるのですか？」

「――この技術の到達点が〝魔石〟だからだよ。人工魔石、と言うべきかな」

　元々、〝魔物に合わせて体内に形成された精霊石が魔石となる〟訳だ。つまり、意図的に精霊石を変化させれば魔石になる。

　問題はその魔石をどう作るかだけど、そのヒントは既にある。何せ、レイニがいる。レイニの魔石は〝人工魔石〟の完成品とも言える。ただ、世代が引き継がれている事で純粋な魔石とそう変わらなくなってしまっているけど。

「魔石は人の手で作れるのですか!?」

「現時点で補助程度のものなら開発に成功してるよ。ただ、魔学省も忙しいからね、そっちの研究は縮小されてるのが現状なんだよね……」

　まぁ、縮小せざるを得なかったとも言えるんだけど。まずは地盤を固めてからじゃないと精霊石の加工、〝人工魔石〟の研究なんて危なっかしくてやらせてやれない。

　元々、精霊顕現に関わる研究は魔道具の普及によって見込める平民達の地位向上に合わせて、更に専門的な領域に踏み込む事で貴族の希少価値を高める為の策だった。

　現状、平民が貴族に取って代わるという事が起きるような時期ではない。だから優先されるのは魔道具の研究で、精霊顕現の研究は細々としてしまっている。勿論、縮小しているとは言っても絶えさせる訳にもいかないのでユフィがしっかり予算を出してるけど。

「私達が研究するのは魔石でも〝天然魔石〟と呼ぶべき、魔物から取れる一品物。そしてその技術の研究が進めば〝人工魔石〟の方向性や製作技術にも応用する事が出来ると考えてる」

「成る程。では、ルークハイム皇帝に寄贈するのはあくまで人の手で作る事が出来る人工魔石を用いた魔剣という事なのですね？」

「そういう事！」

　プリシラの確認に私は大いに頷いてみせる。これが私のルークハイム皇帝に寄贈する魔剣製作の為のプロジェクトだ。　

気に入っていただければブックマークは評価ポイントを入れていただけると嬉しいです。

第27話：夢追い人にエールを

「王姉殿下の構想はわかりましたが……確認してもよろしいですか？」

「勿論、何かな？　ナヴル」

　私の計画に渋い顔をしているのはナヴルだ。不安そうな表情を浮かべながらナヴルは私に問いかけてきた。

「あくまでルークハイム皇帝に寄贈する魔剣は人工魔石を使う、というのはわかりました。しかし、魔石である事に変わらないのであれば、いずれその技術は帝国に渡ってしまうのでは？」

「ないとは言えないけど。仮に技術が解析されたとして、実用レベルまで技術を模倣出来るかと言われれば可能性は限りなく低いと思う」

　私はナヴルの不安に対して首を横に振って否定する。既存の魔道具と違って、魔石を前提とする魔剣の技術が帝国で普及するかと言えば、私は簡単な話ではないと思ってる。

「既存の魔道具と違って、人工魔石の製作過程には魔法が介入する。だから帝国が魔石を用いた魔剣を量産するにしても、量産するコストに対して見合う成果がないと投資の意味がない」

「量産コストに見合う成果……」

「そう。その成果を出すために必要な条件が厳しい。まず魔学に理解があって、かつ魔法にも詳しい人材がいて、そして魔法の腕前も並以上ある人がいて、加えて精霊石を魔石に加工して大きな効果を発揮出来るようにして、最後に魔石の研究や開発の為の資産があるという前提になる。少なくともこれだけの前提条件が求められるんだ。この点は、パレッティア王国がアーイレン帝国に対して優位に立っている点だね」

　問題点を一つ一つ、指を上げながら皆に見せるように言う。パレッティア王国は人材にも資源にも恵まれているからこそ、魔石の開発に注力できる。その後、それを活かす方向性は幾らでもある。

　でも、帝国では違う。まず間違いなく帝国の魔法使いはパレッティア王国の人口比に比べれば少ない。そしてパレッティア王国以上に魔法を学べる環境があるのかという問題がある。

　そして、学べる程の地位があるのならば、本人か、或いは家が帝国でもかなり有力な人物になる筈だ。そんな人物が目立たない筈がないし、魔石を加えた魔道具を強力な武器として量産しようとするなら魔法使いに時間的な拘束が加わってしまう。つまり現実的じゃない。

　この点、パレッティア王国は魔法使いの数が多い為、負担を分散させる事が出来る。

「……理屈はわかりました。確かに帝国では普及させにくい技術なのですね」

「そう。だからパレッティア王国とは良好な関係のままの方が良いと認めさせられたら上々って私は考えてる」

「帝国との関係を良好にする為にも、王国特有の技術として魔石を利用する価値を認められるものとしなければならない、と……。しかし、人工魔石はそんなに既存の魔道具と性能が異なるものに仕上げられるのですか？」

「それは実際にやってみないとわからない。でも、魔石が高い効果を発揮出来るのは私自身が証明だからね。魔石の質や本人との相性もあるとは思うんだけど……」

「……良くそんな不確かなものを己に施そうと思いましたね」

　呆れたようにナヴルが溜息を吐く。私が自分にドラゴンの魔石を利用した刻印を刻めたのはドラゴンに〝呪われて〟いたという確信があったからなのもあるんだけどね。その呪いから研究、解析した結果があって行けると判断した訳だし。

　勿論、その前提には魔石を素材とした身体能力の強化薬や、前段階の技術がしっかりしていたという積み重ねがあっての事なんだけども。その詳細を説明すれば、また冷ややかな目で見られそうなので黙る事にした。

「あの、王姉殿下？　天然の魔石は聞いた限り驚くような高い効果を発揮しますけど、人工魔石は天然よりも質が落ちるんですか？」

「んー。質が落ちるというか、開発思想が違うって言った方が良いかな」

「思想が違う、ですか？」

　シャルネが手を上げて質問をしてくるけれど、私の返答にまたも首を傾げてしまう。

「人工魔石は魔道具の思想に寄り添ったものなんだ。つまり、魔法側から魔道具の方に歩み寄ったもの。だから開発の目的としては魔道具の延長線上にあるものなんだけど、天然の魔石を利用するのはこれとは逆で、魔道具側が魔法に限りなく近づいて行く技術なんだよ」

「……えっと？」

「つまり、どういう事ですか！」

　シャルネがよくわからないと言うように小首を傾げて、便乗するようにガッくんが首を捻りながら勢い良く問いかけてきた。思わず溜息が出そうになってしまった。

「……ガッくんのその潔い姿勢、嫌いじゃないよ。そうだねぇ、人工魔石はちゃんと〝作りたい目的〟があって作るもので、天然の魔石は〝そこにある力を利用出来るように仕立てる〟もの、こういう違いかな。使えるようにするという意味では同じなんだけど、出発地点や過程がまるで違うんだ。技術そのものは応用出来るんだけどね」

　私の説明でも釈然としないのか、シャルネとガッくんは首を傾げたまま戻らない。

　すると、プリシラが小さく咳払いをしながら私に声をかけてきた。

「……実際どんなものが出来るのか、その違いは明確なのですよね？」

「え？　あ、うん。天然の魔石は、その魔石の魔物の能力を再現して使うもので、人工魔石は特定の魔法に特化して使えるようにするもの、かな」

「……あれ？　でもそれなら別に人工魔石を使っても今の魔道具と変わらないんじゃ？」

「いや、ガーク。恐らく人工魔石というのは誰でも汎用的に使える魔法ではなく、人工魔石に手を加えた者によって、その魔法の質すらも変わってしまうものなのだ」

　私の答えに疑問を感じたガッくんだったけど、私よりも先に答えたのはナヴルだった。

「例えばの話だが、二人の魔法使いが同じ魔法を人工魔石に込めるとする。だが、その加工した者の技量によって魔法の質に差が出る。確かにこれだけ聞けば今までの魔道具とどう違いがあるのかは分かりづらい。だが、魔道具は誰にでも使えるように限りなく簡略化したものだ。……似たような話を聞いた覚えはないか？」

「……あっ！　魔法の再定義！　つまり、人工魔石を用いた魔道具はその〝逆〟なのか！」

「そうだ。魔法の再定義の際、術者の力量などの余分な情報を排除して簡略化する。それがアンティ伯爵夫人の研究であるが、恐らく人工魔石はその使用者の癖や特性を消さずに魔道具として使えるようにするものなのだ。なるほど、確かにそれなら帝国で同じ技術が仮に広まったのだとしても、パレッティア王国とは環境が違いすぎて応用が出来ない」

「ナヴルの理解で概ね正しいよ。そして、これが今後の貴族の身分を保障していく一つの指針になると思ってるんだ」

　成る程、ナヴルの説明で話せば良いのか。魔道具は確かに〝簡略化された魔法〟を使うものだけど、魔道具に人工魔石を加える事で限定的に〝簡略化されてない魔法〟を使えるように出来るかもしれない、と。

　そして、その人工魔石は作成者の質によって異なる。精霊石を人工魔石に加工するのは魔法使いにしか出来ない。だから必然的に貴族という身分と立場は国から保証され続けなければならない。

　魔道具によって平民が貴族の手を絶対必要としなくても、それでも貴族は高い需要を誇る事が出来る。だから不要とされるような世の中にはそう簡単にはならない。それは平民に対して抱いてしまうだろう危機感を払拭する事に繋がるという訳だ。

「……ここまで考えていたのですか？　一体、いつから？」

「ユフィが即位する前には、似たような事は考えてたよ」

「……でなければ精霊省を自ら主導して設立しない、か。私は本当に貴方を見誤ってたようですね、王姉殿下」

　畏れ多いと言わんばかりにナヴルが頭を下げるので、何とも言えない顔になってしまう。

　だから、あんまり畏まられるのは苦手なんだって。普通でいいよ、普通で。

「とにかく！　これで魔石を利用する利益！　天然と人工の違い！　それが帝国とどう関係していくのかはわかったかと思う。この目論見を実現する為に、皆には色々と手伝って貰うよ！　魔巧局、最初の大仕事だ！」

　私は両手を打ち合わせて、無理矢理にでもこの話の流れを打ち切るのだった。

　＊　＊　＊

　魔巧局としての会議を終えても、工房が出来るまで実際の研究開発はお預けになる。それまで皆にはいつも通りの業務に戻って貰った。

　そして、私は都庁の執務室で魔学都市を運営する為の雑務を片付けていた。

「うーん……そろそろ商会を誘致した方が良い頃合いかな」

　今までは定期的に騎士団が資材を運んだり、行商人が足を運んできた事もあったけれど、今後は資材の買い付けの為に商人も呼ばないといけないと思う。

　都市も大分形を整えてきてるし、そろそろ本格的に商会を呼びつけても良いかもしれない。建設に携わっている人達や、逗留している騎士達にも良い娯楽になる。その企画書を仕上げて、ドラグス伯と相談してから王城に持ち込むつもりだ。

「そうなると商人達の護衛に騎士達に人員を割いて貰うか……。もしくは、ちょっと早いと思ってたけど冒険者ギルドに声をかけて、ここに支部を置いて貰うのも良いかも。これなら定期的に商人達の護衛依頼を出しておけば冒険者の稼ぎにも出来て、冒険者にも留まって貰えるかな」

　冒険者ギルドは元々、魔学都市には不可欠なものとなるとは思っていた。帝国との一件があって早まったけど、魔石の研究も行く行くはするつもりで、その魔石を冒険者から買い取る事も計画にあった。

　だから冒険者ギルドの支部はいつか作る予定だったんだけど、時期が早まりそうだ。その内、冒険者やお忍びとしてじゃなくて王姉として冒険者ギルドに行かなきゃいけなくなりそうだ。それを思えば渋い顔を浮かべてしまう。

「……絶対からかわれる」

　流石に王族として正式に顔を出す以上、不敬な態度は控えてくれるとは思うけど、後で絶対からかってくるんだろうな、と苦虫を噛み潰した顔を浮かべてしまう。

　思わず幻聴でからかってくる冒険者達の声が聞こえてきて、一人で憤ってしまう。人を不名誉な名前で呼ぶのと笑い声の幻聴を振り払っていると、ドアをノックする音が聞こえた。

「アニス様、今良いか？」

「トマス？　良いよ」

　ドアの向こうにいたのはトマスだった。私が許可を出せばトマスが部屋に入ってきた。その手には書類が握られていた。その手の書類を差し出しながらトマスが言う。

「離宮から持ってきた素材の目録を確認し終わった。目を通しておいてくれ」

「ありがとう。私がやっても良かったんだけどね」

「いや……アニス様はアニス様でやらなきゃいけない事があって忙しいだろう。これぐらいなら俺にでも出来る事だ。任せてくれて構わない」

「そう言って貰えて助かるよ」

　トマスから受けとった目録に軽く目を通す。ここへ持ち出す前に私も目録は作ってたけど、荷下ろしも兼ねてトマスに確認して貰っていた。

　トマスは私よりももっと細かく区分けして素材を纏めてくれていた。真面目なトマスの気質が見えているようで、思わず笑みが浮かんでしまった。

「……なぁ、アニス様」

「ん？　なに？」

　目録を確認し終えた所で、ふとトマスが声をかけてきた。私は顔を上げてトマスの顔を見る。

　トマスはいつもの無表情だったけれど、どこか悩んでいるように見えた。私はそんなトマスを急かす事無く、ただ言葉を待つ。

「……すまねぇ。上手く言葉にならん」

「いいよ。私のせいでトマスには色々と悩ませちゃってるからね」

「あぁ。……会議の時も思ったが、アニス様は本当に立派になったな」

「な、何？　突然」

　トマスに褒められてしまって、私は思わず目を丸くしてしまった。というかトマスが私を褒めるなんて珍しいような気がする。

「……いいや、違うな。アニス様は昔から凄かった。ただ、それが認められなかっただけだ。だから、アンタが認められるようになって……俺は、もう良いんじゃないかと思ったんだ」

「……トマス？」

「迷わないとは決めたつもりだった。だが、アニス様がどんどん王族らしくなって、それに釣られて俺も貴族になるかもしれないって聞いて、肩の荷がどんどん重くなってきやがる」

　……ここまでトマスの苦悩に満ちた声は聞いた事がなかった。トマスは本当に真面目で、だから思い悩むのも仕方ないと思ってた。

　けれど、まだトマスの悩みがどこから来ているのか掴めない。トマスもまだ何か言いたそうだ。だから、ただジッと黙って待つ。

「……怖い、な」

「怖い？」

「……俺の親父は、貴族と取引が出来るぐらい腕の良い鍛冶師だった。鍛冶だけじゃなくて細工師でもやっていけるってぐらい器用で、けれど豪快な人だった。その分、俺以上の偏屈者だったけどな」

「……良いの？　その話、私が聞いても」

　トマスの親について、私は詳しくは知らない。今まで知ろうとしてこなかった。トマスがそれを望んでいない気がしていたからだ。

　トマスが貴族を苦手としているのは身分だけじゃない。トマスは貴族を嫌っていた。それも相談役として一度招いてから、随分と治ったみたいだけど。

　けれど、どうしてトマスが貴族を嫌いなのかは聞いた事がなかった。聞きたいと思わなかったし、知ってしまう事でトマスとの関係が変わってしまう事を過去の私は恐れていたのだと思う。

　でも、今の私ならきっとトマスの過去を打ち明けられても冷静に聞けると思う。でも、トマスはどうなんだろう？　きっと話したいから口にしたんだとは思う。でも、それでも確認してしまうのはトマスとは浅くない付き合いだからだ。

「あぁ。……俺が貴族を嫌っていたのは、母親が貴族に殺されたからだ」

「殺された……？」

「直接って訳じゃないがな。それに、その貴族だけが悪いって訳じゃない。親父も偏屈だったからな、不幸な擦れ違いがあったんだと……そう思いたいと思えるようになった。ただ、その貴族との取引が無くなって工房から一気に客足は遠退いた。暮らしが貧しくなって、母さんは流行病にやられて死んじまった」

「……そうだったんだ」

「あぁ。親父も相当なショックを受けたんだろう、日に日に背中が小さくなっていった。それでも俺が鍛冶師としてやっていけるだけのものを詰め込んでくれた。俺が一人前として認められるようになったら、安心したのかぽっくり逝って、母さんの後を追ったさ」

「それでトマスがガナ工房を継いだんだね」

　私の相槌にトマスが頷く。平民と貴族の間に横たわる溝は大きい。最近の改革で鳴りを潜めるようになったけど、それでもまだ最近の事なんだ。人の記憶から薄れてしまうには、その時間は短すぎる。

「俺は貴族が嫌いだった。彼奴等は特権を振り翳せば平民が簡単に死ぬなんてわかってないし、理解しようともしないと。そう思って、ずっと関わりたくなかった」

「……それじゃあ、私はさぞかし鬱陶しい存在だったろうね？」

「あぁ、本当にな」

「否定してよ」

「出来ないな。……貴族を嫌って、腐ったままだったらここまで悩まなかったしな」

「……何を、どう悩んでる？」

　核心を問う為に私はトマスに声をかける。トマスは私から視線を逸らして、自分の手を見つめた。

「……アニス様と知り合ってなきゃ、俺は偏屈な貴族嫌いの鍛冶師で終われた。だが、俺は自分の力を認められて、まさに貴族になんてなろうとしてる。自分の腕に不安がある訳じゃない。それだけ努力を重ねてきた、志半ばで折れてしまった親父の分まで挑戦したいと思ってる」

「……うん」

「だけど、俺がどんなに頑張っても認められなかったらそれまでだ。ただ俺が認められないだけなら良い。……俺は、俺を見込んでくれた人が、俺のせいで不幸な目に遭うんじゃないかと思うのが、怖い」

　トマスは重苦しい声で、静かにそう言った。

「覚悟はしていたつもりだった。アニス様、アンタはやっぱ凄いんだよ。俺は嫌でも知ってる。そしてアンタが優しい事も知ってる。一度、懐に入れた人間にとことん甘い事も、自分が傷つこうとも守ろうとする気質も、ずっと見てきた」

「…………」

「アニス様が叶えたい理想も凄い立派だって、もう何回繰り返すんだって思われるだろうけど、俺は何度でも繰り返すぐらい、アニス様を尊敬している。だから、俺はそれに付いていけるのか不安で堪らない。……俺には、鍛冶の腕しかない。それ以外でアニス様の力にはなれねぇ」

　……トマスの言葉に、私は思わず頭を掻いてしまった。困ったな、上手く言葉が纏まると良いんだけど。

「……あの、さ。トマス」

「……あぁ」

「私さ、自分が皆が言う程凄いのかって、正直わからない」

　なるべく自分に向けられる賞賛は受け止めたいと思ってるけど、それでも今まで積み上げられた経験がそう簡単に呑み込ませてくれない。

　私はずっと認められずに生きて来た。あるべき者ではないと、そう思って自分を抑え込んで来たから。

「でも、私は知ってる。自信を持って言える事がある。魔道具が価値を認められてなかった時も、私はずっと魔道具に価値があると思って、それが誰かの為に、何より私の為になると思って信じ続けてきた」

「……あぁ、知ってる」

「なら、私はトマスを信じられる。私は信じるものを守る為なら、確かに傷ついてでも守りたいって思ってる。でも、ね？　その信じたいものが、最近になって私を守ろうとしてくれる事も知ったんだ」

　私は信じたいんだ。人でも、物でも、自分の価値があると思ったものが正しく認められるって。

　そして、私が信じて、私を信じてくれる人が私を守ろうとしてくれる事もここ数年で思い知った。

「だから……上手く言えないんだけど、一人で抱え込まないで欲しいんだ。トマスは鍛冶の腕しかないなら、他の事は任せて欲しい。それが負担をかけてると思ってるなら、鍛冶の腕しかないって悩むなら、もうそれ以外で悩まなくて良いよ」

「……何？」

「私はトマスの鍛冶の腕を信じてる。貴方がその悩みに向き合い続けるなら、何も心配してない。いつか、きっと辿り着けるよ」

　トマスが本当に胸を張る日が来る事を、私は信じてる。それが生きている間なのか、それとも最後に人生を振り返った時なのかはわからないけれど。

「私が夢を叶えたかったのは、皆にも夢を見て欲しかったから。確かに夢見るのは怖い。叶わないのは辛い。でも、私は叶った。叶えて貰った。だから私はその為に出来る事をする。皆の夢を叶えるのを助けたい。それが一番最初の、私が魔法に望んだ願いだから。空に憧れて、不可能を可能に出来るってそう思った日からずっと」

　そこまで言って、私は改めてトマスを真っ直ぐに見つめる。視線を逸らしていたトマスは、いつの間にか私に視線を戻していた。

「聞いた事、無かったよね。トマスには、夢はあるかな？」

「…………あぁ、あるよ」

「そっか。なら、応援する。トマスが私の夢を応援してくれたように、私が貴方の夢を応援するよ」

「……アニス様の前で弱音なんて吐くもんじゃねぇな」

　気まずそうに頭を掻きながらトマスが言う。そして深く、大きく溜息を吐き出す。

　息を吐き出したトマスがゆっくりと背筋を伸ばす。トマスの視線が私を真っ直ぐに見つめる。今までにないぐらい澄んでいて、力強い瞳で。

「――俺の夢は、アニス様の夢が叶う事だ。俺にだってもうわかってる。アニス様の夢が叶った世界はきっと多くの人が誇らしく生きられるって」

「……正面から言われると、気恥ずかしいな」

「あぁ、俺だって小っ恥ずかしい。……いつか、ずっと叶えば良いって思ってたよ。叶ったと思ったから身を退いた。でも、アンタはまだ先に行くんだよな。なんだよ、それ。全然まだまだ足りてないって事じゃねぇか」

「あったり前だよ！」

　私は、知ってる。この世界の素晴らしさも、そして、ここじゃない〝いつかの世界〟の素晴らしさも。その二つを知る私だからこそ、私はまだまだこの世界が足りないって胸を張って言える。

「それが夢なら叶えてよ、トマス。まだ始まったばかりだよ？」

「……本当に、付いていくのがしんどい人だよ」

　トマスの表情は、まだ悩みが晴れきったようには思えない。でも、トマスは笑っていた。

　いつか、その悩みの曇りすらも晴れた時。私達はどんな顔で笑い合えているんだろう。そんな想像をしてみて、私は笑みが浮かぶのを止められそうになかった。

気に入っていただけましたらブックマークや評価ポイントを入れていただけると嬉しいです。

第28話：第一回魔石起動実験

　翌日、私との会話で何かを掴んだのか、トマスは精力的に動き始めた。

　魔石を用いた武器を作る上で、その試作品の試験者となるナヴル、ガーク、シャルネに色々と話を聞き始めたのだと、私はシャルネから聞いていた。

「トマスさん、凄いですね。私達に色々と熱心に聞き取ってましたよ」

「ふぅん？　どんな事を聞いて来たの？」

「得意な魔法とか、普段使っている武器の間合いから、今の武器への不満点、あとどんな武器がいいのか希望を確認したりとか……あとは実際に模擬戦している所が見たいという事で、ナヴル様とガークさんとで色々な組み合わせで模擬戦したりですね」

「まぁ、トマスだからね。一度火がついたらしっかり成果を出してくれるよ」

　私も後でトマスのところに顔を出そう、と思っていると、その話題のトマスがノックをした後で入って来た。その手には書類が握られていて、私の様子を窺うように視線を向けてくる。

「アニス様、後で時間を貰いたいんだが……」

「今でもいいよ？　急ぎの仕事は終わらせて、書類をプリシラに届けて貰ってる所だから」

「なら、時間を貰いたい。まずはこれを見てくれ」

　トマスが渡してきたのは、今後のナヴル達の武器の製造計画だった。まず、三人にそれぞれトマスが希望を聞き取って考えた武器構想が練られている。

「本人達の希望や、今の武器の使い方や消耗の仕方を見て、癖などを読み取ろうと思ったんだがな。俺は別に騎士って訳でもない、実際にどう動きに影響するのかまでは読み切れない。それでアニス様に一度、仮想敵として実際に立ち会って貰って三人の動きを見たい」

「ほう」

　トマスの提案に私は思わずそんな声が出てしまった。私を仮想敵として三人の実力を測る、か。ガッくんと稽古はした事あるけど、多分トマスが言うのは実戦形式なんだろうな。

「アニス様なら三人の限界も引き出せるだろ？　あと、本人達が実際に本当にその武器を持って大丈夫そうか確認して貰いたい。俺はあくまで技術者としての意見しか出せないからな。実際に作った武器が合わないなら本末転倒だ」

「成る程ね。高く評価して貰って嬉しいね、でも私を仮想敵に使おうだなんて随分と太っ腹だね？」

「魔巧局の局員としての、正式な局長への申請だからな。ダメならダメで構わないが」

「冗談だって。あ、トマスに局長って言われるの良いね、なんかしっくり来るよ」

「そうか？　……あぁ、そうだ。アニス様。許可が出ればなんだが、まずは魔石に魔力を通す実験から始めたいんだが。今まで魔石に魔力を通した事があるのはアニス様以外にいるか？」

「……イリアぐらいしかいないね」

　レイニもいるけれど、レイニの例は迂闊に口にする訳にもいかない。

　私の返答を聞いたトマスは腕を組んで、難しい顔をしている。

「それじゃあサンプルが少なすぎる。魔石が精霊石の亜種なら、魔力を通す事で完全に無反応って事はない筈だ。適切な器が必要だと言うなら、その器を作らないといけない訳だが……人工魔石を作る事が可能なら魔石を加工する事も出来るんじゃないかと思ってな」

「成る程、魔石の方を加工しちゃうか……大胆だねぇ」

　私だと、魔石が勿体なくて出来なかった方法だ。砕いて薬に使う魔薬だって、流石に稀少な魔物の魔石を使うのは躊躇ったからね。だから私は器の方を魔石とどう合わせるのかという方向に注目していた。その結果に生まれたのが刻印紋の技術だ。

　でも魔石を加工するのは人工魔石の技術で応用が出来るかもしれない。そうと考えれば、そちらの方が自然な発想なのかもしれない。

「だから最初は無加工の状態で様子を見るつもりだ。三人は魔法適性の属性もばらけてるからな、それで反応の違いがないか探るつもりだ。後は、アニス様が良いならシャルネ様に使わせて欲しい魔石がある」

「え？　私ですか？」

　長話になりそうだと悟ったのか、お茶の用意を始めていたシャルネが突然、話題を向けられて肩を跳ねさせた。自分が名指しで話題に挙がると思ってなかったんだろう。

「あぁ。アニス様、覚えてるか？　セレスティアルを渡した時の事を」

「……あぁ、〝アレ〟だね。確かにシャルネとの相性は良さそうだ。私は構わないよ」

「あの、何の魔石なんですか？　私と相性が良いって……？」

「二年ほど前、王都にフェンリルが急接近した事があってな。その迎撃に出たのがアニス様だったんだ。……です」

「はぁ……えっ、って、フェンリル!?　フェンリル種の魔石ですか!?　それって大変貴重なものなんじゃないですか!?」

　フェンリルと聞いて最初はぼんやりしていたシャルネだったけれど、すぐに脳が理解したのか驚きに目を見開いて、あわあわと慌てだした。

　フェンリルはなかなかに厄介な魔物だ。討伐が厄介な魔物には、名前がつけられて〝名付き〟となるんだけど、このフェンリルが厄介なのは、侵攻速度が魔物の中でもトップクラスに早いからだ。

　なので名付きになるフェンリルというのは、〝名付きになる頃には甚大な被害をもたらしている〟という事だ。だからフェンリルは名付きになってしまうような被害が出る前に狩らなければならない。

　それ故に悪名が高いフェンリルなのだけど、〝あのフェンリル〟は更に厄介だったからなぁ。

「稀少度は高いと思うよ、何せ風と雷の魔石持ちだったからね。だからシャルネとの相性は良いと思うよ？」

「わ、私がそんな畏れ多い物を……？」

「どんなに貴重な素材だろうと、適切に使える人材に渡れば問題はない。……ありません」

　トマス、シャルネと話そうとすると凄く話辛そうだな。さっきから言葉遣いを直そうとして、失敗している。

　そんなトマスが気の毒に思えてきたのか、シャルネが苦笑を浮かべながらトマスを見た。

「……トマスさん、その、私にも口調を改めなくて良いですよ？」

「いや、そういう訳にもな。……申し訳ない。つい、いつもの口がな」

「でも、トマスさんはその内爵位を授かるのですよね？　そうなれば私はあくまで子爵家の娘でしかありません。むしろ私が敬語を使わなければならない立場になります。勿論、社交会などに出るのでしたら改めなければなりませんが、ここでは私はトマスさんと同じ立場にあると思います。むしろ教えを請う事もあるでしょう。でしたらどうか、年長者として振る舞っていただければと思います」

「……口調の方は、改めるように努力する。だが、その申し出はありがたく受けさせてくれ。すまない、正直助かる」

「そういう時はありがとうですよ！　トマスさん！」

　シャルネの素直さに、トマスが鼻の頭を掻いてしまっている。こういう所は素直にシャルネの魅力だよね、私も時折眩しく感じるぐらいだ。

「じゃあ、早速フェンリルの魔石を持ってこようか」

「えっ!?　もう試しちゃうんですか!?」

「今、空いてるのはシャルネだし、シャルネと相性が良さそうな魔石があるならさっさと試していこうよ」

「念の為、外に出るか」

　とんとん拍子に話が進んでいき、私はトマスと意見交換をしながら離宮から持ち込んだ備品が保管されている部屋へと向かった。慌てたように後ろからシャルネが付いて来る。

「おっ、あったあった」

　保管庫に入ると、目当てのものはすぐに見つかった。厳重に封を施した箱だ。この中にフェンリルの魔石を保管していた。

　私は封を解いて、厳重に保管していたフェンリルの魔石を取り出して見せる。淡い黄緑色の精霊石は、まだらに黄色の斑点のように光が閉じこめられている。

　その不思議な色合いは、そこらの宝石とは比べものにならない程の美しさだ。このままアクセサリーにしたらさぞ映えるんじゃないかな、と思ったりもする。

　改めてフェンリルの魔石を見せられたシャルネは、奇妙に身体を震わせていて、今にも白目を剥いてしまいそうになりながらフェンリルの魔石を凝視していた。

「それじゃあ、第一回魔石起動試験を開始するよ！」

「うぅ……畏れ多いです……」

「……それなら、まず俺から試すか？」

「あ、トマスのサンプルも取る？」

「あぁ、やってみよう」

　トマスは箱に収めたままのフェンリルの魔石に膝をついて触れる。そのまま目を閉じて、意識を集中させているようだけれど……何も反応ない。

　暫くそうしていたトマスだったけど、不意に目を開いて立ち上がる。そして首を左右に振った。

「……確かにうんともすんとも言わないな」

「でしょ？」

「精霊石は使った事があるから、同じ感覚でやってみたんだがな……」

　原因を考えているのか、トマスがぶつぶつ呟きながら思考に没頭してしまっている。

　やっぱり、ただ魔力を通しただけじゃ駄目か。じゃあ、次はシャルネにやってもらおうかな。

「さぁ、シャルネの番だよ」

「……わ、わかりました！　行きます！」

　シャルネが膝をついて、トマスがそうしていたようにフェンリルの魔石に手を当てて目を閉じる。……さぁ、と風が吹き、私達の髪を揺らす。

　シャルネが魔力を通した魔石は――やはり、何の変化も示さない。

「うぅ……だ、ダメです。反応はないです……」

「……シャルネ、魔力は減ってる感覚はあるか？」

「え？　……あれ？　そういえば、そんなに減ってないような……」

「？　トマス、何か気付いた？」

「精霊石を使えば魔力を吸い取られる。だが、魔石に魔力を込めても減ってないような気がしたんだ。……もう一度、試していいか？」

「はい、どうぞ」

　シャルネと交代するようにトマスが再び膝をついて、魔石に触れている。何度か触れ方を変えながら観察していたトマスがやがて眉を顰めた。

「……やはり吸われた感覚が薄いな。むしろ、これは注いだつもりになってるだけで、注がれてないような気がするな……」

「えっ。そうなんですか!?」

「えぇ……そうなの？」

　魔石って魔力を吸わないの？　でも、魔石は魔力とは反応する筈なんだけど……どういう事？

「アニス様はどうやって魔石を使ってたんだ？」

「私は細かく砕いて、体内に取り込んで……それに魔力を反応させて発動させてた感じかな。刻印紋だって同じような原理だよ、だから魔力に反応しないって事はないと思うけど」

「なら、魔石のサイズと魔力の量が見合ってないのか？　アニス様は極小に砕いた魔石を使ってるんだろう？」

「……んー、直感的な意見だけど、それは違うと思う。何か理由があるとは思うんだけど、その何かが私には掴めないんだよね……」

　ただ、魔力を吸わせようとして吸い取って貰えてないというのは私にはなかった視点だ。今まで私はてっきり何も起きないって思ってたけど、そもそも魔力が入ってないから、現象を起こすことが出来てないんじゃないかと思った。

　でも、じゃあ精霊石と違うのは何だろう？　変質しているとは言え、魔石の大元は精霊石である事には変わらない筈。

（私が魔石を活用出来てる例は、一度砕いて体内に取り入れてるから。それを魔力と反応させて、魔石の特性を身体強化として反映させて……あれ？）

　何かが、私の脳裏に引っかかった。

　身体強化。私が魔石を活用して使えた魔法は身体強化だった。でも、近年の研究では身体強化は魂内部の精霊を活性化させているだけで、厳密には魔法ではなく、魔法を使う為の前身となる技術という見解がハルフィスによって発表されていた。

　私は身体強化は使えるけれど、魔法は使えないままだ。そもそも身体強化は魔法じゃない。あくまで精霊の活性化だ。でも、私は魂に精霊がいないって言われている。でも、魔石を素材とした魔薬や、刻印紋を使えば身体強化を限定的には使える。でも、普通の人は？

「……鍵」

　鍵。そうだ、鍵だ。私は魔法使いが魔法を使う為には精霊契約の名残である鍵、もっと言えばスイッチがないといけない、と結論を出した。

　そして、鍵がなければ精霊とのパスがない。パスがなければ精霊を励起させる事は出来ない。つまり身体強化は原則、魔法使いでなければ使えない。

「……魔力の性質……適切な器……」

　本人の魔力の性質は魂に宿る精霊によって決まってしまう。そして、身体強化は使用者の精霊の適性に大きな影響を受ける。

　魔石は、適切な器が無ければ効果が発揮出来ない。なら、それなら……！

「シャルネ！」

「ひゃ、ひゃいっ!?」

「今から指示する通りに魔石を起動させてみて。多分、ポイントは身体強化よ」

「はい？　身体強化……ですか？」

「そう。前に身体強化の仕方を教えたわよね？　いつもより凄いって言ってた奴よ。その身体強化の為に作った魔力を、自分の身体の一部だと思いながら魔石に魔力を通してみて」

「……わかりました」

　私の指示にシャルネが真剣な表情を浮かべて、身体強化を発動させた。シャルネの気配が変わり、僅かに静電気が弾けた。

　そのままシャルネはゆっくりと魔石に触れる。目を閉じて、シャルネが意識を集中させているのを見守る。

　……静電気の音が、いや、最早小さな雷鳴と言っても良い音が響きだした。シャルネと魔石が触れ合った所から弾けるような音が強くなっていく。やがて、シャルネと魔石の間に光が奔り、光が雷を纏ったように何かの形を作ろうとしていく。

「――えっ、なに、これ」

「シャルネ！　魔石から手を離して！」

　シャルネも変化に気付いたのか、目を開いて形を作ろうとしている電気を見つめる。私は咄嗟にシャルネの手を魔石から離れさせようと手を伸ばして、思いっきり雷で手を弾かれた。

「いったっ……!?」

「わぁぁぁああ!?　お、王姉殿下、大丈夫ですかッ!?」

「待て、シャルネ！　お前、なんかバチバチしてるぞ!?」

「ひ、ひぇぇええっ!?」

　シャルネの全身に、まるで雷を纏った光が膜を張っているようだった。それはバチバチと音を立てて、まるで周囲を威嚇しているかのようだった。

　薄らとオーラのように纏わり付いている光はシャルネの身体を覆っているけれど、奇妙な部分がある。それは頭部と背の部分だ。そこだけシャルネの身体に沿うような形をしておらず、まるで〝狼の耳〟と〝尻尾〟のように見える。

「……フェンリル」

　まるで、その姿はシャルネがフェンリルの形をした雷を纏っているかのようだった。

気に入っていただければブックマーク、評価ポイントなど入れていただければ幸いです。

第29話：そして、反省会

「王姉殿下……これって……？」

「成功、か……？」

　未だにバチバチと音を鳴らしながら雷を纏っているシャルネ。自分の手を見下ろしたりしながら不安そうにこちらを見つめて来る。私の隣ではトマスが真剣な表情でシャルネを観察している。

「うん、成功だと思う。……やっぱり身体強化が前提になっちゃうのか」

「どういう事だ？」

「その説明の前に、まずシャルネ。その雷をどうにかしないとだね」

「は、はい！　……ど、どうすれば良いでしょうか？」

「身体強化を解除したら消えないかな？」

　私に言われるままにシャルネが身体強化を解除しようとしているのだろう。ただ、シャルネの眉間に眉が寄っても雷は消えていくような気配がない。

「……ど、どうしましょう、王姉殿下。身体強化が解除出来ないです……あと、その、なんか魔力が……」

「魔力？　魔力がどうしたの？」

「なんだかずっと魔力を使ってるみたいで、ちょっと疲れてきました……」

　シャルネの顔にどんどんと疲れが見え始めてる。もしかして、今の状態でいるとシャルネの魔力をどんどん消耗して行ってるって事？

　シャルネは解除の仕方がわからないみたいで、どうしたら良いのか縋るように私を見つめている。

　私の場合は、私の魔力の供給を止めれば身体強化は止まっていた。そう思って身体強化を解除させようとしたのだけど、シャルネは自分で身体強化を解除出来ないみたいだ。しかも魔力を消費し続けてる。

「……シャルネ、その状態で身体強化以外に魔法を使える？　魔力切れを狙えば止まるかもしれない」

「そ、それが……なんか、魔力の感覚もなんか変で、いつもみたいに制御が難しいんです……」

「わかった。シャルネ、これを持って」

　魔法も上手く発動出来ないと。……これはちょっと不味いかもしれない、

　私は鞘からセレスティアルを抜いてシャルネに持たせた。シャルネは突然、セレスティアルを手渡されて目を丸くした。

「あ、あの!?　王姉殿下、なぜセレスティアルを!?」

「マナ・ブレイドだったら壊れるかもしれないから。シャルネ、セレスティアルに魔力をそのまま込めて魔力刃を作ってみて。全部吐き出すようなイメージでね」

「は、はい」

　シャルネの手に握られたセレスティアルが、シャルネの意志に応じるように魔力刃を生み出していく。私が見慣れた空色の刃ではなく、黄緑色の魔力刃が発生した。その刀身の色はまるでフェンリルの魔石のような色合いをしている。

　そして更に注目したいのが、その刀身もシャルネと同じように雷を纏っている点だ。シャルネの魔力がそのまま魔力刃に反映されているんだろうと予測をつける。

「どう？　抑えられそう？」

「は、はい。全部セレスティアルに移すようにしたら楽になりました……」

　セレスティアルの雷を纏った刃が存在感を増す程、シャルネが纏っていたフェンリルのオーラは消え去っていった。シャルネも楽になったのは本当なのか、少し脱力してしまっている。

　さて、次の問題は形成してしまった雷の魔力刃だ。

「シャルネ、空に向かって魔力刃を解放してみて。それで収まる筈よ」

「空に向けて……こう、ですか？」

　シャルネが私に言われるままに空を向けて、魔力刃を解放させた。

　次の瞬間、雷鳴が鼓膜を震わせた。シャルネの解き放った魔力刃は、まるで雷が空に帰っていくように天へと昇っていき、雲を払ってしまった。

　その鼓膜を震わせる程の音を放った衝撃の反動がシャルネに来てしまったらしい。彼女は弾かれたように尻餅をついてセレスティアルを手放してしまっている。

「シャルネ、大丈夫!?」

「っ……大丈夫です、ちょっと手首を痛めただけで……」

「手首？　動かしちゃ駄目よ、まずは安静にして。魔力は元に戻ったかしら？」

「あ、はい。もう奇妙な感触は無くなりました」

　シャルネの返答を聞いて、私は思わず安堵の息が漏れた。

　本当に何事も無くて良かった、とは思う。同時に、これでもしもシャルネに大きな怪我や後遺症が残ってしまったら、そんな想像が私の背筋に冷たいものを走らせた。

「……怪我をさせてごめんなさい、シャルネ。怖い思いもさせたでしょう？　私が急ぎすぎたわ」

「お、王姉殿下が謝る事じゃありませんよ！　ほら、私は元気ですから！」

　私が謝罪すると、シャルネがあわあわとしながら心配ないと言うように笑って見せる。そのシャルネの笑顔に救われるような気持ちになる。

　シャルネの頭を撫でながら、ありがとう、と私はシャルネに伝えるのだった。

　＊　＊　＊

「何事かと思って戻ってきましたが、魔石の起動実験でしたか」

「驚かせて悪かったわ、ナヴル、ガッくん」

「いやいや。何事もなくて良かったですよ」

　あれからシャルネの怪我の手当をしていると、雷の音を聞きつけたナヴルとガッくんが慌てて飛び込んできた。シャルネは大事を取って手首を固定し、動かさないように言いつけておいた。

　話し合いの場はサロンに移り、ドラグス伯に報告書を届けに行っていたプリシラがお茶を淹れている。

　そして、私達の目の前には再び封印を施されたフェンリルの魔石を収めた箱がある。それを全員で囲みながら話している格好だ。

「アニス様、説明して貰えるか？　何故、魔石を起動する事が出来た？　ヒントは身体強化とは言っていたが……」

「まだ結論づけるのは早いけど……身体強化は、新しい定義における魔法には含まれない事は以前、ナヴル達には説明したよね？　身体強化とは魂に宿る精霊に働きかけて、身体能力を向上させるものだって」

「あぁ、あれですよね。属性ごとに強化の質ややり方が違うって話」

　ぽん、と掌の上に拳を載せながらガッくんが相槌を入れる。私はガッくんに頷きながら話を続ける。

「そう。魔力とは魂から零れ出たもので、その魔力は魂に宿る精霊に影響を受ける。ここまではいいよね？」

「はい。それで、身体強化と魔石にどんな関係が？」

「思い出して欲しいんだけど、そもそも魔石というのは精霊石が変質した亜種で、精霊石でありながら別物に変質してしまっている。でも、魔石だって精霊を元にしてる以上、その元となった精霊と同じ精霊が集まっていく事になるわよね？」

「……では、今まで魔石が起動しなかったのは共鳴しない魔力だったから？」

「そういう事だと思う。身体強化はその性質上、自分に宿る精霊を活性化させる。精霊を捕食する魔石は、単純な魔力ではなくて精霊の魔力というもっと限定的なものを糧にして発動するんだと思う」

　魔力は内なる精霊によって影響を受ける。でも、わざわざ精霊を呼び起こすような事をしなければ、自然な状態の魔力は〝精霊の色〟とでも言うべきものがとても薄いのだと思う。

　だからこそ魔石は単に魔力を糧にしているのではなく、精霊の魔力を糧にしているんじゃないかという仮説だ。だから魔石を人が起動させるには活性化させた精霊の魔力が必要となるという訳だ。

「……魔石を起動した仕組みの仮説はわかった。だからシャルネにフェンリルのようなあんな雷の膜が浮かんだのか。あれが魔石の力なのか？」

「そうだけど、そうじゃないような気もする。多分、ここまで条件を揃える事でようやく〝魔石持ち〟と同じスタート地点に立つ事が出来るんだと思う」

「スタート地点？」

「えっと……魔石持ちにとっての自然な状態って言った方が良いかな？　身体強化は己の内にある精霊を活性化させる事で発動する。その活性化させた魔力を糧に魔石は起動する。でも〝起動した〟だけなんだ。シャルネが雷を纏ったのは、この魔石を持っていたフェンリルにとってはただの素の状態だと思う」

「実際、目にしていないので何とも掴みづらいですが……トマス。一体シャルネはどういう状態だったんだ？」

　私の説明にナヴルが訝しげな表情を浮かべながらトマスに問いかける。

「全身にフェンリルのオーラを纏っているような……そんな感じでしたね。そのオーラが帯電していて、触れようとすれば弾くみたいな……」

「それ、アニス様と同じじゃね？」

「へ？　私？」

「アニス様が身体強化を使ってる時、似たようなオーラ出してるじゃないですか。ドラゴンみたいな形の」

　両手の人差し指を立てて、ガッくんはそれを額に当てて角を摸している。あぁ、言われればそうなのかも……？　オーラを纏っている事はなんとなく感じてたけど、周りから見てどんな感じになってるのかは鏡で見た訳でもないからわからなかったな。

「やっぱり私の仮説で合ってると思う。シャルネの身体強化が魔石を使えば私の刻印紋と同じような現象を起こすって事は、それと類似したものの筈だよ」

「凄いじゃないですか！」

「……そうとも言い切れなさそうかなぁ」

　私は乾いた喉を潤すようにお茶を手に取って飲む。するとお茶の用意を終えて着席していたプリシラが不思議そうに首を傾げた。

「何か懸念が？」

「んー……シャルネ。フェンリルの魔石の力を纏ってる時、魔力が変になってるって言ってたよね？」

「あ、はい。なんだか上手く魔法が使えなくて……」

「そうなのか？」

「はい。最初は魔力切れを狙ったんですけど、いつもの感覚で魔法が使えなくなって……」

　シャルネも不思議そうに首を傾げている。私はお茶を置いてから、プリシラに視線を向けた。

「プリシラ、悪いけど紙と書くものを持ってきて」

「はい」

　プリシラは私の指示に手早く答える。少し間を置いてから、プリシラが持ってきた紙にさらさらと頭に浮かんでいる図を描いていく。

　まずデフォルメっぽく書いたシャルネの顔と、同じくフェンリルっぽいデフォルメを描く。それを皆に見せるように高く持ち上げる。

「まだこれで確実とは言えないけど、シャルネの魔力と魔石の関係を図にしておこうと思う。まず、シャルネの魔力を十割とするわね」

「はい」

「身体強化の為、精霊を活性化させる為の魔力が一割を必要とするわ。これでシャルネの残存魔力は九割になるわね」

「減りましたね」

「そして魔石の起動の為に、身体強化の魔力を使うわ。でも、身体強化を止める訳にはいかないので、消費はもう一割増える」

　図に十割を現すように丸を十個書いて、それを×印を付けながら消していく。そして消した数の分だけ、フェンリルの横に丸を付け加えていく。

「これでシャルネの残存魔力は八割。けれど、これでフェンリルの魔石が起動したわ。その影響は身体強化の魔力に更に反応して強力なものになる。だけど、この身体強化の維持の為にシャルネは更に魔力を持って行かれてしまう。この見立てを二割としましょうか」

「更に二割……」

「通常の身体強化が発動と持続する為に必要な魔力を十割の内、二割として。魔石を使っての起動の為に更に一割、維持の為に更にもう一割。単純な消費計算で倍になるわ」

「強力な分、デメリットがある？　まぁ、それなら魔法を使うのと変わらないんじゃ？」

　ガッくんの楽観的とも言える意見に私は首を左右に振ってしまう。そんな簡単な話だったら私だって説明に困ってない。

「加えて問題があるの。この魔石で変化してしまった魔力はシャルネの魔力ではあるけれど、シャルネ自身の魔力じゃないの」

「……魔石によって変質してしまった魔力という事ですね。あくまでシャルネの制御下にはあっても、シャルネ自身の魔力ではない」

「そう、だから魔石を使う以外の使い方でしか魔力を消費出来ないの。シャルネの魔力をA、フェンリルの魔石の魔力をBとするわね。Aの魔力はBの魔力に変化させる事は出来ても、Bの魔力をAの魔力として戻す事は出来ない。つまりシャルネが身体強化を発動させる為に使った魔力はもう、フェンリルの魔力として使用する以外に使い道がない」

「……そんな深刻な問題ですか、それ？」

　ガッくんが腕を組みながら不思議そうに言う。その一方で渋い顔をしているのはナヴルだ。

「……これは、確かに厄介だ」

「そこまでか？」

「ガークは身体強化が中心で、魔法が添え物だからな。だが、私のように魔法も多用する騎士にとって、この魔石で変換した魔力は厄介だ。身体強化は発動の為に魔力こそ消費するものの、解除さえしてしまえば維持していた魔力は別の魔法に回せるだろう？」

「おう。まぁ、そうだな。……あぁ、そうか！　それが出来なくなるから魔力が無駄になるのか！」

「更に問題がある。しかも、この魔力は体内に残留する。魔石の効果を受けた身体強化を維持している間は身体に二種類の魔力がある状態になる。つまり魔力が重なってるせいで精霊に働きかける機能が鈍るんだ。魔石は精霊の魔力を取り込む、という前提が事実ならだが……そうですよね？　王姉殿下」

「うん。それが私も深刻な問題だと思っている点だよ」

「あの奇妙な魔力の感覚は、そういう事だったんですか……」

　シャルネが上手く魔法を使えなくなったのは、フェンリルの身体強化を維持する為の魔力を魔石が勝手に持っていってしまうからだ。そして魔力がシャルネの魔力ではなく、フェンリルの魔力になってしまう。

　変化した魔力はシャルネの魔力ではあるので操作そのものは出来る。けれど、変質しきってしまった魔力はもう戻せない。外界の精霊と共鳴させて、精霊の形を変化させる筈の魔法が使えなくなってしまう。

（……今思えば、レイニもそういう事か）

　レイニも最初は魔法が苦手だと言っていた。当時は未覚醒とは言え、魔石を体内に秘めていたからだろう。魔石の存在がノイズを生んでいたせいで、精霊との共鳴がし辛かった。

　ヴァンパイアとして覚醒してからは、本人なりに制御の仕方を見出していた。曰く、共鳴ではなく言う事を聞かせるんだとか。つまり共鳴させる事で精霊を変化させるのではなく、精霊を支配する事で望む現象を引き出すという。

　だから、実はレイニが使える魔法の幅は広い。上手く筋道を立てる事が出来れば、色んな魔法を自在に作れるのだ。ただ、そこは奥ゆかしいレイニなので日常に役立つ些細な魔法ばかりなのだけど。

　後、レイニは魔力を失いすぎると吸血衝動に襲われるという欠点も持ち合わせている。レイニは便利な小技が使えるという認識で魔法を使っているので、派手な魔法を使うような機会はあまり見た事がない。

「……まぁ、あれね。ともあれ魔石の起動の仕方がわかって喜ばしいんだけどね？」

「……あぁ、なんとなくアニス様が言いたい事がわかるな」

「奇遇だね、トマス。私もトマスとなら認識が一致すると思うんだけど」

「じゃあ、声を揃えてみるか？」

　微妙な顔で私達は視線を交わし合う。そして、互いに一つ頷いてから力強く言った。

「「欠陥品だ、これ!!」」

気に入っていただけたらブックマークや評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです。